50日30縣日本背包遊

其實個旅程係2018年3月尾到5月頭嘅事
返到嚟香港諗住打篇遊記，諗諗吓諗咗成年都未打
再諗落去真係一年容易又春天
所以開咗個post先，盡量喺2019年3月23日之前打完

成個行程係咁(星形先係)

由鹿兒島出發，最北去到函館，最後落返伊豆然後上東京走
以睇景為主，食嘢大多數係肚餓嘅時候先喺附近揾
出發前大概定咗旅行方向不過幾乎冇乜揾資料，每晚去到住宿第一件事就係查下一日去邊好、點去同去做乜
由於資料搜集不足所以都係走馬看花咁，應該都錯過咗唔少嘢

事前買咗一張JR全國21日pass+ 東北7日pass+ softbank5日上網卡+ docomo45日上網卡
全程大約用咗50萬yen
頭8日同兩個fd一齊行，之後佢哋返香港我繼續獨旅
背景係咁多

START!

題外話，喺出發之前唔夠一個月入咗急症室開刀，喺醫院瞓咗幾日
醫生話傷口起碼要兩個月先好
心諗今次仆街喇玩完喇，工都辭埋冇得去旅行咁喺香港做乜尻
唔知係咪因為真係好想去旅行，結果兩個星期後個傷口已經埋晒口好返晒

3月23日 霧島溫泉

搭朝早9點機去鹿兒島

落機入境之後第一站係霧島溫泉
由於搭飛機搭車都冇咗半日，所以今日只係hea行

喺霧島溫泉市場是但食午餐，門口有溫泉蛋賣

同有貓

跟住行去丸尾瀑布，沿路好多火山灰
其實去之前一個星期新燃岳噴發，早少少出發可能都去唔成
丸尾瀑布好少水，望到都只係喔咗聲就走

返轉頭喺路邊見到有條上山嘅樓梯
唔知通去邊不過反正大把時間，行上去先算
結果係通到丸尾瀑布上面叫千畳敷嘅地方
原本以為3月尾應該都重涼涼哋，不過到當時都有成18~19度，落水玩咗陣啲水都唔凍

玩完出發去旅館
今晚住霧島湯之谷山荘
book之前冇留意佢原來咁偏僻，結果行咗45分鐘先到

湯之谷山荘個環境幾舒適，露天溫泉係分時段包場
而且溫泉真係堅料嚟，溫泉有分硫磺泉同碳酸泉(溫泉圖係網上揾嘅)
個硫磺泉好多沉澱物，之後先知嗰啲叫湯の花

浸完溫泉就瞓第一日完
晚餐....因為唔知點解冇book旅館晚餐
結果又行45分鐘去溫泉市場附近揾，食完再行45分鐘返旅館
而且冇影低

lm

全程用左幾錢

3月23日 霧島day2

今日嘅主要行程係神話の里公園、霧島神宮同高千穂牧場
由於巴士班次實在太少而且時間又唔夾，前一晚真係諗爆頭先諗到點先可以去晒幾地方
冇錯係前一晚先諗，連去邊都係

首先搭巴士九點左右去到神話の里公園
落車見到唔知算二分定三分咲嘅櫻花
由於太早所以個公園冇其他人

想去玩滑梯點知啲staff未開工，買完票即刻有8個staff行去出開機set場
為咗serve我哋3個(不過其實已經過咗開放時間)

公園除咗有滑梯重有滑草同園內火車之類不過我哋冇玩就走咗
途中見到有隻唔知乜嘢羊孤零零綁咗喺草地中間

為咗解決巴士班次接駁唔到嘅問題，我哋決定行去霧島神宮
事先唔知地理環境，行吓行吓先發覺係一路落斜，真係好彩
沿途開咗唔少油菜花，天氣和暖行得好舒服

行經條橋見到橋下面條河，好似有路可以落到去
橫掂重有時間就行埋落去睇睇，行行吓覺得又幾靚喎
原來嗰度有名叫做神水峡，睇落好似啲咩咩秘景咁其實喺馬路隔離

去到霧島神宮，不過唔入住，浸一浸足湯等夠鐘搭巴士去高千穂牧場

貼圖link太長超出字數限制所以分兩段

去到高千穂牧場
連同櫻花望去高千穂峰個景真係好正而且天氣又好
好多日本人一家大細嚟玩
不過毒撚去有啲格格不入咁，冇乜外國人

首先食午餐，半自助餐燒肉有牧場產嘅豬牛羊可以揀，小食甜品任食
個雪糕真係好撚正，我食嗰個羊好普通，不過個fd話牛同豬都好香

跟住就喺牧場閒逛
牧場嘅旅客區唔係好大，可以撚吓餵吓羊仔牛仔揸吓牛奶同自製雪糕
免入場費

行完牧場就搭返出去霧島神宮
霧島神宮呢，就同其他神宮一樣，係一個神宮

最後搭去霧島神宮站，唔只巴士連電車班次都好少
因為重有時間所以喺附近揾嘢食食完先走
不過所謂揾其實都冇乜嘢可以揾，你睇google就知個站附近真係乜都冇
不過日本呢，就真係喺街邊是但行入間食肆隨便叫食乜都冇乜伏可以中
夜晚住鹿兒島市區

洗左幾多錢

好撚正

街霸

制

50萬JPY行吓拎吓平均應該0.073即係36,500HKD
全國pass 4200
東北pass 1300
上網卡加埋好似400
保險好似650左右

total 4萬3左右

想問啲住宿點攪一早book定
定到時再book

Lm

街霸

樓主都算用得少錢

肯定嗰日會去邊嘅就book定先
特別係4月昭和之日連假/櫻花季/5月黃金周，揾地方住都煩咗好耐
唔肯定就前幾日先book

多數樂天book去到俾現金

算少啦真係

住capsule/hostel ？

backpack，住hostel/guest house/膠囊，搭車用pass，唔介意食乜
差唔多啦

上面寫撚錯咗，牧場嗰日係3月24日

平均1萬yen一日

咁又係， 留名支持

支持
But日本去幾多日都唔夠玩
利申：最多去過3星期

3月25日 櫻島

一朝早由酒店出發去櫻島
由於有煙霞所以能見度唔高

去到櫻島做乜好呢?未諗
因為御岳一直噴灰又吹去東面，所以決定唔去櫻島東面
搭觀光巴士上一上湯之平展望所就算
巴士一個鐘一班,每個地方只停留幾分鐘，留喺湯之平展望所一個鐘之後就走

喺巴士站附近見到間好似好local嘅店就行咗入去
入面都真係好local好似人哋屋企咁

食完出去浸住足湯等下一班船
唔知係咪因為御岳活躍緊，個足浴好鬼熱浸幾秒就成隻腳紅晒

出返去鹿兒島，氣溫大約廿二～廿三度，以日本春天嚟講真係好熱
明明熱過霧島，但櫻花竟然開得重慢啲

市內商店街慢無目的咁閒逛

差唔多夠鐘就上船去種子島
今次買嘅係種子島＋屋久島通票，成¥18,760 ，日本交通費真係好撚貴

晚夜住民宿美春荘
係傳說中嘅被爐啊
去咁多次日本第一次見到被爐，不過因為一啲都唔凍所以冇開

放低行李出去睇吓有咩食
喺途徑嘅超市見到ROBOTICS;NOTES嘅毒品，同一張2013年嘅剪報
到今時今日剪報已經殘咗，亦都冇乜人記得ROBOTICS;NOTES，記得都應該唔會因為ROBOTICS;NOTES去種子島
而呢個亦都係大部份"聖地"嘅下場
都幾唏噓

至於晚餐呢....燈燈燈凳
Hotto Motto～！一個便當唔洗500yen
哩個就係點解成程使費唔多嘅原因

未
去咗十幾次都重未去過高知群馬同沖繩

想睇樓豬遊記唔想更新了

03月26日 種子島

朝早喺民宿食咗早餐先
我哋"plan"個行程真係plan得幾流
有幾流呢?
流到前一晚老闆問我哋想幾點食早餐，先發現原來間民宿包早餐

然後資料搜集不足嘅問題一個個浮現
首先點解嚟種子島呢，係因為其中一個fd想去參觀宇宙科学技術館
結果前一晚先發現今日種子島宇宙中心唔開

再揾揾種子島交通，哇兩個鐘一班，頭兩班太早尾班又趕唔切搭船去屋久島
即係活動時間同地點得3班巴士可以揀，local tour呢就要兩日前book定
的士好鬼貴巴士都唔平要成1040円一程
就算想臨時轉做聖巡都揾唔切spot同路線，真係柒到冇眼睇

算啦起碼天氣唔錯，見步行步啦

第一站係喺民宿附近嘅鉄砲館
話說種子島當年係日本鉄砲嘅發源地
館內收藏咗多達數百支唔同年代唔同款式嘅鉄砲，嘅仿製品
雖然會去係因為下一班巴士有排都未開，不過唔知點解見到咁多槍炮有啲心郁郁

第二站係宇宙科学技術館冇開嘅種子島宇宙中心
就算冇開，一場嚟到種子島點都要去行吓嘅
室外有幾件好假嘅火箭模型同真嘅舊小型火箭發射塔

行去竹崎展望台嘅途中會經過一個大沙灘，夏天去嘅話一定正到爆
點解?

因為個海真係好靚，靚到我覺得唔去科学技術館淨係嚟游水都抵
不過話就話天氣好熱，但啲海水就好撚凍

離開宇宙中心，下一站係中種子町
會去中種子町除咗因為有聖巡spot之外，重有唔去中種子町就冇其他地方好去
行行吓見到個歡迎牌先知原來行緊商店街
不過完全冇人冇車亦冇乜商店

最後終於揾到間寫住open嘅餐廳

入面個裝潢好得，好似去咗東南亞咁

不過嘢食麻麻地

沿路影吓ROBOTICS;NOTES同秒5場景，當地連聖巡map都準備埋
我諗動畫開播嗰年都真係有人為聖巡而去嘅(畢竟除咗R;N重有秒5同地球隊長)

行埋舊種子島空港

最後搭船離開種子島向屋久島進發

去到屋久島已經黑晒
住嗰間民宿呢，個外觀都好"咩"吓

出去食完晚餐，每人買幾個包做第二日早餐同上山嘅食糧

順帶一提，我哋今次流到連喺屋久島做乜都冇plan
喺臨瞓前先揾第二日去邊同點去
由於完全冇準備任何登山用品，所以最後只打算行吓難度最低嘅白谷雲水峽⇄太鼓岩路線就算

03月27日 屋久島

原本前一晚問過老闆可唔可以check out之後暫放行李,嗰時佢話唔得
冇計啦唯有揾定locker一朝早去霸位
點知起身見到佢之後又變咗得，謝天謝地，照常出發去白谷雲水峽

去到白谷雲水峽見到有個接水位，寫到不老長壽咁巴閉
接咗啲一望，有蟲嘅
即刻倒晒佢

俾咗500YEN協力費開始行山
開頭嗰段同香港啲行山徑差唔多，一直行行行行行都同普通嘅山冇乜大分別
直到行咗差唔多個半鐘，去到苔むす森先嚟料

話說屋久島係全日本雨量最多嘅地方，多到用"一個月有35日落雨"去形容
點知好好彩，我哋行山嗰日同之前嗰幾日都冇雨
路途中澗水頂多都只係整濕鞋嘅程度

行咗兩個鐘左右去到太鼓岩，其實時間都重幾鬆動
不過同行嘅fd有一個平時冇乜點運動已經行唔郁
認真行就留待下次準備好先，回程

落到山都重有時間，去觀光中心食個飛魚刺身丼
個刺身都係好普通，反而個fd食嗰個飛魚天婦羅拉麵好食好多

夠鐘搭船離開屋久島

跟住嘅行程呢，我就想去高千穂町，另一個fd就想去人吉搭蒸氣火車
本來諗住分兩日去晒，點知查查吓班次發現時間唔係好夠
咁冇嘅，咪分開行動囉
所以落咗船之後我就搭巴士去熊本，佢哋就中途喺人吉落車
因為未開始用JR pass所以搭高速巴士
好貴啊

熊本站進行緊月台改建，舊鐵路封咗
夜晚住喺車站前嘅ザ・熊本タワー
臨時臨急都竟然揾到間又方便又平嘅hostel都幾好彩

不過喺床上面查緊聽日去高千穂町嘅車程同景點嘅時候
上面條友垂咗隻手落嚟嚇咗一嚇

好想去種子島
5pb同新海誠都係最愛

03月28日 高千穗 day1

襯朝早大堂冇人影一影

由於天氣好熱，熊本櫻花已經開始落

去到巴士站見到有人拍攝緊，好似係local電視台嘅旅遊節目
拍個鬼佬去阿蘇玩

首先買咗熊本去高千穗來回巴士券
日本啲交通費真係好撚貴啊
....後來出咗個巴士pass平千幾YEN，打算去高千穗嘅人記得買pass

去到高千穗已經差唔多一點
喺tabelog揾左間評價唔錯(3.58分)嘅蕎麥麵店
最平嗰set 1,300yen，物有所值
食完就出發去第一站高千穗小火車

途中見到兩棵好靚嘅櫻花
第一次見滿開櫻花，加上天氣又好，好感動

高千穗小火車本來叫「高千穂鉄道」，喺2005年因沿綫受颱風嚴重破壞後被迫廢綫，直到2010年以觀光鐵道嘅形式重開，並且用由舊貨車改造而成嘅無頂小火車運行
30分鐘車程收費1,300yen，又係貴到pk，不過車費係鐵路復修嘅主要收入來源，貴都要俾

沿途可以飽覽高千穂町嘅風景
經過隧道嘅時候會有好廉價嘅燈光效果

最後會去到日本離地最高的鐵道橋「高千穂橋梁」(全長 352.5 米，離地面 105 米)
好彩當日風和日麗，風太大嘅話會禁止上橋

去到橋上面工作人員唔知點解喺到吹番梘泡
加埋之前嘅燈光效果，睇得出佢哋好努力咁想滿足旅客
不過真係幾好笑

車站可以參觀當年運行緊嘅列車同初代黑色嘅小火車.......
可唔可以轉番用哩架車行

離開車站，返轉頭行去高千穗峽
神話傳說係高千穗町嘅賣點之一，沿途有好多介紹高千穗神話嘅公仔
日本偏遠地區嘅路真係行得好舒服，踩單車一流
不過因為去高千穗峽要落山上山，踩單車攰過行路所以冇租單車

放工，後半返到屋企繼續

Lm支持
勁呀樓主
我去鹿兒島個陣都plan得勁辛苦
都係前一日先plan

仲即日來回熊本勁on9!!

去熊本有新幹線，即日來回都ok嘅
哩程再on9啲嘅都有，不過要寫多二十日左右
敬請期待

我地仲係鹿兒島去左草千里⋯ 姐係呀蘇
搭左六個鐘車 成一百公里
我個fd搭到臉到腫埋 屌哂鬼
搭到過去已經無得騎馬 啲野收哂皮
最後用左$800搭的士上去 半粒鐘落返黎 返返鹿兒島

支持樓主加油

來緊我都係下個月23號去鹿兒島霧島

我想問高千穂牧場果餐飯係點？佢個網頁講到好似團體only……同有冇印象幾羊左右

平時係點唔清楚，我去嗰時係櫻花季特別menu
我諗你去嘅時候都一樣

燒肉半自助餐，一碟豬/牛/羊燒肉+小食沙律甜品飲品任飲任食(牛奶同雪糕好正)
一般set 1850yen, 黑毛和牛set 5200yen
任何人都可以直接去，因為唔少人自備午餐野餐所以唔算多人食，我去嗰時唔洗排隊

留明

唔該咁午餐去果到食啦

樓豬 4月17-22依段時間你喺邊個縣玩緊呀

17~20喺長野
21 福島
22 山形

我哋有冇可能見過..
17我喺飯山 長野
18就松本 長野

真係有機會喎
我17 18都喺松本

18號去咗松本城

屌...我18號都去咗松本城

03月28日 高千穗 day1 part2

嚟到高千穗，又點會唔去高千穗峽呢
由小火車車站步行約三公里去到高千穗峽
首先會見到嘅係一個公園仔，有水池有餐廳

餐廳有賣好似好出名嘅流水麵，不過我未肚餓

再行幾步路就會見到高千穗町最出名嘅真名井瀑布
相信九成人聽到高千穗町第一樣諗起嘅都係哩個瀑布

去到租船處一睇
都唔少人排緊隊，起碼都要排四十五分鐘
而且我又得一條撚，都係算啦唔租喇

離開真名井瀑布行返去入口個公園
反方向有條叫高千穂峡遊歩道嘅路
喺唔知條路通去邊嘅情況下唔理咁多照行

遊歩道中間有個位可以望返轉頭見到真名井瀑布

行幾步會見到一舊大石，叫鬼八の力石
唔知咩來頭

再繼續行，會見到三條喺唔同時間興建用嚟跨過峽谷嘅橋
分別係昭和時代「神橋」、昭和時代「高千穂大橋」同平成時代「神都高千穂大橋」
當地人叫佢三段橋或者三代橋
↑以上係影完相去到民宿先知

一路行行行行行，最後竟然通往高千穗神宮
而高千穗神宮正正係我之後打算去嘅地方
真係有咁啱得咁蹺

然後呢就係神宮一角無意中見到有個叫高千穗神樂嘅表演，而且係每晚都有
今晚有節目喇

離開神宮去民宿放行李同check-in
途中經過一間就收鋪嘅農產品市場，買咗個牛肉包
老實講，好難食

途中有隻貓

因為係臨時決定自己一個嚟高千穗
平嘅民宿淨係揾到一間，其他都係貴嘅酒店/旅館
不過間民宿淨係接受電話預約
本來諗緊係咪要去電話亭打電話，後來記起之前喺大阪識咗個日本人而且有互add facebook
就試吓問佢可唔可以幫我book，佢又真係肯喎
哈哈果然出門要靠朋友

放低背囊拎晒啲衫去洗之後就出門揾嘢食
點知行咗差唔多半個鐘都揾唔到，
只係6點半，市內除咗居酒屋之外9成鋪頭都已經收鋪
最後終於揾到間好似係由兩母女經營，開到7點半嘅餐廳

食完出發去高千穗神宮睇夜神樂
由於去嘅時間啱啱好，所以要坐最後排
就我聽到嘅對話判斷，除咗我之外嚟睇嘅全部都係日本人
神樂講緊嘅係相傳發生喺高千穗町，有關天照大神隱身天石窟嘅神話
應該有唔少人聽過哩個故事，亦有唔少二次元作品有用哩段神話做neta
不過因為啱啱食完嘢，睇到我好眼瞓
睇完就返民宿瞓覺

回程行經一間居酒屋
哇成間鬼屋咁，半夜見到嚇都俾佢嚇死

眼瞓，之後嘅聽日再寫

03月29日 高千穗 day2

又襯朝早冇人影吓民宿個lobby

放低個背囊喺民宿，出發去我嚟高千穗嘅主要目的 ─ 天安河原
首先搭巴士喺天岩戸神社落

入口附近有個天照大神像
佢隻眼

穿過神社，跟指示牌一路行

沿途嘅河水清澈透底

行咗唔夠十分鐘，去到目的地天安河原嘅山洞鳥居
傳說中天照大神躲藏喺岩洞入面時，其他神開會諗辦法拖佢出嚟的地方

會想嚟哩度係幾年之前唔記得喺咩網站見到一張山洞鳥居嘅相
俾相入面嗰種充滿神秘感嘅氣氛吸引，千辛萬苦咁用咗幾分鐘終於揾到拍攝地點叫天安河原
自此天安河原就成為咗有機會一定要去嘅地點之一

逗留咗差唔多一個鐘之後沿路行返轉頭
其實我真係好鐘意哩種清水河邊嘅潺潺流水聲

來回路邊有好幾間餐廳，見平平哋100yen就買咗個飯糰食
本來冇期望過佢有咩特別，不過一食落口香甜粘軟嘅飯同柚子味噌真係絕配
碟上嗰杯唔係普通嘅茶水，而係令人喜出望外嘅香菇茶
可能有人會覺得區區一個飯糰打咁多廢話做乜
不過我真係想講個飯糰絕對係物超所值嘅

不過一個飯糰當然唔會飽，之後再去下一間食咗個烏冬
店舖由兩個阿婆打理而且冇其他客
佢哋本來整緊豆沙包，叫咗幾聲先發現有客人
落完單先開始開火煲水

食完之後傾咗幾句送咗個豆沙包俾我，因為整得唔好唔可以拎去賣

出返去神社，行去橋對面嘅天岩戸神社東本宮

附近除咗天照大神，重有手力雄同細女嘅神像
三個都係前一晚夜神樂嘅角色

東本宮嘅景點有長生水，不過點睇都唔似可以飲

同埋七本杉

03月29日 高千穂 day2 part 2

離開天岩戸神社去巴士站等巴士
原本嘅預定行程係去高千穂温泉浸完溫泉就返熊本
巴士未夠鐘，不過喺巴士站見到一架點睇都唔似巴士嘅車，上面又寫住高千穂温泉行喎
上前問一問司機，結果佢話......高千穂温泉今日休息
咁唯有返市中心行吓打發時間啦
之後個司機問我去邊，我話巴士中心嗰頭
佢就同我講佢都會去巴士中心，就開車，唔趕時間嘅可以搭
橫掂都冇嘢做，照上！

佢哩架車簡單講就係一架村巴
唔行主幹道，上山落山去唔同嘅村接啲公公婆婆
不過今日成程車得我一個乘客
一路同佢吹水一路望沿途嘅田園風光
司機好好人咁同我講邊到好睇邊到靚，喺風景好嘅路段重會減速叫我影相
例如上面張高千穂鉄橋，佢話如果唔係搭村巴係影唔到架
結果同普通巴士比用多一倍幾時間(4x分鐘)，但車費竟然只係200yen！係我全程旅行第二平嘅車費

到咗高千穂町，由於原訂計劃已經不可行
索性去觀光中心拎份景點介紹，行晒佢推薦嘅景點

荒立神社

天真名井

唔行大路左穿右插

去到高天原遥拝所
傳說係天孫「瓊々杵尊」降臨嘅地方？唔肯定

槵觸神社

返到去市中心都重有時間去埋鬼八之首塚

再一路唔睇地圖亂咁行，見到一個幾靚嘅地方
和風吹撫花辦飛舞，櫻吹雪
點知原來係墓地嚟，有怪莫怪

行到腳到軟終於夠鐘，然後離開高千穂返熊本

同兩個fd喺熊本會合，食碗馬油(即係麻油)拉麵

高千穂完

大約每日行程?

2018-03-23 霧島溫泉
2018-03-24 霧島
2018-03-25 鹿兒島櫻島
2018-03-26 種子島
2018-03-27 屋久島
2018-03-28 高千穗 day1
2018-03-29 高千穗 day2
2018-03-30 熊本市
2018-03-31 福岡市
2018-04-01 岩國、唐戶、門司
2018-04-02 角島
2018-04-03 秋芳洞、秋吉台、湯田溫泉
2018-04-04 出雲、松江
2018-04-05 鳥取、倉吉
2018-04-06 姬路、神戶
2018-04-07 那智
2018-04-08 大阪、京都、宇治
2018-04-09 吉野
2018-04-10 滋賀
2018-04-11 犬山、明治村
2018-04-12 敦賀、三国
2018-04-13 福井、和倉
2018-04-14 能登、速星
2018-04-15 高山
2018-04-16 立山黑部
2018-04-17 松本市、木崎湖
2018-04-18 松本市、諏訪湖
2018-04-19 小諸
2018-04-20 上田、軽井沢
2018-04-21 郡山、福島
2018-04-22 天童
2018-04-23 山寺、陸前高砂
2018-04-24 仙台
2018-04-25 仙台、北上
2018-04-26 大潟村
2018-04-27 角館、秋田内陸縦貫鉄道
2018-04-28 横手、田沢湖、雫石
2018-04-29 八幡平頂上、盛岡市
2018-04-30 小岩井農場
2018-05-01 弘前
2018-05-02 函館
2018-05-03 日光
2018-05-04 下田、伊東
2018-05-05 熱海、江の島
2018-05-06 鎌倉 day1
2018-05-07 鎌倉 day2
2018-05-08 秋葉原
2018-05-09 新宿、渋谷
2018-05-10 川越
2018-05-11 東京

d相用咩相機影?

好幾年前買嘅DC仔(G7X)同垃圾三叔手機咋
完全唔識影相，如果影得樣衰求放過

希望樓主加速💁🏻‍♂️

03月30日 熊本

嚟到熊本，雖然興趣不大都循例去望吓熊本熊
不過個主持人又跳又唱好落力，值得一讚
現場好多蘿莉跟住跳好可愛，冇嚟錯

跟住經下通商店街去城彩苑，有攤位賣緊啲士多啤梨平到爆炸
諗住行完返去買但之後唔記得咗，第日再去已經冇再擺攤

沿路見乜食乜

去到護城河
櫻花已經連「散り始め」階段都過埋
2018年嘅春天全日本都熱到傻，各地櫻花亦比平均開花日早咗成星期
本來預定沿櫻花前線北上嘅旅程，喺未起行前已經宣佈失敗

不過都有幾棵開得遲少少

去到城彩苑，因為重有成個幾月要行所以完全冇打算買手信
連鋪頭都冇入望一望就走咗

因為嚟城彩苑嘅主要目的其實係租單車
電動アシスト付き自転車 500円（1日）
唔知有冇人覺得去熊本市冇乜嘢做，我覺
所以喺市內踩單車本身就係今日嘅行程

首先係去食嘢
目的地係喺tabelog有成3.82分嘅勝烈亭
本身都以為只係普通嘅吉列豬排，點知一食落口
哇哇哇哇哇哇哇！
成世人第一次食入口即溶嘅豬排！！！和幸嗰啲貨色根本冇得比
而且lunch時段優惠價只係1250yen！！！
全個旅程最抵食最物超所值嘅絕對係哩餐
誠心推薦，絕不後悔，去熊本一定要嚟食

跟住沿大路向東南方踩去水前寺公園
日本嘅路又闊又少人，市內踩單車簡直一流

水前寺公園係一座日式庭園，係咁多....對唔住我又詞窮又冇乜文人嘅感性
雖然差唔多次次去日本都總會行吓日式庭園，不過我除咗幾清靜同行得幾舒適之外冇其他形容嘅方式

園內都有唔少櫻花不過已經冇乜人賞櫻
因為已經落咗幾成，地上嘅花瓣可能重多過樹上嘅

離開水前寺公園，沿加勢川一路踩去江津湖公園
水呢，又係例牌嘅清澈見底
我喺日本真係好少見唔清嘅河水
迎面清風耳聽流水踩單車，今日嘅目的已經達成

踩返去城彩苑附近還車，見離日落重有少少時間就入埋熊本城公園行吓
因為知道熊本城喺地震中損毀要重建，所以本來覺得冇嘢睇冇打算入去
不過入到去先知錯晒，應該係一定要入去親眼睇先啱

園內大部份嘅道路都封鎖中
親眼望住地震災害嘅殘骸，對生於香港嘅人嚟講應該都幾震撼
唔識點形容嗰種唔知叫惘然若失好定惆悵好嘅感覺
總之，去睇睇就明

不過重建中嘅天守覺令我諗起嘅係藍光人系列機械人動畫

日落後嘅櫻花，別有一番詩意

講係咁講實情係太遲入園，行一陣已經日落唔走唔得

因為今日係兩個fd喺日本最後一日，之後我就開始真正嘅跳縣獨遊旅程
所以決定食豪啲

不過因為其中一個fd去咗參加卡card game比賽，所以得兩個人食

而且最後都只係揀咗間中價海鮮居酒屋
就算係中價，對我嚟講都係貴到肉痛
埋單一人4,200yen
至於味得哩，就真係幾好食嘅
特別係個海膽同三文魚籽，香味鮮味都同我食開嗰啲cheap嘢完全唔同
不過個馬肉好普通

盡量啦

因為唔識影相，諗住每次都亂影十幾張總有一張啱睇
所以去咗五十日影滿咗兩張64GB＋一張8GB記憶卡

過咗咁耐先出遊記，其中一個原因就係揾相要好耐
依家每打一篇都好要似喺個沙池揾目標嘅工作

留名

3月31日 福岡市

正式開始獨遊日本
換好21日全國JR pass，由熊本出發去博多
其實我係第一次坐新幹線，好興奮

到福岡首先去租單車(100yen/hr)
相入面嗰個就係陪我行咗個幾月嘅背包
KLATTERMUSEN Ratatosk Kevlar Backpack 30L
天氣呢，就熱到仆街，冇28都應該有27度
3月喎?日本喎?點解咁多人著短袖!?

都係嗰句，完全冇揾過福岡有邊度好去
連福岡有個運河城都係返到香港先知，當然冇去到
所以打開google map，point晒啲公園同神社順路就去

第一站係住吉神社
咦，櫻花未落喎....唔通.....

見到有人結婚

有貓喺手水舍飲水

sorry囉偷影你

第二站係櫛田神社
有人包場搞賞花會，好熱鬧

之前唔知原來有黃綠色嘅櫻花，叫鬱金櫻

當然亦都有粉紅色嘅

沿上川端商店街向前行，去到冷泉公園....
係滿開啊！！
重以為今次個旅程收得皮，點知天無絕人之路福岡櫻花滿開中
由於太興奮，喺度浪費咗唔少時間
不過諗諗吓，一個不知名嘅公園已經係咁
咁出名嗰啲咪.......走喇！

踩到去天神中央公園，我已經控制唔到表情
四處都係滿開嘅櫻花同賞花嘅人潮，周圍都係笑聲同笑聲
我都忍唔住喺路邊攤買咗杯冰燒酎+炸雞+炒麵享受一下節日氣氛

食完踩去舞鶴公園，熱鬧程度當然比天神公園更甚

有local idol表演

繼續行入去
眼中只有櫻花、人、櫻花、人、櫻花、人、櫻花同人

亦有人cosplay

因為夜晚有夜櫻燈會，離開嘅時候人反而愈來愈多
由於今晚book咗住下關，福岡只係路過，所以我就唔睇喇

再沿路踩去大濠公園吹風睇湖
今日嘅行程差唔多完結

返商店街買咗個豆乳雪糕，正

最後是但揾間拉麵鋪食個博多豚骨拉麵
完美嘅一日

然後搭新幹線離開九州北上山口下關
有PASS喺手真係好爽

會唔會ｐｏｓｔ太多相
用電腦開都冇乜嘢，用手機碌碌吓碌到好lag

不過我係用緊垃圾三叔

都幾順呀
用iPhone

多啲相好呀 繼續推

唔好引用回覆就唔太長啦

多謝各位支持
繼續

4月1日 岩國、唐戶、門司

一大早就仆咗起身，食完酒店個頹廢早餐就匆忙出發
目的係還年幾前去廣島時嘅未了心願

知唔知咩嚟？

睇到嘛？再近啲？

再再近啲？

燈燈燈凳！「新幹線 500 TYPE EVA」！！

「新幹線 500 TYPE EVA」由2015年11月7日開始行駛，原本僅行駛至2017年3月
不過由於營運深受好評，同埋我諗最主要係改塗裝都要錢
最後JR西日本決定延長行駛至2018年5月13日
本來我喺2016年3月同10月去廣島有兩次機會，但都因為時間同目的地夾唔到所以冇搭到
錯過埋今次就真係冇下次
新幹線500系本身已經好型，加埋EVA塗裝真係型到核爆

其中一節車箱改裝成展覽

當然唔少得1:1初號機駕駛艙模型
可惜模擬駕駛倉改咗制只俾日本人玩
想玩要預約同要出示證明自己係日本人

綾波麗立牌亦改咗做バカシンジ

個場景模型都好正

雖然只係搭咗一個鐘，不過要睇嘅都睇晒要聽嘅都聽埋
走得

好，講返正題，今日嘅目的地係岩國錦帶橋

模型係咁

現實係咁，哈哈哈哈哈又有櫻花
其實我連錦帶橋哩到有種櫻花都唔知
會嚟都只係是但揀個可去搭ＥＶＡ新幹線又未去過嘅地方

俾錢行上錦帶橋
影極都極唔到冇人，放棄

橋上向左望

向右望，都係咁靚

過到橋對面

有人放......羊！？

喺河岸邊行邊影，好有節日氣氛
奇怪嘅係冇乜支那人同韓狗，同唔知點解好多東南亞人

食個燒蠔坐低賞花

繼續邊行邊影，然後向岩国城出發
途中會經過剣豪佐々木小次郎の像

除咗櫻花重唔少有其他花，不過唔識分

搭纜車上到岩国城

城內有日本刀具展覽
除咗槍，刀刀劍劍都會睇到心郁郁

上到城頂，哇!個景好靚!冇嚟錯
不過因為好重煙霞望唔遠，可惜

搭纜車回程

其實大部份櫻花都已經出葉準備落花
今日都已經咁樣，之後噐個幾月基本上冇櫻花乜睇喇

隻狗好大隻，任摸唔嬲

行返去商店區，人流係我嚟嘅時候嘅兩倍
想買杯雪糕都要排廿分鐘，有種去咗長洲嘅感覺

買咗個錦帯橋名產岩国寿司做lunch，一個唔夠飽又食咗個
後來諗返都覺得on99，點解我唔去啲路邊攤掃街

錦帯橋上面嘅人多過去程嘅時候3~4倍

渡河船家亦開始工作，睇落真係成幅畫咁

青山、綠水、藍天、岩国城、錦帯橋、櫻花

爆字數

好正

4月1日 岩國、唐戶、門司 part 2

過咗橋一望，人多到痴線
排隊上橋都要排九個字，好在我嚟得早

室外太熱，巴士又未夠鐘，是但買個コロッケ坐低休息

回程嘅時候因為大塞車搞到錯過咗新幹線，搭唔到TYPE EVA
......

唯有喺附近行吓打發時間
行到錦川鉄道錦川清流線嘅清流新岩国駅
無人鐵道站、電車加上櫻花都幾靚

搭返下關轉巴士去唐戶，絕大部份店舖都已經收鋪
不過冇所謂啦志不在此

步行到日清講和紀念館
重有十分鐘就關門好在嚟得切

然後再行去赤間神宮
神宮曾經供奉過三神器之一嘅八咫鏡

神宮內有平家一門之墓

同無耳芳一像
夜晚去嘅話應該幾陰森

離開神宮行向碼頭，途徑龜山八幡宮
龜山八幡宮有咩特別呢？
唔知喎，路過架咋

香港人嚟到唐戶一定會去嘅唐戶市場早已收鋪
唔緊要冇興趣

唐戶市場以河豚為賣點，附近周圍都係河豚

搭船去門司，船程同尖沙咀搭去灣仔差唔多
本來想喺度睇日落，點知太多雲乜都睇唔到

門司港有唔少富有特色嘅歷史建築

重見到有街頭連環畫劇，好似時光倒流咁

行到餓就去揾嘢食，晚餐係喺tabelog揾嘅
餐廳叫こがねむし，食嘅係門司港名物燒咖哩
唔係講笑tabelog真係得
個燒咖哩真係好正，如果再去一定要再食!

食完就搭JR返下關
車站前個公廁又好似時光倒流咁

除咗燒咖哩之外，門司港個燈塔夜景都好似幾出名，不過我冇去睇
應該話原本連唐戶同門司都冇打算去
硬要講嘅話，其實我只係想搭吓船吹吓海風

2018-04-02 角島

今日係山口三日入面最重要嘅一日，可以話去山口嘅行程都係為哩日而設都不為過
行程亦係去旅行之前已經plan好

朝早由下關搭去特牛，電車班次唔算少，但要夾到之後嘅巴士就只此一班

無人車站落車，見到哩度好似係唔知咩日劇拍攝地，唔識

車站有隻貓駅員，不過唔知去咗邊

站出面都有啲櫻花，但唔係重點
重點係......

目的地──角島大橋

角島大橋係本州最長嘅離島架橋，全長1,780米，僅次於沖繩嘅古宇利大橋
喺角島大橋完工前，角島上嘅居民只能以船隻行駛到本州，角島大橋係連結角島同本州嘅唯一道路
湛藍嘅大海同線條突出嘅大橋完美配合，畫面被譽為死前絕對要去一次嘅絕景

喺車站轉巴士首先搭到角島大橋入口附近，行咗幾分鐘，去到一望
哇！哇哇哇！！！哇哇哇哇！！！！
真係靚到啞咗
天氣雖然都係高溫高氣壓有煙霞，但好在係大晴天
啲水清到藍到，如果哩啲先叫海，咁我以前見過嗰啲叫乜？
香港嗰啲又算係乜?
如果夏天嚟嘅話我可能即刻就跳咗落海

一般人自駕嚟角島大橋多數係睇完個大橋就走
之後或者去元乃隅神社，又或者去萩反射炉
但由於我得兩條腿所以就選擇搭巴士上橋入島

喺角島小学附近落車，行幾步路就會見到一個沙灘
哇！哇哇哇！！！藍天碧海水清沙幼
島上個沙灘同大橋嗰邊一樣咁靚

除鞋行入少少......啲水凍到
氣溫28度但水溫唔知有冇5度

坐喺沙灘望海嘅時候，同附近陪佢個孫女嚟玩嘅阿婆傾咗幾句
傾完佢送咗兩個柑俾我
原來日本啲阿婆真係會隨身戴幾個柑送人

係土產店食完飯租單車(500yen一日)
打開GPS開始環島遊

由南面出發首先去瀬崎陽の公園望角島大橋
踩踩吓見到個海紅咗，係紅潮

去到公園....唔......都係另一邊靚啲

跟住北上牧崎風の公園
睇地圖冇乜嘢，上角島官網介紹都話好輕鬆
點知個官網係完全信唔過嘅
一路上上落落踩到腳都軟

終於去到目的地....就係一個海岸

然後再沿島上嘅村路向西行踩
經過啲寺廟同神社就停低入去行個圈

唔知點解隻貓喺馬路對面望住我

一直望住我

望實我

你搞錯咗喇我冇嘢食喺身

繼續向西踩，吹住海風欣賞島上風光

最後去到角島最西端嘅龍神社同夢ヶ崎

行上角島灯台公園，喺灯台望出去嘅海景一定好靚

日晷顯示現時係下午3點半

可惜實際時間已經過咗4點，灯台已關門
哩次已經係我第三次去到燈塔冇得入

唯有用附近嘅觀景台將就吓

爆字

2018-04-02 角島 part 2

最後再踩去角島漁協碼頭
個海一直引誘緊我跳入去

返到去還車已經差唔多日落

上巴士返特牛，得我一個搭
又係包車

去到特牛站，竟然真係見到貓駅員
不過一見到有人嚟就走咗

由特牛搭去滝部轉乘開往下關嘅電車
途中一路望住日沉大海，Perfect

晚餐是但揾間拉麵店解決
個拉麵都真係好是但

然後拎行李轉去住新山口Comfort Hotel
唔知佢做緊乜特價，單人房一晚連早餐只係3200yen

題外話，雖然冇貼過出嚟
不過我差唔多晚晚都去附近啲超市睇吓有冇特價貨品食
冇都會去買甜品做宵夜

角島果然不是一般咁靚，50日仲有排追落去...

放心唔會爛尾

應該

深度遊，留名支持
睇左頭幾日九州，發覺好多靚人靚景，唔怪得九州最近有流行返
不過做咩唔去晒最邊個四隻角？同函館就停？至少去埋札幌丫
同埋巴打係咪識日文？深度遊再加識日文而可以同當地人傾下偈，好正回憶

上橋都要排咁耐

我都想深度遊但冇車牌又窮冇辦法，去得嘅都係有JR/有接駁巴士嘅地方
好似元乃隅神社咁冇巴士要靠自駕或者合乘的士就只能放棄
雖然有睇過有人踩單車即日來回，但睇完我覺得自己做唔到

至於最邊四隻角係指宗谷岬、納沙布岬、波照間島、与那国島？
宗谷岬同納沙布岬有計劃去不過未排到
波照間島同与那国島未有plan，不過UO老母有機去石垣應該都有辦法嘅

去到函館就停係因為連去函館本身都係一時之念改行程去
札幌就再之前去過

日文其實淨係多少識日常對話但唔識睇字，即係文盲

角島踩埋單車

我都唔知係日日都咁多人定咁啱嗰日多人
不過嗰日係星期日嚟

回程冇限制但去程上橋排隊排到見唔到龍尾
我見到都呆咗，好在去得早

師兄, 好波, 早幾年都去左60日, 加油!!

好正 咁樣玩50日
食中櫻花期,可以唔洗特登諗行程
周圍行睇櫻花已經夠玩
仲要由九州一路睇到去東北

食唔中

上年太熱，櫻花早咗成個星期開
原本預計沿櫻花前線北上結果未起行已經收皮
福岡同岩國見到滿開正正反映咗之後花瓣都睇唔到嘅慘況

不過亦都因為咁，放棄咗熱門嘅賞櫻景點之後去多咗幾個原本冇打算去嘅好地方
又為咗搵僅存嘅櫻花去咗幾個偏門名勝
算係各有得失？

你去50日喎冇可能全程都櫻花盛開，總會有花期花落，咁諗會唔會好啲

係嘅
不過想佢開想去睇嘅地方真係全軍覆沒
聽以前試過咁去旅行嘅人話會睇櫻花睇到厭，我就想睇嘅話要特登去搵咁

2018-04-03 秋芳洞、秋吉台、湯田溫泉
第12日

前一晚喺酒店晚揾秋芳洞嘅資料，揾到新山口同山口都有巴士去
新山口就快啲但班次少啲，山口就相反，本來諗住直接由新山口上車就算數
點知check真啲見到原來山口去秋芳洞嘅車係JR巴士，用JR PASS免費

為咗節省來回成幾千YEN車費，一朝早特登搭去山口
山口站竟然重係由站務員收車票

去到秋芳洞巴士站，大部份店舖都落咗閘
本來以為去得太早，結果回程嘅時候都係冇開

途中經過仿製女王頭

再沿商店街行一陣就去到秋芳洞售票處
以前去親日本，plan行程嘅時候都唔會考慮鐘乳洞
一來車費入場費都貴，二來唔覺得有咩好睇
不過今次去過真係完全改觀

買完票都要再行一陣
不過路旁係我最鍾意嘅清水河溪，賺咗

去到個入口一望就已經呆咗
乜鐘乳洞原來係咁「仙境」嘅地方嚟㗎!?
可能形容得有啲誇張，但其實我一直都以為啲旅遊區嘅鐘乳洞係咁樣嘅
圖

行埋入去一睇，我就已經完全失咗聲
圖圖圖
昏暗嘅環境、陰涼嘅空氣、湍急嘅流水，再配上大大小小嘅鐘乳石
洞入面個氣氛同氣勢令我覺得好似踏入咗另一個世界
返去到酒店先知原來秋芳洞係日本最大鐘乳石洞

由於冇相機架+實在唔識影相+只係舊DC仔一部+現場真係太暗
雖然影咗一大堆想以量取勝，最後叫做可以睇嘅都只係得幾張

圖
特別係哩個位，向下望就好似一個無底深淵
但係影出嚟都唔知影緊乜

圖
秋芳洞中途有𨋢直上秋吉台

圖圖圖
一上到去，由漆黑一片嘅地底換成藍天白雲
晴空萬里，天高氣爽，周圍滿佈奇形怪石一望無盡
個反差就好似又浸完冰水再跳入溫泉，成個人放鬆晒
終於罷脫咗鬱悶嘅高氣壓，去咁耐最好天就係今日

圖圖
可惜兩條腿旅行要睇巴士班次做人，行咗一陣就要走

圖
搭返落秋芳洞，再沿路回程

圖
回程巴士順路喺湯田溫泉落車

圖
溫泉區有好幾個足湯，其中狐の足あと要付費入場
買件白狐雪糕邊浸邊食，舒解行咗成日嘅疲累

圖
浸完喺市內閒逛，四處都係狐狸石像

圖
見到有可飲用溫泉，當然要試吓
一飲落口又苦又咸，冇第二啖

圖
櫻花如圖所見所剩無幾，御衣黃亦去綠無黃

圖
唔記得張相點影出嚟

不過對比手機影嗰張個差別都幾大
圖

圖圖圖
差唔多夠鐘去車站
車站旁邊有市內最大嘅白狐「ゆう太」
象徵湯田溫泉起源嘅傳說

圖
最後搭返新山口

圖圖
轉乘開往出雲嘅列車，車程約230公里，需時3小時30分鐘
出雲真係好鬼偏僻，好幾次放棄去出雲都係因為太遠太耐太貴
晚餐是但買個7仔便當上車食
其實幾好食，同香港7仔啲垃圾飯盒比真係喊出嚟

圖圖
夜晚住guest house，好鬼陰森

圖
入到房，竟然係咁!?
第一次住guest house係tatami房共宿
左邊係我，窗邊係一個台灣大學生不過見面say個hi就瞓咗
右邊係一個英國阿伯，真係阿伯，而且已經67歲
佢話後生嘅時候去過日本好鍾意日本，不過之後一直忙忙碌碌冇時間
退休之後終於得閒，自己一個人backpack環遊日本3個月
五體投地、心悅誠服、甘拜下風

圖
宵夜係夜麻麻喺條街行咗半個鐘去照市買嘅特價貨

禁錯send咗
再嚟過

2018-04-03 秋芳洞、秋吉台、湯田溫泉
第12日

前一晚喺酒店晚揾秋芳洞嘅資料，揾到新山口同山口都有巴士去
新山口就快啲但班次少啲，山口就相反，本來諗住直接由新山口上車就算數
點知check真啲見到原來山口去秋芳洞嘅車係JR巴士，用JR PASS免費

為咗節省來回成幾千YEN車費，一朝早特登搭去山口
山口站竟然重係由站務員收車票

去到秋芳洞巴士站，大部份店舖都落咗閘
本來以為去得太早，結果回程嘅時候都係冇開

途中經過仿製女王頭

再沿商店街行一陣就去到秋芳洞售票處
以前去親日本，plan行程嘅時候都唔會考慮鐘乳洞
一來車費入場費都貴，二來唔覺得有咩
好睇
不過今次去過真係完全改觀

買完票都要再行一陣
不過路旁係我最鍾意嘅清水河溪，賺咗

去到個入口一望就已經呆咗
乜鐘乳洞原來係咁「仙境」嘅地方嚟㗎!?
可能形容得有啲誇張，但其實我一直都以為啲旅遊區嘅鐘乳洞係咁樣嘅

行埋入去一睇，我就已經完全失咗聲

昏暗嘅環境、陰涼嘅空氣、湍急嘅流水，再配上大大小小嘅鐘乳石
洞入面個氣氛同氣勢令我覺得好似踏入咗另一個世界
返去到酒店先知原來秋芳洞係日本最大鐘乳石洞

由於冇相機架+實在唔識影相+只係舊DC仔一部+現場真係太暗
雖然影咗一大堆想以量取勝，最後叫做可以睇嘅都只係得幾張

唔知點解up圖條link長咗咁多，貼多幾張相已經爆字

2018-04-03 秋芳洞、秋吉台、湯田溫泉
第12日

ｐａｒｔ２

特別係哩個位，向下望就好似一個無底深淵
但係影出嚟都唔知影緊乜

秋芳洞中途有𨋢直上秋吉台

一上到去，由漆黑一片嘅地底換成藍天白雲
晴空萬里，天高氣爽，周圍滿佈奇形怪石一望無盡
個反差就好似又浸完冰水再跳入溫泉，成個人放鬆晒
終於罷脫咗鬱悶嘅高氣壓，去咁耐最好天就係今日

可惜兩條腿旅行要睇巴士班次做人，行咗一陣就要走

搭返落秋芳洞，再沿路回程

回程巴士順路喺湯田溫泉落車

溫泉區有好幾個足湯，其中狐の足あと要付費入場
買件白狐雪糕邊浸邊食，舒解行咗成日嘅疲累

浸完喺市內閒逛，四處都係狐狸石像

見到有可飲用溫泉，當然要試吓
一飲落口又苦又咸，冇第二啖

櫻花如圖所見所剩無幾，御衣黃亦去綠無黃

又爆
有冇人知要點搞？

ｐａｒｔ３

唔記得張相點影出嚟

不過對比手機影嗰張個差別都幾大

差唔多夠鐘去車站
車站旁邊有市內最大嘅白狐「ゆう太」
象徵湯田溫泉起源嘅傳說

最後搭返新山口

轉乘開往出雲嘅列車，車程約230公里，需時3小時30分鐘
出雲真係好鬼偏僻，好幾次放棄去出雲都係因為太遠太耐太貴
晚餐是但買個7仔便當上車食
其實幾好食，同香港7仔啲垃圾飯盒比真係

夜晚住guest house，好鬼陰森

入到房，竟然係咁!?
第一次住guest house係tatami房共宿
左邊係我，窗邊係一個台灣大學生不過見面say個hi就瞓咗
右邊係一個英國阿伯，真係阿伯，而且已經67歲
佢話後生嘅時候去過日本好鍾意日本，不過之後一直忙忙碌碌冇時間
退休之後終於得閒，自己一個人backpack環遊日本3個月
五體投地、心悅誠服、甘拜下風

宵夜係夜麻麻喺條街行咗半個鐘去照市買嘅特價貨

哩篇打得太失敗，算啦之後都係放工返到屋企先打

一個縣玩一日多少少，走馬看花好空虛

我嘅諗法啱啱相反
去旅行何必俾地域限制自己，每個地方都要玩幾日玩通玩透先得呢？
結果搞到去咗啲其實唔係真係想去嘅地方重空虛

好似島根咁，成個島根我淨係對出雲大社有興趣
咁去完就走得，得咗
又好似名古屋咁，真係冇興趣，咪飛咗佢唔去囉，又得咗
又好似長野咁，好有興趣，留咗四日

雖然走完之後回頭一睇，好似變咗跳市跳縣走馬看花咁
但其實我係set咗個開頭同結尾，中間盡量只去有興趣嘅地方

重充實過以前硬係要諗喺哩個嗰個縣一定要去邊度邊度嘅旅行

其中一次最記得嘅，係去到鳥取行完沙丘同倉吉就走
有個fd問我有冇去境港同柯南鎮
我話冇

fd: 吓？點解唔去？
我: 去做乜？
fd: 有鬼太郎同柯南喎？
我: 你有追開鬼太郎同柯南咩？
fd: 冇啊，不過出名啊嘛

自己玩得開心就好了。我就50日於晒入長野都得，長野太正正了。我都試過90日玩半個日本，係爽既

90日嘅話錢嘅問題大啲
每日都要用錢又冇收入，超過兩個月銀包已經要入ICU

秋芳洞+秋吉台行一陣係幾耐？

睇返影相時間

去程巴士10:22~11:24

秋芳洞(11:43~12:56)
秋吉台(13:00~13:40) 期間買咗啲小食當午餐
秋芳洞(13:46~14:00)

回程巴士14:24~ 15:09

儲夠100萬円，省住洗。

2018-04-04 出雲、松江
第13日

前一晚睇天氣預測已經灰灰哋，起身見到個天真係灰晒
不過一場嚟到出雲，大社都係會照去嘅

出雲大社本身並唔係賞櫻名勝
社內亦唔見有人以賞櫻為名飲酒作樂
不過櫻花始終都有種幾棵

由於出雲空港並非國際機場，出雲大社對外國人嚟講真係好偏僻
所以社內遊客絕大部份都係本地人

沿参道向前行
出雲大社供奉嘅係結緣之神大国主大神
神社內少不了相關神話嘅石像

踏入主殿，巡遊社內大大小小19個神社

此外各處都會揾到白兔嘅身影

行完一圈去神楽殿
當然有不得不提嘅全日本最大注連繩
長約13米、重約5噸

此外，出雲大社亦係唔少動畫聖地
畢竟只要以神話為題八成會講到出雲大社
例如《いなり、こんこん、恋いろは》

同《かみちゅ！》

不過今次嚟唔係全為聖巡所以冇仔細咁揾資料
睇完去開嗰幾個聖巡網跟住影就算

見個天開始落雨就去食lunch，嚟到出雲就當然要食蕎麥麵
本來想去啲網上推介嘅名店，但咁啱休息
落住雨又唔想再揾其他店，是但喺附近入一間食算數

食完依然係天陰陰加毛毛雨
本來想去埋稻佐海濱同日御碕神社
不過咁嘅天氣乜mood都冇晒
走人

途經出雲大社前駅

再向前行，去到旧大社駅

1912建成嘅旧大社駅古色古香充滿大正浪漫
1990年廢線後改作展覽用途
站內重現當年運作時期嘅場景

行完旧大社駅，搭巴士去出雲站

出發前往松江

到咗松江，雨唔止冇停重愈落愈大

嚟到松江就緊係去松江城啦，城山公園舉辦緊櫻花祭
不過落雨落到咁當然冇人行店舖亦都冇開

爆字數

Part 2

喺休息處等咗半個鐘都完全冇停雨跡象，唯有繼續行
行到去公園中心，燈燈燈凳！！松江城！.........in the heavy rain
國寶天守巡禮第一站已經出師不利

松江城天守閣係五座國寶級現存天守之一
詳細資料自己揾

城內掛上日本各地現存天守嘅介紹

頂樓望出去，因為落大雨睇唔到啲乜

行出天守閣影一圈
因為落雨嘅關係霸氣盡失

算啦走喇，今晚住鳥取
明明都算係大站，竟然同山口一樣人手收車票

晚餐喺商店街唯一一間未收鋪嘅拉麵店解決
賣點係牛骨湯底，第一次食味道唔錯
不過都係豚骨啱我多啲

都差不多3小時

山陰地區根本冇一個係大站

其實如果一開頭就住山口，或者唔用PASS直接喺新山口出發
可以九點半左右就去到秋芳洞

行晒秋芳洞本身唔太需要時間，不過鍾意遠足嘅話秋吉台好好行

2018-04-05 鳥取、倉吉
第14日

前一晚住嘅係鳥取新開張嘅膠囊旅館The Beehive
新張優惠價2300yen一晚包早餐，而且個早餐

竟然係すなば珈琲！真係抵到爛

食完早餐出發，雨就停咗不過依然天陰陰咁

鳥取"賣點"有好多(真係好多，個市長好鍾意搞啲噱頭嘢推廣旅遊)
其中之一係梨，連車站前面都種咗幾棵，啱啱開緊花好香
有fd食過話真係超甜勁多汁會食上癮喎

除咗梨之外當然唔少得砂丘，話晒係全日本最大
不過如果唔係星期六日嚟鳥取就冇得搭觀光巴士
搭普通市內巴士去砂丘班次少啲車費貴啲車程長啲咁

落車行幾分鐘就去到砂丘
離遠見到有駱駝手快快影咗幾張，之後行到正面先知原來影駱駝要收錢
sor9ry

之前聽人講過個砂丘好細成個沙灘咁，但去到又唔覺喎
由於前一日落過雨，啲砂丘有啲涼涼哋，踩深啲重濕濕哋
一路行入去會見到個「綠洲」同聽講最高點有成47米，望落好鬼斜嘅「馬背」

越過「馬背」繼續向前行會開始聽到海浪聲
愈行愈大聲，行到埋海邊一望，好大風好大浪
夏天應該唔少人嚟滑浪

喺沙地行比平路行攰起碼三倍，由海邊行返轉頭要上斜都唔輕鬆

由於唔係假期加上天氣唔多好，現場冇網上講到咁多人
都叫有啲位係冇人踩過睇得出有沙紋
但亦因為濕氣太重所以唔多明顯

行返上去綠洲附近挑戰直接行落「馬背」
影相可能睇唔出，不過其實都真係幾高同好鬼斜
附近嚟咗班高中生一邊大叫然後一個一個咁碌落去
啲細路重勁直上直落來來回回完全唔知咩叫攰咁

逗留咗大約個幾鐘就走

九月先有梨食，唯有食支梨雪糕頂檔

跟住就柒囉
由於冇認真揾資料唔知美術館開放時間係四月中～一月
即係重有一個星期先開放，特登行去模門釘

唯有慢慢等下班巴士搭返入市區

lunch喺旅館附近是但揾間餐廳解決

哩間嘢犀利囉，一個字：抵！
數量限定嘅日替定食540yen，普通lunch set定食650yen

而且食物一啲都唔是但
前菜、漬物、沙律、吉列蝦、茶碗蒸、麵豉湯、地雞鍋，而且白飯任添！

再望一望個地雞鍋

點完火過咗陣聽到有聲，睇真啲
原來個底唔係用清水煮而係用油炸！好好食

650yen可以又豐富又好食成咁，個lunch真係抵到核爆
各位如果去鳥取又唔知食乜好，記得一定要嚟試試，真心推薦

一半，爆字
公司up相條link特別長，算數

2018-04-05 鳥取、倉吉
第14日

part 2

食完飯起程去倉吉
原本冇定到下晝做乜，前一晚揾路嘅時候見倉吉順路，諗住有時間嘅話就去埋啦
點知真係有大把時間

一落車，乜料，成陣毒氣飄埋嚟

我鍾意

我自問都算係一個資歷幾深嘅毒撚
絕大部份二次元嘅嘢就算冇睇過都應該認得先啱
但哩套發展到有地方都市合作嘅作品我竟然完全冇印象
睇嚟我都係收皮啦

由倉吉站搭巴士15分鐘左右去到打吹玉川
沿玉川林立嘅建築物於江戶、明治時期所建造，被稱為白壁土藏群
至今依然保留唔少當時嘅面貌

而倉吉市吉祥物「くらすけくん」嘅外形亦都源自於此

附近嘅琴櫻記念館，擺放咗出生於倉吉嘅第53代横綱琴櫻傑將嘅人像
有冇咁大隻啊......

而講到聖地行銷，又點止車站放個立牌咁兒戲
係放到周圍都係！！

行到去有超過400年歷史嘅大岳院

冇錯又有

回頭再行埋玉川另一邊

咦等等，我係咪眼花?我好似見到啲好奇怪嘅嘢

點解喺建於大正時期嘅赤瓦一號館會開咗間GSC
媽，好毒呀！

離開白壁土藏群向西行

會見到一條好有氣氛嘅小路

盡頭有一個好傳統嘅寺門

行入去....發生咩事
係咪負責重建嗰個建築師畫圖嘅時候飲大咗

除咗白壁土藏群，商店街都一樣充斥毒品

重會見到前一日先去完嘅出雲大社嘅倉吉分院
不過規模差天共地

然後行到古建築群最後一站—倉吉淀屋旧牧田家住宅
免費入場

倉吉嘅白壁土藏群出乎意料又真係幾好行
本身已經鍾意行古風建築群，而哩個建築群重充滿毒品
唔去真係對唔住自己

而會去倉吉嘅原因係由鳥取去姬路哩段路
唔用全國JP PASS都唔知，由京都去鳥取嘅特急列車「超級白兔」其中有一段由「智頭急行」營運 (鳥取去姬路只需1小時30分鐘)
用JP PASS乘搭嘅話要額外支付1450yen車費，窮撚如我當然可免則免
反正大把時間而且喺日本晚夜真係冇乜嘢可以做
結果係決定兜一個大圈，由米子經岡山再搭新幹線去姬路
全程淨係行車時間都要4小時50分鐘

依家諗返起都覺得自己on99

去到姬路，企喺車站門口一條大路直通姬路城
好有霸氣

咁樣兜大圈坐鐵

2018-04-06 姬路、神戶
第15日

嚟姬路嘅目的當然只有一個
燈燈燈凳！國寶天守巡禮第二站─姬路城！

姬路城係繼島角大橋之後第二個喺出發前已經計劃好必去嘅地方
由於櫻花季期間酒店好full，所以一早就book定酒店，貴都照book，出發前充滿期待
結果睇返啲相都冇乜心情寫落去

原因就係天陰、有雨、人潮管制加上櫻花已經落得七七八八
按往年平均見傾日子計劃行程，本來今日應該會見到夢寐以求嘅美景
結果因為異常天氣，開花早咗成星期，落花都早咗成星期，真係要寫個慘字

除咗旅客慘，當地人都大失預算
見到四處都貼住4月7~8日舉辦賞櫻會&櫻花祭嘅poster，再望一望園內所剩無幾嘅櫻花
異常天氣可能未必殺到人，但一定可以殺死旅行

城區佔地廣大，行去天守嘅途中可以用唔同嘅角度欣賞姬路城

作為全日本保留得最完整嘅天守，姬路城除咗外觀當然連內部都一樣引人入勝

行到上頂樓望出去，可以見到櫻花一片嘅園景
本來

姬路城天守大到回程同去程竟然唔係同一條路線

行到去東小天守，由參觀建築物本身變成文物展覽

行出東小天守，重未行完！
本來覺得參觀個天守要成1000yen有啲貴，行落先發現收咁貴真係有佢嘅原因

行到中庭，終於見到全個姬路城範圍內唯一僅餘嘅滿開櫻花
因為知枝垂櫻係咁多櫻花品種之中開得比較遲同花期比較長，往年同一時間嚟佢應該先啱啱開花冇耐

我期望中嘅姬路城係咁

去到見到嘅姬路城係咁

唉......

行埋外圈嘅走廊，離開姬路城，加加埋埋都行咗三個幾鐘，姬路城真係好大
由於喺城內花太多時間又落雨，所以最後冇去懷古園

午餐係商店街解決，見間鋪又上電視又好似好地道咁
結果一食落口....真係唔多識欣賞

一半

天氣變化咁大

屋久島好正呀 我想再去多一次

我都諗住去多次，認真少少行荒川登山口路線去到縄文杉
今次係三條友on99咁「去唔去屋久島?」「去囉」就決定過去
然後去到先揾有邊度好去同點去，其實都幾浪費

上年日本天氣異常真係好嚴重

喺日本每晚睇新聞都講開花點早點出乎意料，氣溫有幾熱有幾唔似春天，高氣壓氣團點樣好似個蓋咁罩住成個日本，空氣有幾差能見度有幾低
點知春天都只係碎料

之後又不停地震又關西水災又連續颱風又超級熱浪

我上年都去咗關西諗住睇櫻花
同你一樣預計唔到佢早成個星期開
去到都落得七七八八
最後臨時轉章上到去新潟睇先睇到
去到見到滿開個畫面真係好靚 覺得不枉此行

2018-04-06 姬路、神戶
第15日
Part 2

搭新幹線去到神戶，本來有諗過上去布引渓流
不過一來天二雨落滑二來時間無多，最後都係放棄

車站前有個商場「新神戸オリエンタルアベニュー」又新又大
但係唔知點解又冇乜人又冇鋪頭成個死場咁

不過我嚟神戸嘅目的唔係購物唔係食和牛唔係睇夜景
而係fate聖地巡禮

第一站係北野異人館街

風見鶏の館
去到唔止一直落雨，重嚟咗班韓國大媽團
企晒喺馬路中心同包圍咗座風見鶏の館又唔入去而且真係好撚嘈
淨係等佢哋影夠high夠肯躝屍趷路都等咗半個鐘

風見鶏の館對面就係萌黄の館
兩間館有套票買但冇乜興趣所以冇去(順帶一提有得買北野異人館街套票可以入晒所有展館)

行上北野天満神社，可以喺最佳位置一覽異人館街嘅景色(間神社係咁寫)

沿大路向車站行，路邊有好多間cafe，亦有配合周邊建築風格嘅starbuck
最啱想打吓卡扮文青嘅人

一直行到去三宮站，再搭半個鐘去明石

去睇明石城跡?

NO

其實我只係嚟影哩度門

織田家長屋門

行完已經差唔多天黑，唔夠時間去弓道場同明石海峡大橋
急急腳搭車去神戶機場線中公園站
目的地係喺作品中多次出現嘅神戶大橋

去到咁啱停雨，地面嘅積水反射橋上嘅燈光，再配上直指雲端嘅射燈
成個場景都好有氣氛

回程當然要喺橋上面行

喺橋上面望向神戶，個景真係有少少似香港

最後搭去大阪，喺住處放低行李出去揾嘢食
嚟到嘅係らーめん無鉄砲，雨中排咗差唔多40分鐘先入到去
多油多蔥濃湯拉麵一碗，個湯底濃到好似將沾麵當拉麵食咁，但又出奇地唔太咸唔太膩
不過食完會肥死

題外話，由於哩幾日係往年嘅櫻花季
就算已經冇晒櫻花收晒皮，京阪地區酒店都早已加晒價而且9成full book
又要住又唔想割肉住貴酒店，揀無可揀之下最後走頭無路book咗之前去幾次大阪都避之則吉嘅新今宮
相信有喺大阪揾過酒店都會見過呢啲一晚重平過膠囊(平日1200，假日1500，節慶1800)嘅可疑旅館
房間內部如圖

淨係計間房本身其實幾抵，大一定大過膠囊而且夠位俾你攤晒啲雜物出嚟，而且重有雪櫃同電視(無聲)
不過間房出面個環境就真係唔多得
走廊個共用廁所好似80年代啲公屋廁所咁，沖涼房(大浴場)重有浸尿壓味，而且間房幅牆真係紙咁薄，連隔離打乞嚏都聽得一清二楚
backpack一晚想驗吓都可以試，但唔會有下次

大阪去新潟成600公里喎
你係出發前改機票定去到大阪先改去新潟

出發前個幾星期發覺啲櫻花開得早咗勁多
之後一野 cancel 晒啲酒店轉去北陸玩
一落機就搭上金澤
原本以為喺金澤都仲睇到 點知已經開始落緊同出緊葉 附近嘅富山同長岡都係咁
之後就決定就用盡張 pass 搭新幹線再轉火車去新潟附近睇
最後都係要搭返落關西機場返香港

新今宮住邊間?

ビジネスホテル 福助
間旅館喺樂天同Jalan都幾高分
公道啲講，個管理員幾好人，間房本身除咗隔音差之外真係唔錯，最緊要真係平得好交關，而且重係獨立房

我之後都因為去邊都冇晒櫻花所以特登搭去揾，但冇你咁誇張由大阪跑去新潟

2018-04-07 那智
第16日

原本哩幾日係打算喺大阪京都一帶睇櫻花，結果嚟到連地下啲花瓣都已經掃走晒
前一晚打開地圖睇吓重有邊度好去，醒起之前因為車時長車費貴冇去行熊野古道
得自己一個唔怕搭車耐，有JR PASS唔怕搭車貴，去馬

朝早換咗指定席搭去紀伊田辺，諗住經中辺路行去本宮大社
不過諗諗吓山入面冇上網，又冇準備地圖
而且哩幾日天氣又唔穩定，又得自己一個...都係唔好喇

結果搭咗去紀伊勝浦，去最輕鬆又最多人嘅那智段
單程車程差唔多四個鐘
唔知係因為太早定點，商店街又係成個死場咁

上網睇大部份人都係喺大門坂落車，再行上那智大社然後去睇那智瀑布
但睇睇吓地圖覺得唔對路喎，咁咪即係要一路行上山?點解唔搭咗上山再行落嚟?
所以我第一站係去咗睇瀑布先

由於之前好幾次喺日本睇瀑布都只係雷聲大雨點小冇乜特別
本來以為哩度都差唔多，結果去到一睇，哇!
好高!好大!好壯觀!
查吓先知原來那智瀑布係全日本單段高低差最大嘅瀑布

瀑布附近有要用兩隻手先抱得起嘅籤筒可以抽

向那智大社進發，沿途山林景色優美空氣清新，啲靈氣飄晒出嚟

首先會去到青岸渡寺三重塔

付費參觀可以喺頂樓眺望瀑布

途中經過中辺路大雲取越起点
大雲取越全長14.5公里，海拔落差約700米，走完全程需要7小時
無能為力

終於去到那智大社，發現......

修繕中......點解要咁對我

唉本來已經冇花睇，搭咁遠嚟到連寺社都冇得睇
人黑起上嚟真係冇盡頭

2018-04-07 那智
第16日
part 2

向大門坂方向行落山，路旁有一段手信特產商店
感覺上有啲似行緊香川個金刀比羅宮咁，即係行上山會攰死

嚟到大門坂出口，森道陰陰森森咁幾有氣氛

行咗幾步落，聽到「咚！」一聲
擰轉頭一睇.....哇屌！原本有段樹枝跌咗落嚟！
行慢幾步真係隨時中頭獎，嚇到個心都離一離呀！
睇嚟之後真係每次遇到神社寺廟都要入去求個平安先得

大門坂嘅特色係沿石疊古道兩旁有延綿不斷嘅參天巨杉
清晨時分配上濛濛薄霧充滿日本靈場嘅神秘感
不過由於交通相對方便而且遊客眾多，道路已經修整得平順易行
同宣傳照相比實在係少幾份魅力

行到去大門坂見巴士有排都未到

就沿住馬路向車站行，行到見到巴士再上車

返到紀伊勝浦，都叫做有一兩間商鋪營業中

諗住去食嗰間餐廳未開鋪，行去碼頭浸住足湯等

晚餐喺「竹原」食，主打吞拿魚料理
個吞拿魚定食唔算貴，刺身本身鮮味同香味都合格
不過師傅刀法好似麻麻，明明係腩位卻食到有筋膜，口感分數大減

時近黃昏，商店街雖然有鋪營業但依然水淨鵝飛

行到差唔多夠鐘就返車站再搭四個鐘返大阪，落車已經十點幾

咁多足湯，車站又有市場又有

4小時車程都即日來回

那智嗰頭真係點去都咁遠
除非你喺白浜住一晚先

留名 睇住櫻花玩好正
我都好想咁連續玩 不過唔識踩單車

原來我同你同一日到關西
但你揀咗去那智 我去咗金澤

即係4月7~8日金澤都冇櫻花

但係佢嗰兩日係百万石まちなかめぐり さくら 2018喎

應該話成個石川嗰幾日都準備咗櫻花祭

雖然依家講乜都冇用，不過如果你嗰幾日唔去新潟，近近哋去能登都有滿開櫻花睇

而我去到能登嘅時候又係乜都冇

啱啱發現原來已經過咗100正皮
多謝大家
今晚打多篇

其實原本係打算一日起碼兩篇去到3月23號啱啱好打晒，點知原來篩完相再打一篇出嚟係咁花時間
唯有星期六日生多啲追數

今年冇上年咁痴線，早開都應該只係早一兩日
29/3-8/4應該會睇住佢由開花到滿開？

2018-04-08 大阪、京都、宇治
第17日

雖然今日天氣終於有好轉，但遺憾嘅係附近已經冇乜想睇景色嘅地方要去
甚至應該話冇地方好去
話說哩幾晚住嘅地方9點就冇得洗衫，咁啱喇，第一站就去揾4小時coin laundry
然後特登搭咗一個站去今宮站

好少見大阪嘅街道竟然冇車而且咁少人

等緊洗完衫嘅時間順便揾早餐食，去嘅係カフェ・ルシファー
冇乜特別原因，純粹係喺條街尻行嘅時候見到日替早餐350yen好抵食

結果都真係好抵食又幾好食

跟住就開始今日看似緊湊實質完全即興嘅行程
首先嚟到大阪新世界
由於以前已經嚟過所以今次目的唔係觀光而係聖巡《龍王的工作》

不過上次嚟嘅時候係平日所以冷冷清清好蕭條
今日假日人山人海好熱鬧，有種「咁先係大阪，咁先係新世界」嘅感覺

話咁快去到京橋站，行京橋西商店街
哩度對一般人嚟講毫無意義，飛

然後再搭去福島站(大阪)

嚟到將棋會館，喺動畫中經常出現嘅餐廳食lunch

然後再行入將棋會館
地面有將棋商店，一樓有公開用嘅對局廳
入面真係有一班小學生好認真咁捉緊將棋
不過唔見有悟り

為免打擾佢哋，好快就走咗

然後沿聖巡地圖周圍行周圍影

影完離開大阪去京都，冇錯係京都
原本預計嚟睇櫻花，雖然錯過咗花季不過都想喺度留一留腳印
今日個天氣真係好正，如果前幾日都係咁你話幾好......

其實行出車站留完腳印就走得，不過咁實在太on9
所以決定冇嘢揾嘢嚟做，一於去行吓鐵路博物館
睇地圖以為好近所以行過去，點知一行就行咗差唔多半個鐘

去到行個圈證實真係冇嚟錯
鐵路博物館展示出不同年代不同設計嘅電車火車
都真係難怪日本有咁多鐵路宅，日本唔同列車嘅設計真係好型好吸引

而且重最要係，燈燈燈凳！

新幹線 500 TYPE EVA！

哩個完全係意外驚喜，館內除咗罷設咗新幹線 500 TYPE EVA嘅1:1模型
重有EVA作品本身嘅展覽，正啊！

原本之前見到嘅立牌變咗バカシンジ係因為原本放喺車上面嘅女主角們嚟咗鐵路博物館

之後去到以蒸汽火車為展示主題梅小路蒸汽機關車庫
可惜已經過咗表演時間，冇得睇蒸汽運行

爆

send咗出去先發現好多漏字錯字

2018-04-08 大阪、京都、宇治
第17日
part 2

話咁快已經時近黃昏，係時候離開京都出發去今晚住宿嘅奈良

咪住！重有啲時間喎........

咁不如去埋宇治啦

當然去到宇治已經天黑，店舖亦已經收得八八九九

沿以前嚟聖巡嘅路行到去遊客服務中心
趕上關門之前行入去影一影《上低音號》嘅展品
咁啱見到張《莉茲與青鳥》嘅poster

.......咦?4月21號上映?咦?4月.....21號?

本來打算就咁行返車站走人，但係見到路上啲人都去緊同一個方向
........跟去睇睇先
然後去到嘅係

平等院！

大家應該唔知道，其實我平時對冇興趣嘅嘢真係會視而不見
所以我之前一直連字治有平等院存在同平等院係乜我都唔知
只係見到寫住夜間點燈，有咁多人行入去，我又冇嘢做
所以就俾錢入去睇睇

跟住見到有幾棵櫻花，我重以為啲人係嚟賞花

直到我跟住條隊行到入去先知道
原來佢哋嚟平等院

係為咗睇平等院

可惜爛鬼DC仔+攝影白痴影唔出佢嗰種瑰麗同莊嚴
只能夠講，有機會一定要去睇

行埋唔俾影相嘅鳳翔館，就真係離開宇治去奈良
到咗奈良又係差唔多已經十點幾
喺民宿附近唯一一間營業中嘅拉麵店食完就返去瞓

題外話，講到奈良就不得不提嗰間中伏airbnb
床位本身冇乜問題，但前題係你要有得瞓。房東十問九唔應都算，完全唔見人都算。
但係佢俾嘅地址出錯，就連門口個密碼都係錯嘅。
搵咗十幾分鐘先喺佢俾嘅地方附近搵到間屋，點知佢俾嗰個密碼冇一個字啱。
喺7度嘅夜晚嘅門口外面彷徨咗成個鐘入唔到屋，搵佢又冇反應，如果唔係咁啱有其他住客出嚟，真係唔知點算。
結果第日個房東終於第一次有反應，點知佢只係問我係咪去錯地方，連道歉都冇句。
另外，佢房間介紹話有得免費借單車，結果屋入面貼住一日收¥1000﹐而且根本搵唔到人，想俾錢租都唔得。

我記得個陣上網睇話能登鹿島仲未滿開
所以無去到 而家先知自己俾個網呃咗

如果早開咗可以去大阪造幣廠睇
嗰度啲櫻花品種唔同啲 會比較遲開
但我覺得嗰度啲櫻花個樣有少少似生菜
無染井吉野櫻咁靚

竟然有EVA展

嗰啲係八重櫻，係所有櫻花入面開得最遲嘅

不過同其他5瓣櫻花比都真係差少少

2018-04-09 吉野
第18日

會揀住奈良，係因為原本想住京都但住京都真係好撚貴而且九成半FULL BOOK
退而求其次之下揀個一個鐘內就去到京都嘅奈良
不過喺連地面都冇晒花瓣嘅情況下再去京都已經冇乜意義

前一晚臨瞓前諗咗好幾個PLAN，可以去伊勢，可以去箕面，又可以去和歌山
但一瞓醒就乜PLAN都冇晒........
因為唔記得開鬧鐘，起身發現已經十一點半

最後決定去吉野山行吓睇吓趕唔趕得切去奧千本睇櫻花

結果都係趕得切
去到吉野已經兩點幾，上去到中千本差唔多三點，已經冇車入奧千本

真係好撚ON9，又冇花天氣又差
行到一半連花矢倉展望台都懶得去
喺商鋪街行吓算數

吉水神社

冇入

東南院

蔵王堂

國寶仁王門

.....屌又係修理中，點解要咁對我

然後就一路行落山

我究竟嚟做乜

搭到去橿原神宮，之前嚟聖巡境界の彼方時集中喺奈良市中心
橫掂順路就嚟行一轉

不過天已經黑晒，學校都變咗間鬼屋咁

橿原神宮亦黑麻麻鬼影都冇隻

又冇嘢做又唔想咁早瞓，決定特登搭車轉車搭車

去食100yen壽司

亂尻咁點是撚但食，雖然只係賣100yen一碟但絕對唔難食
香港爭鮮當然輸幾皮，板長元氣嗰啲都冇得比
食到食唔落埋單都只係千二yen，抵到爛

50日之中最失敗就係哩日

打錯字
結果都係趕唔切

如果入到奧千本仲有無機會睇到櫻花？

嗰時睇官方twitter話滿開
不過佢同時亦都話中千本只係落咗一半

揾返同一日去嘅人嘅相，係有嘅
不過好似都好細棵同好疏

2018-04-10 滋賀
第19日

離開關西起程去中部
首先去到滋賀水鄉──近江八幡

近江八幡嘅景點有日牟禮八幡宮

八幡堀

同新町路舊街

由遠行到近，首先搭巴士再行去路線盡頭嘅日牟禮八幡宮
佔地約4萬4千平方米嘅日牟禮八幡宮建於991年，有上千年歷史，古色古香

又見鬱金櫻

離開日牟禮八幡宮行幾分鐘就到近江八幡最出名嘅八幡堀，同岡山倉敷感覺相近
春天櫻花飛舞，夏天綠葉垂柳，秋天嫣紅點綴，冬天雪中舟遊
而依家....就咁啱係乜都冇嘅時候

要欣賞八幡堀嘅景色，除咗喺兩岸漫步外當然亦可以乘船遊覽
不過八幡堀景區範圍唔算太長，全長約一公里步行大概需時十幾分鐘
乘船嘅話一個來回應該十分鐘內完成
最重要嘅係佢哋根本未開工

睇完八幡堀再向前行，會去到當年「日本三大商人」之一嘅近江商人故里
建於江戶末期至明治時期嘅商業街區，依家係傳統建築物保存地區
不過同高山古街唔同，哩度嘅建築物大部份依然有人居住

舊街入口有近江商人同舊街嘅簡介

行完舊街行新街順便揾地方食飯
見怪不怪嘅係店舖十間有九間冇開

一邊睇google map一邊行，行行吓見到間cafe
而間cafe竟然冇出現嘅google map上面

cafe設計同佈置好warm好家庭風，實際上應該真係店主屋企改建

lunch set係豆腐漢堡同沙律，味道偏啖

不過店主整咖啡好認真，而杯咖啡亦同佢嘅認真相符
我好少可飲咖啡唔落奶唔落糖都飲得落

一半

又打錯字
味道偏淡

2018-04-10 滋賀
第19日
part 2

行完近江八幡跟住去彦根
哩兩個都係嚟到滋賀必去嘅地方

彦根道路設計同姬路差唔多，都係一出車站就一條大路通天守
不過氣勢上輸幾班

行5分鐘都唔洗就見到護城河
唔......如果有櫻花你話會幾靚呢......

去到售票處俾完錢，本來打算就咁行入去
不過聽到工作人員對住個冇乜人嘅廣場話就快有表演記得去睇

嚟到嘅係彦根城吉祥物彥根喵
同又跳又舞嘅熊本熊唔同，彥根喵嘅設定係優哉柔哉
淨係行出嚟已經用咗5分鐘，表演亦都係一個一個動作漫...漫....做.....
有興趣可以去youtube睇片

睇咗15分鐘左右後入城

然後就係重點，國寶天守第三站──彦根城

同樣係國寶天守，彦根城明顯比之前去嗰兩個細
不過有一樣印象深刻嘅地方，就係彦根城嘅橫梁同其他天守唔同
竟然唔係筆直粗壯而係彎彎曲曲且相對幼細，都幾特別

而且彦根城嘅樓梯應該直過前兩座好多，留意係"直過"唔係"斜過"
啲阿婆阿伯爬得好辛苦，甚至有人見到就直接放棄

雖然天守比較細，但因為市內幾乎冇高樓大廈
所以上到頂樓依然可以望晒成個彦根市

另一邊就可以望向滋賀最為人所知嘅琵琶湖
不過因為又又又有煙霞，都係望唔遠

因為入場票包埋，所以臨走去玄宮園行個圈
靚係幾靚不過同成趣園/後楽園比免不了相對失色

行埋玄宮園，一路向琵琶湖前進

途中又見到修繕中嘅神社
睇嚟全日本嘅寺社都好似想喺2020之前大修一番，食一食奧運熱
......不過奧運喺東京搞喎...

途徑超市買啲嘢食，喺琵琶湖等日落

等

結果因為煙霞同多雲，乜都睇唔到

夜晚住大垣，上次嚟係聖巡聲之形，今次嚟係因為有平酒店
喺車站另一邊發現超平超市ラ・ムー，正

題外話，如果想喺彥根去琵琶湖睇日落，基本上唔洗指擬搭巴士
因為一日得兩班

12月哥陣 去左16日由關西上到東北 好開心

得個2班點去睇

Lm參考 諗住grad嗰陣試

成個月唔係香港
留名參考行程

行過去

其實唔係好遠，不過已經孭住背囊行咗成日，最後先去睇日落都行到有啲攰

想行少啲就去田村站或者長濱站

彦根喵

2018-04-11 犬山、明治村
第20日

原本嚟岐阜嘅目的係為咗睇「日本三大桜」之一嘅根尾谷淡墨桜
往年哩個時候正正係根尾谷淡墨桜滿開盛放嘅日子
不過喺官方網站每日睇住佢個開花實況，根尾谷淡墨桜已經喺三日前全落
再加埋喺酒店望出去嘅天氣，so fucking sad

題外話，大垣市作為前往根尾谷淡墨桜唯一鐵道嘅樽見鉄道樽見線第一站
本身亦都係一個幾值得去嘅地方
市內景點除咗有大垣城之外不得不提貫穿市內各處嘅水道
天氣好嘅話嚟到淨係沿水道行個圈都心曠神怡
大垣同時亦都係動畫電影《聲之形》 嘅舞台

相係之前去大垣聖巡嘅時候影，如果今日天氣都有咁好就正喇

講返正題，離開大垣經鵜沼去犬山
喺車站離遠望到嘅係就犬山城

沿城下町一路行去犬山城
因為時間尚早成條街都冇乜人，店舖亦一間都未開

途中見到個休息所，諗咗好耐究竟入唔入得

竟然有廚房有被爐，橫睇掂睇都係民居嚟喎
重好似聽到有人整緊早餐嘅聲咁

終於行到去山腳，左右分別係稲荷神社同針綱神社嘅入口

稻荷神社好蠱惑咁加咗塊"犬山城近道"嘅牌喺門口吸引人行佢嗰邊
但其實行中間條路應該重快少少

同埋行完稻荷神社都一樣會去到針綱神社

連續兩日，國寶天守巡禮第四站──犬山城
唔係多雲有雨就高壓煙霞，去親巡城都冇日好天

犬山城又名白帝城
係江戶時代嘅儒學家荻生徂徠借用唐朝詩人李白嘅《早發白帝城》詩句典故命名

城內比起其他國寶天守多咗一啲為遊客設置嘅展品
相對上冇咁古舊

因為來客唔多冇人流管制，基本上每層都係行上樓梯就自由參觀

登上頂層同樣可以望盡市內各處

唯一唔同嘅係，犬山城竟然有外走廊可以行出去，正啊!
景觀開陽，如果好天嘅話一定靚好多

落山嘅時候行到去正門先發現
原來根本唔需要經過兩座神社都一樣上到去

午餐喺一間好懷舊嘅飯堂食，再喺城下町行吓食吓咁

要嚟嘅始終都要嚟，開始落雨

留名支持

2018-04-11 犬山、明治村
第20日
part 2

當知道賞櫻無望嘅時候諗咗兩個plaｎ
一係返岐阜上岐阜城，二係搭車去明治村
因為落雨嘅關係行山上城又冇景又麻煩，所以揀咗去遠啲嘅明治村

當年日本為免各地嘅文化遺產因為戰後現代化浪潮而消失，將面臨清拆而又有保存價值嘅建築物搬遷重建，明治村就係其中之一個搬遷選址
(相比香港，香港政府真係食撚屎啦)
明治村保存並展出咗大大小小近70座日本明治時期(1868-1912)嘅歷史建築及文物
如果對明治建築極有興趣想要全部都行晒嘅話，最好一大清早就出發
而我就因為時間有限選擇咗幾個重點遊覽

首先去三重縣廳舍，係Fate/Zero入面間桐邸大廳嘅所在地

沿路落山向下行，途中大量獨特建築真係會令人眼花繚亂
全部貼出嚟我諗去到part4 part5都貼唔晒，所以隨機咗啲嚟貼

鉄道局新橋工場と明治天皇・昭憲皇太后御料車

六郷川鉄橋

本郷喜之床

半田東湯

明治村面積近100萬平方米，淨係行都可以行死人
所以園內有明治時期嘅京都市電同蒸気機関車可以代步

第二站聖ザビエル天主堂，係愛因茲貝倫本家召喚saber嘅場所

就算唔係嚟聖巡，教堂本身嘅莊嚴氣氛亦好值得入進參觀

然後去到帝国ホテル中央玄関，係F/Z第一話言峰同遠阪轉轉轉嘅地方

聖巡係咁多，跟住就見到邊座有興趣就入邊座

旧内閣文庫

旧川崎銀行本店

宮津裁判所法廷

金沢監獄監房

呉服座

駄菓子屋 八雲

真係鋪頭嚟

宇治山田郵便局舎
真係可以寄信

名古屋衛戍病院

第四高等学校武術道場「無声堂」

連屋企貼圖條LINK都變長成咁,睇嚟之後一日真係要分4 PART先夠

シアトル日系福音教会

北里研究所本館・医学館

東山梨郡役所

最後去到嘅係聖ヨハネ教会堂

其實去完之後我都幾後悔，後悔點解咁遲先去
行咗半日我諗連四分之一嘅建築都未行晒
例如夏目漱石住宅、東山梨郡役所、明治村名古屋驛等等
雖然落住雨不過建築物本身都係咁吸引
半日完全唔夠時間，有興趣一定一定要朝早就嚟

返到去岐阜，由於搭去目的地福井要成兩個鐘，所以決定食完飯先去

岐阜站附近餐廳多到數唔晒
最後揀咗嘅係離車站十分鐘路程嘅らーめん一兆家，食柚子鹽拉麵
薄鹽湯底傳出陣陣清香嘅柚子味，麵質爽滑肉質柔軟再配上半熟蛋
10分我俾8分

喺附近超市買埋飯後小食同甜品
咁啱撞正員工出嚟貼半額標誌，正

起程去福井

聽講連日本人都唔係好知到底喺邊度嘅福井
除咗有恐龍王國之稱(好似係自稱)外，更有賞櫻名勝足羽川の桜並木

車站大堂依然有大量櫻花祭嘅poster，站外亦特地設置櫻花燈效
唔通.....

冇唔通.....
特登行咗10分鐘去足羽川睇情況
現實始終都係殘酷嘅

高質post 留名支持

可以前一晚先諗明天行程，勁！
好佩服你！！
如果有啲咁嘅旅行腳就好嚕

Lm慢慢睇

如果唔係兜咗去山陰同北陸嘅話，用全國pass跟新幹線玩應該真係可以由指宿玩到稚內

backpack好free﹐試過會上癮

你覺得backpack同拖gip比有咩好處同壞處?

利申兩樣都試過

個海靚到好似p嘅咁 bucket list又多個啦

唔止唔係p，現場睇重靚過相

其實我覺得"唔洗拖篋"本身已經係好處
例如大阪走嗰日，有篋嘅話行完大阪要返去拎篋先去到京都，喺京都又要放locker先可以去鐵道博物館，而之後亦因為有篋而唔會途中喺宇治落車，咁就會冇去過平等院
又例如由奈良去大垣，但實際係遊滋賀嗰日，有篋嘅話冇locker嘅地方就去唔到，又或者要去咗大垣放低行李再返轉頭，時間一定唔夠

帶篋比較適合有固定據點嘅放射式旅行，例如去東京住晒上野，每日由上野出發去唔同地方最後再返上野，唔洗帶住篋四圍走

而backpack唔同喇，鍾意點玩都得去邊都得，時間同行程都會好用好多

壞處當然係會好重同攰啲，頭幾日未孭慣個1xkg背囊行足一日真係成身散晒；試過行得太遠又留耐咗，最後要孭住背囊跑差唔多廿分鐘去趕尾班車
同埋backpack嘅話所有手信特產都係負重，所以我直接臨走之前嗰幾日外，去咗咁多地方一件手信／特產／紀念品都冇買過

原來明治村咁大,真係要行一日先夠

2018-04-12 敦賀、三国
第21日

由於前一晚親眼證實咗足羽川冇晒花
為填補朝早嘅空檔，打開google map揀咗個半個鐘車程可以去到嘅最遠嘅地方──敦賀

事前對敦賀完全冇任何印象，亦唔知去到有咩做(聽都未聽過)
落車見到有觀光中心就行咗入去拎份景點介紹
再行去問職員啲地方點去，結果佢竟然同我講如果對自己體力有信心嘅話可以租單車去
體力？實有啦
揀咗最平嘅車款300yen租兩個鐘，出發

福井已經夠偏僻，敦賀亦不遑多讓
踩兩粒鐘單車遇到嘅人可能兩隻手已經數得晒

沿路有好多銀河鐵道999同宇宙戰艦大和號嘅銅像
但真係唔知同敦賀有乜關係

第一站去到嘅係氣比神宮，之前又係聽都未聽過

「氣比神宮是北陸道的總守護神，被在地居民尊稱為「氣大人」。建於西元702年，歷史逾1300年。西元1645年建造的大鳥居高達11公尺，是日本國家重要文化財產，更和奈良縣的春日大社、廣島縣的嚴島神社並列日本三大木造大鳥居。」

哇原來個神宮咁有來頭，小弟見識少多多包涵

跟住去到敦賀紅磚倉庫，但去太早鋪頭未開

原本諗住踩埋去金崎宮，不過諗諗吓應該唔夠時間
所以直接沿海邊轉向西踩

嚟到気比の松原

気比の松原係日本三大松原之一
種植咗17,000棵平均樹齡超過200年嘅松樹

長度約1.3公里，淨係嚟踩一圈吸吓Phytoncid都幾舒服

松原嘅北面係松原海水浴場
水清沙幼，係福井夏天嘅熱門戲水勝地

但嚟到見到嘅卻係兩個外國人拎住金屬探測器唔知揾緊乜
問佢哋佢哋都只係話揾「寶物」，又唔肯講「寶物」指咩
好可疑

回程途經過闊度差唔多有成100米嘅笙の川
點解日本是但揾條河都可以咁清咁靚

2018-04-12 敦賀、三国
第21日
part 2

離開敦賀一路搭特急去芦原温泉

一到站，竟然！花牌情緣嘅推廣banner重用緊動畫版！
明明連近江神宮都已經換晒做真人版

不過福井只係喺花牌情緣入面出現過幾話咁大把
真係有咁多人會為花牌情緣嚟到福井聖巡咩？

原本車站有車直接搭去東尋坊，不過我就首先再搭遠啲去到三国駅
三国地區係P.A.Works最失敗嘅作品GLASSLIP嘅舞台
雖然係咁作為P.A.Works嘅Fans，一場嚟到冇理由唔去聖巡

日本唔少遊客服務中心都有租單車服務(同香港差天共地)
哩度亦唔例外，除咗價錢

竟然100yen一日，係100yen一日！！
冇理由唔租，踩住單車市內遊

旧森田銀行本店

三國湊座，由舊劇院改建嘅餐廳

餐廳內唔少GLASSLIP商品，睇嚟想食一食聖巡風潮
可惜搭錯船

至於餐廳推薦嘅名物 三国バーガー（550円）......
餐牌係咁

觀光協會介紹係咁

實情係咁

痴撚線重細過我個手掌心
日本有冇消委會之類可以去投訴貨不對辦

沿住海邊一路踩，去到尾站三国港駅
可以見到設計充滿海港氣色嘅越前鐵道三国芦原線列車

再向前踩會去到白山神社，係GLASSLIP嘅其中一個聖地

不過冇仔細影 ，算數

再返轉頭踩兩公里去到龍翔館

西式建築嘅外觀，入面卻展示緊三国地區嘅歷史同傳統資料

頂樓望出去

哇！竟然可以望到丈競山同浄法寺山等依然有積雪嘅連峰

除此之外亦都可以望到三国港橋同整個三国港區嘅景色

都叫做不枉此行

2018-04-12 敦賀、三国
第21日
part ３

最後嚟到東尋坊，首先會見到一座好殘舊嘅燈塔

雖然殘舊，但無損景觀

向前行係商店街，但九成都已經收鋪

不過雪糕鋪有開，開喺遊客區都只係賣200yen真係抵到爛
即刻買咗杯

下一秒...

哈哈哈哈竟然有隻鷹衝過嚟想搶走杯雪糕
雖然跌咗落地但我真係第一次俾鷹搶食物

再行多幾步就見到名勝東尋坊

東尋坊係一個地理景觀獨特嘅海崖
特點係全世界只有三個地方可以睇到嘅柱狀節理安山岩
成個海崖完全冇圍欄而且風高浪急，行出去都幾得人驚

型似軍艦嘅岩石

嚟哩度係為咗睇日落，一直等到日落先走

日落後，最後一間營業中嘅cafe亦開始收鋪
而我亦踏上歸途

題外話，喺我座喺岸邊等日落嘅時候
時不時都有啲好似海岸公園工作人員嘅阿伯過嚟揾我吹水
我以為佢哋只係太悶冇嘢做，所以一直都冇拒絕到
一直講一直傾，講吓我由邊度嚟，之前去過邊，之後打算去邊
傾到差唔多日落晒先走
返去到酒店先知........

原來東尋坊係跳海日本著名嘅自殺地點之一兼怨念聚集地！
佢哋係驚我一個人嚟係為咗自殺！！
唔係吓話我點睇都生命滿希望喎

因為買咗巴士pass就用盡佢，返酒店之前去埋芦原温泉浸一浸足浴

晚夜嘅温泉街有一種神秘感

最後喺あわら温泉屋台村 湯けむり横丁食
夜晚有啲凍，揀咗個胡椒湯底暖身
因為間店冇其他客，個老闆一直同我傾到走先停口

題外話，喺我坐喺岸邊等日落嘅時候

原來東尋坊係日本著名嘅跳海自殺地點之一兼怨念聚集地！

屌又一堆錯字

寶物應該係掘錢?

杯雪糕

2018-04-13 福井、和倉
第22日

由於可以由福井直去搭去和倉嘅特急雷鳥得12:08一班
所以朝早時間充足，再度租單車喺福井市內閒遊(電動輔助單車500yen/day)

首先去到嘅係福井城跡
福井市政府冇喺城跡重建天守而係將用地興建県庁、警察本部及議会議事堂
保留該地作為地方都市管理中心嘅作用

再過幾分鐘路程可以去到柴田神社
供奉柴田勝家以及阿市同淺井三姊妹嘅神社
神社內可以見到一部份北ノ庄城嘅遺址

向足羽山進發
踩到去足羽川遊步道......見到都傷心

愛宕坂

足羽山隧道

再踩大約十分鐘上斜去到嘅係足羽神社
神社內有一棵樹齡約370年嘅枝垂桜

冇眼睇繼續踩上山
雖然山高大約只有100米，不過如果唔係有電動輔助單車，踩上去應該都幾吃力

途中會經過唔少茶屋，亦有茶屋搞緊賞櫻棋聚
花就冇晒不過棋依然照捉

差唔多夠鐘走
買咗個290yen嘅海苔便當做午餐
搭上特急雷鳥出發去和倉

漏咗張特急雷鳥
會特登搭佢係因為龍王的工作

支垂櫻

其實你橫掂都買咗全國 pass
點解嗰陣唔直接一嘢搭上東北睇 應該可以睇到你眼花撩亂

因為去東北之前有好幾個想去嘅地方，又上又落太嘥時間

其實我個行程如果唔係異常天氣嘅話應該係啱啱好食正櫻花季
就算今年完全一模一樣咁行都會睇櫻花睇到厭

2018-04-13 福井、和倉
第22日
part 2

一直搭到和倉温泉，出站之後會有一排旅館員工迎接
不過唔關我事

轉七尾線乘搭「花咲くいろは」ラッピング列車
由2012年動畫播出後開始運行至今已經改裝咗四次
每年都吸引唔少毒撚慕名而來
上次去金澤聖巡冇plan到和倉，今次嚟總算有機會

沿途向東望可以見到七尾灣

去到能登鹿島站，又名鹿島櫻花車站，不過冇櫻(ry
現場都有唔少人特登嚟影櫻花，而且再過兩日15號先係能登鹿島櫻花祭
咁嘅畫面到時櫻花祭應該都幾悲哀

第二程睇啱時間表搭痛電車2號去西岸駅

西岸駅嘅賣點當然又係聖巡
站內幾乎被花咲くいろは嘅毒品霸佔
有興趣嘅毒撚記得唔好錯過

回程再睇啱時間搭痛電車，一日搭足三次，爽

2018-04-13 福井、和倉
第22日
part 3

我今晚住嘅地方，就係大名鼎鼎！日本第一！
一個人每晚要近六萬日元嘅最頂級日式旅館──加賀屋！

再喺馬路對面轉角隔四個街口嘅普通溫泉旅館「花ごよみ」

話雖如此但溫泉旅館就係溫泉旅館，一泊二食一個人住一晚都要成11,880円
係我全個旅程住得最貴嘅一晚

其實我本來都有諗過住民宿算數
但既然嚟到和倉溫泉又唔住溫泉旅館都真係好白痴，豪俾佢！

check-in放低行李之後都已經差唔多六點
趕喺晚餐前出溫泉街行個圈

去到加賀屋旁邊嘅碼頭睇日落，可惜雲量太多

睇完日落返去浸溫泉，浸完啱啱夠鐘食晚餐
「花ごよみ」嘅最大賣點就係晚餐
雖然我只係訂咗最平嘅梅プラン，都一樣既精緻又美味
唔好睇佢每樣份量都好少，食完飽到好似食自助餐咁

因為太飽所以出去行吓幫助消化

抬頭一望，去到咁偏僻都唔係好睇到滿天繁星嘅景象
可惜

支持下, 想問下樓主咁玩法
應該大半使費都係乘車
同埋乘車時間唔計訓教都去左大半吧

其實唔係

車費雖然都唔平不過有JR pass可以用，淨係要俾私鐵同巴士錢

而由於去嘅多數唔係大城市，鋪頭景點五點鐘左右就收晒
所以可以有效利用哩段時間搭車轉移住宿，如果唔係有特別原因我都會食完晚飯先搭車走

全套裝備都係輕carry就可以咁玩
唔想搭咁耐車,都係分區咁深度遊岩我多d

分區玩其實搭車未必會少咗
例如住上野去川越單程一個鐘但要來回，咁就兩個鐘
福井去和倉好似好遠，但只係搭單程都一樣係兩個鐘
而且有固定據點重難深度遊啦，想去遠少少來回都可能講緊五六個鐘

plan過好多次，有女人行李係最難解決
局住住宿唔好斬太散

2018-04-14 能登、速星
第23日

前一日搭完七尾線再喺溫泉旅館住咗一晚
其實我嚟能登嘅目的已經完成咗
但咁早去到富山都冇嘢做，所以睇吓附近有咩地方好去
本來有諗過輪島，不過巴士班次太少睇睇吓發現唔可行
最後喺旅館拎咗張旅遊指南，近近哋揀咗入能登島水族館閒逛

本來都有期待過早餐有乜食，不過期望愈大失望化大
旅館個早餐同前一晚個晚餐比實在太大落差

俾成千yen車費去到水族館發現中晒伏
巴士班次重少過輪島趕唔到就唔洗走
入場費又要成千幾yen
而且個主館竟然維修緊，雖然少咗個主館但入場費不變
去旅行唔做好資料搜尋真係會好柒
早知去輪島去金澤去冰見去高岡都好過去水族館

不過嚟都嚟咗唔通唔入咩，頂硬上

能登島水族館嘅重鎮係大水槽內嘅兩條鯨鯊
揀啱時候會見到工作人員現場餵食

此外有企鵝巡遊

芝麻海豹

海獅&海豚表演

餵海豚

能登島水域生態展

水母廳

一隻完全唔郁嘅日本大鯢(大山椒魚)

魚群展覽

水獺

海獺

珊瑚

花園鰻

斑馬海鰻

Marlin&Dory

係咁多，個水族館好細好快就行完
如果唔係好鍾意水生生物我覺得冇必要嚟
而鍾意水生生物嘅我建議去其他同樣價錢可以去到嘅更大嘅水族館

午餐喺園內餐廳解決，連個餐廳都好伏
1000yen lunch set原來係一個唔好食嘅拉麵再加大大碗淨咖哩飯

10分我俾1分，嗰1分我係俾個分量
我覺得自己煮個公仔麵再買包即食咖哩倒落啲即食飯上面應該都差唔多

朝早決定去水族館應該係全個旅程最大嘅敗筆

2018-04-14 能登、速星
第23日
part 2

收拾心情返溫泉街
臨走前買咗幾隻生蛋放入溫泉，煮個真•溫泉蛋食

再買支能登牛奶雪糕

咁先舒服返少少

搭去前一日因為唔夠時間所以冇去到嘅能登中島
影埋花咲くいろは剩低嘅最後一個scene

回程嘅時候望一望月台，咦？
點解明明未夠鐘，月台會多咗架痛車時間表冇寫嘅痛車？

上前一問，原來哩架痛車係幾個同好自己集資增設嘅櫻花季特別班次
裝飾都有心機過普通版本好多，車內廣播係用緊普通痛車已經停用嘅角色聲優原聲版本
而且竟然係免費開放俾所有人乘坐！
係愛呀哈利......

日本阿宅嘅行動力真係非一般咁高

晚夜去到富山再搭去速星
冒住風雨行十五分鐘去一間大型購物中心
只係為咗影上次嚟富山聖巡true tears嘅時候剩低嘅最後一個scene

喺商場食完個好抵嘅晚飯(980yen)回程

結果呢，回程再冒住風雨行十五分鐘返速星站
去到車站先知JR因為太大風而停駛！

等咗個幾鐘唔見起色，問車站有冇人去富山
最後同一個越南留學生兩份搭咗4000yen的士返去
只係十分鐘車程已經4000yen喇！

有趣嘅係同個越南留學生講嘢全程都係用日文，因為佢唔識英文

大風到停駛

推post先

唔識日文 係咪去唔到咁耐

唔識日文主要係遇到突發情況麻煩啲
平時住酒店，出外睇google map，出發前揾定資料(或者起碼前幾日揾定)，唔打算即興去啲好偏僻嘅地方就冇問題

如果去偏遠地方一定要睇定巴士同電車班次，好多地方尾班車講緊四點幾五點錯過咗就走唔到

2018-04-15 高山
第24日

原本今日會住富山只係作為聽日個行程嘅士啤日
冇特別意外嘅話就hea遊富山市算數
點知臨瞓前睇facebook，見到幾年前like嘅高山市觀光page出post
話15號係春之高山祭嘅日子，咦？15號？
日子竟然撞到啱啱好，咁都唔去重等咩？

一朝早冒雨行去富山站趕特急去高山，心諗落雨落成咁連祭典搞唔搞得成都係問題
因為即興起行所以冇book指定席，實在太睇少大家對祭典嘅熱情
去到唔止指定席full book，連green都full book，甚至連自由席都爆滿，滿到走廊都企滿晒人

一企就企咗個半鐘先去到高山，出到車站....竟然停咗雨！

真係時來運轉

今次其實係已經係我第三次嚟高山
第二次重為咗聖巡冰菓而喺市內鑽竉鑽罅影場景
所以基本上唔睇地圖都識行

離祭典尚有唔少時間，所以沿宮川一路行散吓步
行到朝市盡頭見到嘅係.....櫻花！而且滿開中！

高山地區嘅櫻花一般比岐阜其他地區遲開一到兩星期
而天氣異常令全日本櫻花比往年早開一星期左右
真係敗也氣候成也氣候，誤打誤撞咁食正高山櫻花見頃中

時間差唔多，行返入市中心
由於祭典巡遊嘅關係，商店街實施封路變仍行人專用區
而且部份路段更成為祭典攤販嘅區域，重有starbuck派咖啡
我都忍唔住買咗個卷餅同炸雞做lunch

沿住人山人海嘅三町行去中橋

再等咗一陣，高山祭嘅主角出場！

高山祭係日本三大曳山祭之一
最大嘅特色就係華麗嘅人力山車巡遊以及身穿各色各樣傳統服飾嘅曳山行列

春之高山祭一共展出十二輛山車由市內唔同地點出發

離開巡遊行列，感受高山春天嘅氣息

而凡係山車經過嘅地方，都必定人山人海

2018-04-15 高山
第24日
part 2

去過高山嘅人應該都會明白
高山本線非特急停靠站嘅班次少到喊
例如去飛騨一ノ宮，講緊錯過朝早十點嗰班，下一班已經係下晝兩點半
所以睇睇吓高山祭都要離開趕去車站，出發去飛騨一ノ宮

目的就係樹齡超過1100年嘅臥龍桜

第一次嚟嘅時候係秋天，枯枝落葉
第二次嚟嘅時候係夏天，綠葉如常
嚟到第三次，終於見到滿開盛放嘅臥龍桜
雖然冇日本三大櫻咁壯觀，亦冇氷菓畫面咁如夢似幻
不過都總算係一償所願

影影吓樹見到附近嘅鏡頭全部轉向山邊
一望原來嚟咗隻野生日本鬣羚！
今日真係幾夠運

而且重未夠，影完鬣羚差唔多夠鐘回程嘅時候向臥龍桜一望
竟然！陽光普照！

前一日嘅倒楣就好似係假嘅咁
我哩一刻嘅心情同個天一樣，光晒

返去到高山，同一個地點，唔同嘅畫面

高山祭依然進行中，各處嘅行列由神社返回市內
比起朝早，哩個時候嘅山車更顯華美

嘗試喺市內尋找其他櫻花名勝
上到城山公園發現公園內嘅櫻花竟然已經全落
不過喺山腰望落去見有幾個唔錯哋地方
最後嚟到嘅就係飛騨護国神社

神社同櫻花果然永遠都係絕配

時近黃昏，巡遊亦正式完結
各個山車返回屋台蔵，靜待十月嘅秋祭
市內人潮亦逐漸散去

散咗去邊呢？當然就係去搭車
回程嘅特急重多人過去程，簡直就好似朝早8點嘅觀塘線咁
又企足個半鐘

本來以為富山好繁榮應該好易揾地方食嘢
點知行咗半個鐘，除咗居酒屋外只係揾到間中菜館營業中
不情不願入去食咗1000yen....

食完再夜遊富山

富山城

富山県庁觀景台(免費入場)

富岩運河環水公園

後來先知嗰度間starbucks吹到世界最靚點點點
但當時望落太普通所以影都冇影

之後就返酒店瞓，準備第二朝翻山越嶺！

50萬yen用到50日
佩服

pish

畢竟係背包遊
因為張ＪＲ ＰＡＳＳ係喺香港買，所以其實５０萬yen都有少少超出原本個預計

我原本係預每日
4000yen 住
300yen 早餐
700yen 午餐
1000yen 晚餐
500yen 宵夜
500yen pass唔包嘅車費
1000yen 觀光設施費用

一日8000yen，全程大約40萬yen左右

晚餐咁少
個人認為搵當地美食都係旅行其中一個意義

每個人睇法唔同啫，我個人對食物執著唔大，比較鍾意睇唔同嘅景色同去唔地嘅地方遊覽

不過去日本我最鍾意就係食拉麵，每個地方每間鋪嘅湯頭、麵質、配料等等都唔一樣
基本上唔會係兩間唔同嘅拉麵店食到一模一樣嘅拉麵
食足一個月拉麵我都ｏｋ，而一碗拉麵大多數唔洗１０００ＹＥＮ

我試過160000yen 玩關西1個月全包
同樓主差不多玩法，不過3人行所以住果度平小小
而且日本食物份量..2人份量3人夠食

本來想打多日不過眼瞓頂唔順
番工老細又成日行嚟行去，睇嚟平日打一篇已經盡咗

加賀屋

能登水族館你都睇晒啦
有乜睇唔到？

迫過觀塘線真係慘

佢本館封咗，入面有
のと海遊回廊

円柱水槽

等等，基本上官網個"水族館本館"入面嘅都大部份睇唔到
水母館都得返一半

イルカたちの楽園個通道都維修緊

佢又唔係完全冇表示嘅，係入場嘅時候會送一張200yen優惠卷，俾你喺維修完之後"用正價入場"嘅話可減200yen

正價1850YEN
和倉溫泉住客優惠 1650YEN
關西&北陸地區鐵路周遊券優惠 1200YEN

2018-04-16 立山黑部
第25日

立山黑部原定15號開山，不過因為天氣問題改成今日先開放
所以變相開山第一日就上山，人當然係超級無敵勁爆多
因為怕買完立山黑部加購票(要前一日買，9,800yen包埋去長野巴士費)佢唔開放上山
所以到當日先買全程卷(當日買，9,490yen唔包巴士)

全程要搭六種交通工具，淨係等搭車都差唔多用晒成日，所以其實唔係好多時間俾你睇
如果時間許可嘅話都係五月嚟好啲

前文係咁多，立山！Lets go！

由富山去立山段路，一路都會見到當地居民無論返緊工定返緊學都出嚟歡迎你

去到立山站，由於太多人所以要按買飛先後分批上山，一等就個幾鐘，所以記得盡早出發
計埋排隊時間計計吓發現冇時間食lunch，所以喺立山站買咗幾個麵包上去食算數

有排等，行去望吓称名川打發時間

八點幾去到等到十點先輪到我搭有軌纜車上山，去到美女平幾乎要立即趕去轉搭巴士
搭咗一陣就會見到山上嘅積雪

搭十分鐘左右會經過滝見台，咁當然唔會喺度停車啦
不過都會減慢車速俾你見識一下全日本總高度差最大嘅瀑布──称名滝
有興趣嘅話上巴士記得揀左邊，右邊乜都睇唔到

再行多十幾分鐘，去到弥陀ヶ原開始有啲唔對路
咁大霧？去到咪乜都睇唔到？

好彩，搭去到室堂落車嘅時候，霧已經散晒
天晴，室外氣溫-6度，微風，視界良好

話就話-6度不過因為有太陽直射，唔只唔凍著得多重有少少熱

行出車站有兩條路可以去睇大雪壁
一條係沿車路行，另一條係兜室堂平遊歩道
咁我就緊係揀遊歩道

因為雪啊！周圍都係雪啊！！

雖然之前都試過兩次喺雪地行
但視界良好嘅情況今次係第一次
無論如何，相信只要係香港人，見到雪都會好興奮

兜咗個大圈去到「大雪壁」
立山黑部果然係公廁景點，都真係好鬼多遊客
想影個冇人嘅角度幾乎冇可能

今年好似話特別厚雪，最高位約十七米高
企埋牆望上去都真係好壯觀

睇完雪壁返到去車站，喺車站另一面行出去可以去到室堂平
夏天嚟嘅話會見到ミクリガ池同ミドリガ池，可以行去雷鳥沢露營，亦可以挑戰立山連峰
但春天就只會見到雪、雪同雪

可以行上去、跳上去、趴上去，可以砌雪人可以打雪仗
不過因為搭乜都要排隊所以時間無多
喺室堂逗留咗個半鐘就要出發去下一站

服了你.

原本想參考下點玩
岩岩先睇到即日來回那智

多人變左純排隊

嗰個純屬不幸
原本我應該去咗大阪城或者萬博

2018-04-16 立山黑部
第25日
ｐａｒｔ ２

又排咗大約半個鐘，轉搭隧道無軌電車去大觀峰

大觀峰位處斷垣絕壁之上
顧名思義，係一個可以同時觀望後立山連峰、黑部湖同黑部水壩嘅絕佳位置

不過除咗展望台之外，並無好似室堂平咁嘅雪原可以散步
所以睇咗兩眼就又排隊搭空中纜車去黑部平

而喺黑部平回望上去見到喺當然就係立山連峰

然後又再排隊.....
搭登山隧道纜車去黑部湖
不過由於好大部份嘅旅行團都係睇完雪壁就原路折返
又有部份人分散喺各站嘅飯堂，所以愈向前行就愈少人

出咗纜車再沿隧道行幾分鐘
眼前就係日本最大嘅拱形水壩──黑部水壩

南面係黑部湖，北面係黑部川
不過因為未到溶雪季節所以水量唔多

至於重點嘅水壩本身呢，真係得兩個字可以形容：震撼！
屹立喺峭壁之上嘅水壩簡直好似聖盔谷堡壘咁壯觀

再行去欄杆向下望

.....哇屌，真係高到嚇死人
而且由峽谷吹過嚟嘅山風強勁迫人，唔企穩啲真係會仆街

真係推薦各位，如果去立山一定要嚟埋黑部
睇完雪壁就走真係蝕晒

大部份人喺室堂就返轉頭，小部份人喺黑部水壩返轉頭，所以之後嘅遊客密度大減

行上展望台睇一睇水壩全景，今日嘅行程係咁多

最後喺水壩搭隧道電車去扇澤，正式離開富山去到長野

再轉巴士去信濃大町

喺信濃大町站出面部自販機驚見上面個IC卡轉咗做SUICA
先真正體會到我已經跳遊咗差唔多半個日本

然後轉JR去松本

晚餐係用tabelog揾到，松本市好出名嘅麺匠佐蔵
濃厚嘅信州味噌湯底拉麵

一日落嚟差唔多係頭班車去尾班車走，等車搭車加加埋都差唔多用咗六個幾七個鐘
而且好撚貴！一日搭成萬YEN！
唔計用JR pass搭新幹線，去咁多次日本交通費最貴係今日

2018-04-17 松本市、木崎湖
第26日

嚟到第26日，話長唔長話短唔短嘅旅程亦已經過咗一半
跟住落嚟嘅幾日係長野聖地巡礼四連擊
對非宅嘅看客嚟講可能興趣不大，所以會盡量精簡

第一擊係入坑時期嘅「おねがい☆」兩部曲
首先租架單車，喺松本市內租單車嘅價格係.......
0yen/day，即係免費！

第一站係「旧制松本高校」，亦即係動畫中學校嘅主場景
由於校舍喺廢校後只係更改用途而未有任何改建
所以即使已經過咗16年，場景依然與動畫無異
見到間學校，對套動畫嘅回憶即刻出晒嚟

高校免費開放俾公眾參觀，內部有復原營運時期嘅教室同校長室，亦有市民圖書館

想參觀校舍對面嘅学校講堂要事先預約

去校舍途中會經過松本市美術館，對草間彌生嘅作品有興趣可以去睇睇

之後去到信濃木崎
車站本身就係「おねがい☆ツインズ」嘅女主角之一小野寺樺恋出場嘅地方

「おねがい☆」可能係日本最早有當地合作推廣聖地巡禮嘅作品
冇幾遠嘅公共温泉門口依然保留住當年合作活動時展出嘅角色木雕

而木崎湖園地亦同動畫完全一致

行入星湖亭，簡直就係「おねがい☆」展覽館
本來諗住喺度食おねがい☆聖巡特別menu『まりえカレー』
不過原來佢哋食肆只做夏秋兩季

租完單車出發遊湖
由於未到旺季，木崎湖附近一個遊客都遇唔到

2018-04-17 松本市、木崎湖
第26日
Part 2

木崎湖本身都係一個露營、釣魚同玩獨木舟嘅名勝
如果天氣好嘅話，就算唔係嚟聖巡都可以嚟玩吓

深衣奈同樺恋避雨嘅稲尾駅

樺恋打工嘅便利店

同飯能天覧山附近間便利店如出一轍，放滿作品周邊

主角屋企附近嘅海ノ口駅

沿木崎湖逆時針踩

等等!!!嗰度咪係.......

就係「おねがい☆ツインズ」入面最關鍵最重要嘅地方！
主角屋企

我終於到咗喇，我真係到咗嗰張相入面嘅地方啊！

喺哩一刻其實我已經心滿意足
自從04年喺人哋啲blog見到木崎湖嘅聖巡活動同場景介紹
睇到原來故事背景係喺現實世界嘅某一處
我想去足足想咗十四年！！！係十四年！！！
可以話係我聖巡咗差唔多廿套作品入面，最感動嘅一次
雖然十幾年時間足以令到好多場景唔同咗樣
但重點嗰幾個依然冇變

繼續沿路踩返星湖亭還單車

回程順路喺北松本站落一落
落住雨行上只係喺OP同幾個鏡頭出現過嘅城山公園展望台

最後去松本站，食好似好出名嘅松本からあげセンター
佢最出名嘅係山賊焼但我叫咗普通炸雞，送到嚟有啲後悔
都係應該係山賊焼先啱

估唔到松本市都咁多野睇

其實松本市真係一個好地方嚟
北有仁科三湖，遠少少就係白馬，或者可以經長野入北陸新幹線去富山金澤
南有諏訪湖，再遠啲就係富士同東京
西有上高地、黑部立山，直去名古屋又得
內有松本城、地下町、四柱神社等，而且有免費借單車服務
身為長野第二大城市，市街繁榮而不繁囂，唔係熱門旅遊點所以唔多遊客
群山環繞，天氣好嘅話望向邊度都係靚景

作為中繼點，推薦度與高山同級

留言G持樓主
50日幾乎每日都keep住唔停咁
每日早起周圍遊，夜晚仲要穿州過省+plan行程
真係要好有熱情+腳骨力先做得到

仲有樓主影D風景相真係好靚
睇到而家為止，尤其鐘意黑部大壩果種壯觀
最近睇嘅動畫咁啱又係響果度取景
搞到我都好想嚟一次金澤朝聖之旅

黑部取景係指クロムクロ?

北陸聖巡正啊，P.A.大本營喺富山
可以一次過巡true tears、花咲くいろは、クロムクロ、サクラクエスト、Another

原本上年5月名古屋落機就係想去立山黑部
但最後覺得唔太吸引就無去到轉左去第度
而家睇到樓主更新, 又屎忽痕想去下

掛住肝手遊，見到更新兩個字先記起今日未更新

立山黑部雖然係公廁境點，不過景又真係幾靚
如果怕雪壁時期太多人，其實夏天去都係一個唔錯嘅選擇

2018-04-18 松本市、諏訪湖
第27日

長野聖巡第二日，首先係喺松本市內邊逛邊巡極黒のブリュンヒルデ
可惜因為又開始落雨，所以冇借到單車

中町商店街，保留有大量舊時倉庫式建築嘅商店，不過未開門

四柱神社

縄手通り商店街，都係未開門
其實唔止晚夜，喺日本朝早都冇乜嘢做

然後就係國寶天守巡禮最後一站──松本城
唔知到底得罪咗邊個，去晒所有國寶天守，竟然冇一次係好天嘅

松本城嘅規模應該係國寶之中第二大
城內亦有唔少文物展品

上到去頂樓向外望，同樣可以飽覽松本市.....
哇！咩事！？

十幾分鐘前明明都重係多陰有雨
行上城只係過咗陣，出面竟然變咗天朗氣清

由於松本市被群山環繞
天守向外望嘅景觀，同其他國寶天守比多咗份連綿不斷嘅山景

而行出天守回頭一望
喺藍天之下嘅烏城散發出一種與別不同嘅霸氣

真係天無絕人之路，本來以為國寶天守巡禮會慘淡收場
點知竟然喺最後嘅最後關頭，可以一睹國寶嘅英姿

2018-04-18 松本市、諏訪湖
第27日
PART 2

既然天晴，當然要去借架單車踩一踩
之後踩咗去極黑主角就讀嘅深志高等学校

同旧松本高等学校

咦等等點解又係旧松本高等学校
因為睇睇吓先知原來旧松本高等学校喺極黑都出現過
而學校旁邊個公園就係奈波想催眠主角嘅地方，早知就琴日影埋啦

另外旧松本高等学校亦都喺Orange出現過
應該話松本市官方其實推緊Orange聖巡，不過我冇睇

然後就hea住咁兜吓路周圍踩，然後去松本站離開松本市

車站食飯，離下一班車重有10分鐘時間
本來係打算坐再下一班車，慢慢食
點知拎起隻匙食第一啖，隔離枱條仆街竟然拎起支煙！
唔想一邊食飯一邊聞到臭過屎嘅煙味，嗱嗱臨5分鐘就食晒俾錢衝咗出餐廳
下一站係諏訪湖

計落重有少少時間，所以去到下諏訪就落車

行吓諏訪大社 二社(上社下社)四宮(前宮本宮春宮秋宮) 之一嘅諏訪大社下社秋宮
由於真係得少少時間，即係大約半個鐘，所以急急腳行完又急急腳咁走

其實係煙草ケムリクサ

套劇入面D角色同你一樣要由日本西南一路走去東北
不過佢哋由軍艦島出發，經福崗後
取道四國再由大阪殺返上北陸，最近果集走到富士山

竟然係咁

重未睇，咁大範圍要聖巡真係唔易喎Ching

其實都講唔上想去聖巡
(尤其呢套嘢入面D場景全部都係溶溶爛爛+黑麻麻，同現實果個爭好遠，巡嚟都無乜意義)

(劇中梅田站vs現實梅田站)
純粹係睇完你遊記開始對立山黑部產生興趣
咁啱夜晚又睇套動畫睇到呢part

所以希望樓主你勤力D寫
唔係我無辦法用你嘅遊記做指標plan行程

期待之後既行程
因為自己好多地方都未去過

2018-04-18 松本市、諏訪湖
第27日
part 3

由下諏訪搭到去上諏訪，首先係去諏訪湖聖巡極黒
落車第一眼見到嘅就係車站內竟然有免費足湯俾你邊浸邊等車
而行出車站，地面重會有藍色嘅標示帶你行去諏訪湖
貼心程度真係無人能及

去到諏訪湖，個天真係冇得頂
晴中帶雲風靜但又唔熱，望去個湖好似鏡咁平
如果冬天嚟嘅話，廣闊嘅湖面會全部結冰再鋪上積雪，又係另一番美景

諏訪湖除咗係風景區，亦係溫泉區
好似洞爺湖溫泉區咁，湖邊有大大小小十數間溫泉旅館同公眾溫泉
而其中最有特色嘅，莫過於昭和3年建成嘅国指定重要文化財──片倉館
片倉館亦喺ゆるキャン△漫畫出現過一格咁大把
不過由於時間關係冇入去浸

湖邊行完，去車站等車嘅時候先發現
原來上立石公園嘅巴士都係村巴
不過同高千穗嗰次唔同，今次架村巴唔少人搭

至於上山入田兜村就冇變

去到立石公園，立石公園除咗喺極黒出現過之外

亦被認為係動畫電影「君の名は。」入面，隕石墜落嘅糸守湖取景點
不過實際上要去高ボッチ高原望會更加似

而我除咗嚟聖巡，另一個目的就係睇日落

即使除去聖地巡禮，立石公園本身都係眺望諏訪湖日落嘅最佳地點，全景盡收眼中
天公作美，今次睇日落係目前為止嘅旅程入面最成功嘅一次

日落後，原本打算行落山
但行咗幾分鐘唔對路，山坡條路黑到乜都睇唔到，都係返去搭尾班村巴算
返到去車站，當然唔會忘記個足湯

然後直接搭去長野站

晚餐喺麺屋蕪村食
雖然係隨便入一間，不過原來喺tabelog有成3.52分
而且有意外驚喜

就係蜆入面有隻蟹仔

諏訪湖行左幾多個鐘?

我嗰時去主要係為咗上立石公園睇日落，所以行咗一個鐘左右就走咗

不過諏訪湖本身真係四季皆有春天有櫻花、夏天有煙花、秋天有紅葉、冬天有雪
亦可以租單車遊湖一周（～２０公里）

2018-04-19 小諸
第28日

今日聖巡嘅係被戲稱為拜託了學姊嘅あの夏で待ってる

由長野搭去小諸，一般去篠ノ井搭しなの鉄道會平啲
不過因為有JR PASS，所以我選擇搭新幹線去佐久平轉車

小諸市観光局一直都致力推廣あの夏で待ってる聖地巡禮
落車已經可以喺車站見到大量毒品

第一站去嘅係小諸市最出名嘅懐古園

一般人去懐古園係為咗史跡、風景或者櫻花
但我去係為咗あの夏で待ってる，未入園就已經見到相關宣傳品

懐古園門票有兩種
一種係共通券，包含園內散策、動物園同各展館門票
另一種係散策券，只包含園內散策及動物園門票
由於我主要係嚟影場景而冇打算睇展館，所以買咗散策券
除咗史跡外主要景觀係櫻花同紅葉，依家當然係乜都冇

園內有一間賣手打蕎麥麵嘅食肆
不過麵已經賣晒所以今日唔開，有師傅喺窗邊整麵

懐古神社
連神社社務所都有あの夏で待ってる

行完懐古園，本來冇打算去睇動物園
不過見到動物園好俾心機咁畫咗啲疑人化動物吸引毒撚，門票又包埋
所以入去行咗個圈

之後大部份聖巡點都係市內，順路行一圈都大概一個鐘左右
可惜小諸宿本陣同小諸観光交流館咁啱都休息
兩個館都展示咗大量動畫相關物品

北国街道ほんまち町屋館

光岳寺

午餐喺こもろ食堂食
食堂喺一棟唔顯眼嘅建築物嘅二樓，我都唔記得點解會揾到
份量唔多但好食，而且有沙律任食，啱晒日本旅行時食物纖維不足嘅人

喺街上聖巡嘅時候，好幾個場景都揾唔到令人困惑
原來市內年幾前做完改善工程，街道同動畫比已經面目全非
果然聖巡要講鮮度，唔早啲去可能就會錯過咗

聖巡あの夏で待ってる不得不提宮坂食品
老闆好開心見到毒撚們山長水遠嚟小諸聖巡
原本都只係賣吓相關周邊，後來俾來客寄放佢哋嘅毒品留念
久而久之大量各地精品令到平平無奇嘅雜貨店本身都變成聖地

2018-04-19 小諸
第28日
Part 2

行完小諸，租單車去動畫入面試膽大會嘅取景點布引観音
距離車站約六公里，作為行完祭典去試膽嘅地方會唔會遠咗少少

然後意外就嚟喇
原本單程6公里20分鐘車程，因為唯一一條隧道維修中

職員同我講要經境橋先過到河，結果要兜一大個圈上上落落單程要踩差唔多14公里先去到，而且踩到去重要上山落山

要喺5點之前還車，即係時間得返3個鐘多少少，幾乎要全程都用盡力全速踩先夠時間
好在途中揾到條觀光中心啲人唔知嘅細鐵橋過河
如果唔係，經境橋要再踩多2公里

西浦ダム，女主角出現嘅地方
不過唔開放進入

男主角屋企

布引大橋望向浅間山

連職員都唔知嘅布下橋

踩咗13.5公里，終於去到布引観音......嘅山腳

一路行上山，大約20分鐘就會去到寺務所

再回頭一望......
建斷崖絶壁上嘅木造漆紅寺堂

再沿山路行幾分鐘，就會去啱啱見到嘅観音堂

観音堂望出去又係另一個風景

観音堂內有一座久經風霜嘅木雕佛像
望住佢，我先明白點解要揀哩度試膽
木雕佛像後面有條陰森嘅小路，因為唔知入唔入得所以冇過去

雖然行到身水身汗咁先上到嚟，不過風景真係靚，值得嘅

回程又要再踩十幾公里，順路再去埋主角就讀嘅小諸市立芦原中学校

跟住搭去乙女站

乙女湖公園

再行15分鐘去到"主角屋企前面嘅公路"
公路現實上距離主角屋企取景點差唔多6.5公里

已經差唔多六點幾，原本諗住去埋上田
但因為途中出咗啲意外令到唔夠時間去，唯有放棄

最後搭返去長野，跟tabelog(3.58分)去到 そば味処ぼっち
食長野特產十割戶隱蕎麥麵
淨係見到門口嗰個禁煙牌已經值回票值

好瘋狂 係農地踩單車咁濟
係日本踩單車周圍睇係幾正

日日都踩

正啊，日本踩單車真係一流
除咗極少部份人流密集嘅地區之外，成個日本都可以踩單車
市中心路有時重會畫埋單車優先道，近郊路窄啲但同時人又少空氣又好
鄉間道路雖然人車公用但路面平順，連田邊嘅路都可以踩得好舒服
最緊要係好多地方都有得租單車，我差唔多每次去日本都會踩

河邊踩

海邊踩

鄉郊踩

市區踩

有得踩就踩

我都見到有單車租, 都會屎忽痕租黎踩下
係1線尾,2線城市踩就最爽
第2張相係沿海踩好正

果陣特登係入四萬十川踩單車
入到去踩先發覺原來名大於實
特登搭左幾粒鐘入去

下個目標想踩瀨戶內海, 由今治試下踩去尾道

第二張係氷見市
由雨晴海岸一直沿富山灣踩條路都係海邊，天氣好可以望到立山連峰
可以雨晴駅借氷見駅還，我上次踩到去九転十起の像嗰度先返轉頭
而且租一日只係200YEN
正到爆

島波海道
上次喺尾道見唔少人全副裝備踩

上年踩過 呢條真係堅正
朝早十點踩到晏晝四點
一到踩一到望住個海

原來係雨晴海岸
人生計劃入面會去, 因為好中意一首歌
而個MV取景就係呢度

好想試呀
完成得晒定中途放棄搭車??

踩晒全程 都係平路為主 輕鬆嘅
途中有好多汽水機 7仔 family mart
踩下 食下野 影下相 望下海 好快就過

前一晚住係今治??
行程係點PLAN 法 SHARE 黎參考下

2018-04-20 上田、軽井沢
第29日

原本朝早打算去善光寺
但因為前一日冇去到上田，所以改行程搭新幹線去上田

上田最出名嘅莫過於上田城城主真田家族嘅真田幸村
無論打機又好睇動畫漫畫都好，識真田幸村嘅人應該多過上田好多
而上田除咗有真田幸村，亦係動畫電影SUMMER WARS嘅取景地

行出車站沿大馬路前往上田市観光会館途中
設置咗講到真田幸村不得不提嘅真田十勇士嘅介紹

而館內亦有真田氏相關嘅展品

而我嘅目標其實係SUMMER WARS
由於已經過咗差唔多十年，SUMMER WARS相關展品已經推到得番個角落
"宿帳"亦要主動查詢先會拎出嚟
不過劇組人員好有心，咁多年嚟每次寫滿都會更新，最新去到No.9

去到上田城跡，由於天守未能保留又冇重建
所以除去部份石牆之外，就只得番一個普通公園

去到咁啱有陣太鼓表演

再行入啲會去到上田城跡公園陸上競技場
喺おねがい☆シリーズ都有出現過一幕，咁啱有一班JK喺到練習緊

由於時間關係冇去砥石城跡，直接離開上田城跡返去上田站

然後再搭新幹線去輕井沢

2018-04-20 上田、軽井沢
第29日
part 2

軽井沢有兩個商店區，一個係車站南面嘅「輕井澤王子購物廣場」
廣場內有大量品牌商店，亦有cafe及食肆
不過我對購物嘅興趣係零，跟tabelog食完個拉麵行個圈就走咗
而且果然係高消費區，lunch set都要1370yen

不過係好食嘅

另一個商店區係車站北面嘅旧軽井沢銀座通り，亦係今日嘅目標

軽井沢係避暑聖地，位於海拔約1000米嘅高原地帶，真係涼過市區好多，而且重有啲櫻花開緊
而軽井沢亦係渡假聖地，租單車都貴市區好多，車站附近嘅單車鋪租單車收成1000yen
最後行咗差唔多十分鐘先揾到間離車站遠少少嘅收500yen 3個鐘

嚟軽井沢嘅目的當然唔係渡假購物，而係聖地巡礼
不過軽井沢喺動畫出現頻率太高，要全部巡晒真係有排搞
所以都只係巡返今次旅行嘅目標，即係あの夏で待ってる、おねがい☆兩部同極黒のブリュンヒルデ
淨係咁都影到頭昏腦脹

旧軽井沢銀座通り有好多小食店輕食店
唔食lunch嚟"掃街"都係一個唔錯嘅選擇

Church Street
其實係一個購物中心，可惜天台因為維修關閉
又係維修

軽井沢聖パウロカトリック教会
おねがい☆ティーチャー入面最後一幕老師著婚紗嘅教堂

繼續踩單車遊商店街，由於時近黃昏，街上愈來愈少人

過埋二手橋，去到碓氷峠遊歩道起點
本來想直踩上山去見晴台
點知個告示牌竟然寫住因為前面道路太窄，只準車輛使用單車禁止前進
冇計，唯有放棄

然後就返車站搭新幹線離開長野，開始東北之旅

軽井沢當然唔止咁少嘢行，不過今次嚟嘅目的主要都係聖巡
所以冇預太多時間行完就走

離開軽井沢之後本來係去東京站換東北pass，不過途中順路喺大宮落一落巡夏娜
一出車站見到嘅係人山人海車來車往
留咗喺北陸長野咁多日，突然面對咁多人真係唔多適應

行咗個圈就返車站搭去東京
第一次見有兩層嘅新幹線，E4系新幹線Maxとき

去到東京，換完Pass就去食飯
原本諗住食六厘舎不過條隊長到痴線，最後去咗食俺式 純
tabelog都有成3.53分，個叉燒好香好厚，而且唔洗排隊

然後再搭新車線出發上應該冇乜人聽過嘅郡山

晚夜住ホテル・アルファーワン郡山
單人房4000YEN一晚包早餐而且景觀開陽，唔錯

今日係21日全國JR PASS最後一日
有pass就係任性，一站都坐指定席、玩到有新幹線先入閘、遊特急河，特登搭多兩站駁jr巴士(ry
貶吓眼就已經過咗21日，之後冇得咁爽喇……

因為今日係最後一日，所以我全日都淨係坐新幹線
長野→上田→輕井澤→大宮→東京→郡山
冇pass嘅話淨係今日都要2萬幾¥

分開2日好似較好

張PASS咁快用完

用足21日，唔快㗎喇

不過如果用到盡沿新幹線玩，２１日夠玩到去北海道

2018-04-21 郡山、福島
第30日

啱啱好第30日，亦係東北旅程嘅第一日
嚟到郡山，正正就係日本三大櫻之一嘅三春滝桜滿開嘅時期......原本.......
個天氣完全痴晒線！！
福島縣話晒都叫東北，四月中最高氣溫竟然有成30度！！！
係30度！！

重熱過同一時間嘅香港，人都熱到傻唔好講櫻花.....

原本嚟嘅理由冇咗，check out之後就冇嘢做
唯有向酒店借架單車，喺市內聖巡冇準備過嘅「未確認で進行形」

旧福島県尋常中学校

通學路

酒蓋公園

本町緑地

車站前

駅前通り

安積国造神社

如宝寺

返去到酒店，喺旁邊間大型超市入面嘅今田屋 ザ・モール食個飯

最後喺郡山市ふれあい科学館22/F展望台行吓望吓

係咁多，都真係只係喺市內巡咗個大圈，冇乜特別可以講
最慘嘅就係連聖巡都因為已經係幾年前嘅作品，市內好幾個地方都唔同咗
改建嘅改建倒閉嘅倒閉，唔少場景去到先發現白行一趟

2018-04-21 郡山、福島
第30日
part 2

朝早毒完，晏晝又要再揾地方攝時間
揾咗一輪之後揀中嘅係距離福島站約30分鐘車程嘅花見山公園

花見山公園四季如畫，春天當然係賞櫻名勝
而當春天個春字唔知去咗邊，已經熱到日本稱之為「真夏」嘅30度
花見山嘅花亦由春季轉為初夏

咦！等等！？

楓葉！？

你冇睇錯，我冇眼花，真係楓葉
四月春季，氣溫三十度，賞楓
如果有雪嘅話我就可以同一時間過晒四季啦哈哈哈哈
到底個氣候痴咗咩線

一路行山上，重見到幾棵反應遲緩嘅殘櫻

行到上山頂望出去，又又又又又係煙霞
我只係想要旅行時好天啫，好過份咩？

回程嘅時候，會見到十月嘅楓葉、九月嘅鬱金香、六月嘅繡球花、四月嘅油菜花
果然係花見山，真係全年嘅乜花都見晒

睇完時間錯亂晒嘅花，搭新幹線上天童

原本預定住山形，但咁啱得咁橋前幾日喺山形旅遊局個facebook page見到山形哩兩日有個我好有興趣嘅活動，真係撞都冇咁準
一場嚟到緊係去馬啦
天童市有將棋故鄉之稱，該地出產嘅日本將棋占全國產量的95%
將棋可以話係無處不在，當然唔少得同將棋有關嘅漫畫作品

去到住處一望，哇竟然係溫泉旅館
原來我前幾日臨時臨急見平，冇睇清楚就book咗嘅係一間溫泉旅館嘅last min. plan
雖然唔包晚餐，但星期六晚3950yen就有單人房重有溫泉浸真係抵到爛

再出旅館望一望，哇哇哇哇哇

倉津川枝垂桜滿開而且點夜燈！靚啊！

雖然日頭so fucking sad，但今晚真係冇得頂

隻熊完美表達咗呢個市嘅景況

2018-04-22 天童
第31日

被稱為將棋故鄉嘅天童市
除咗生產將棋出名之外，重有一個將棋界嘅特色活動都好出名
就係一年一度嘅「人間将棋」

喺旅館食個600yen嘅日式日餐，望出窗外依然係高氣壓加煙霞
根據個幾月嚟嘅慘痛經驗，應該一兩日內就會落大雨

倉津川嘅枝垂桜比起夜燈時少咗份瑰麗

沿河道行到去喺三月的獅子出現過嘅天童市市民文化会館
不過大堂冇開，而展覽館舉辦嘅係花道展

一路行去舞鶴山天童公園
果然世事冇完美，枝垂桜滿開嘅時候吉野桜已經落得七七八八

行到上山，由杳無人煙嘅街道去到熱鬧無比嘅祭典會場
好懷疑會唔會其實全個市嘅人都過晒嚟
重有耐未開場，排咗份免費蕎麥麵食

場內唔止有一般嘅祭典攤位，重有三月的獅子嘅宣傳祭典攤位
明明天童只不過係作品入面一個配角嘅故鄉，而且只出現過幾話

話晒將棋故鄉，當然唔少等將棋對弈
嚟到嘅人不分男女老幼國內國外，都對將棋充滿熱情
除咗我之外，我連啲棋點行都唔識

而且既然係將棋活動，當然唔少得職業棋士
首先見到嘅係山崎隆之八段，揾佢簽名條隊重長過排蕎麥麵

去到會場，已經有唔少人霸好位坐定定等開場

不過都重有差唔多半個鐘先開始
行吓天童公園消磨時間

又紅葉又櫻花

2018-04-22 天童
第31日
part 2

買盒應節櫻餅(200yen)邊食邊睇，「人間将棋」終於開始

所謂人間将棋即係真人將棋
由真人穿上造型華麗嘅戰國服飾作為棋子比賽
開場嘅時候會有扮演織田信長及其手下嘅武將表演

然後到将棋駒入場

其間會有職業棋士喺場邊解說，因為祭典嘅性質
同普通將棋比多咗條一定要移動過所有棋子嘅規矩

對局兩人都參加過幾屆人間将棋所以識講吓笑搞氣氛
不過途中嚟咗個不請自來嘅廢老前輩上台"指點"
更時不時宣傳自己嘅著作同以前贏過羽生善治點點點
令到對局差啲因為唔夠時間而不了了之

好在最後佢俾人"請"咗落台
(個主持人忍唔住直接開咪話佢阻住晒叫佢走，霸氣!)
兩個棋手快手快腳捉完盤棋，最後由屋敷伸之九段勝出

散場之前有掉草餅活動同合照時間

當然唔少得百人指導棋，由香川愛生女流三段負責

睇完祭典，喺天童山散吓步

再行返去車站走人

天童嘅將棋風氣真係好旺盛，連車站都有對局室

然後去到山形，住ホテル・アルファーワン山形
3500yen一晚包早餐

出去揾嘢食順便四圍行吓，明明山形市係山形縣最大都市
未到六點竟然可以成條街都冷冷清清
鋪頭都已經大部份收晒

晚餐喺路邊是但入一間，叫亞呉屋，第一次食煮干し
本來以為會又腥又苦，結果意外地香濃幼滑

而且最重要嘅係全店禁煙！

行返去車站，站旁嘅購物中心頂樓免費開放俾途人睇夜景

望過去山形市櫻花勝地霞城公園，亦係我原本諗住去嘅地方
聽朝可以唔洗過去

山形市夜晚真係冇嘢做，離開車站就連鋪頭都冇間
咁點算呢?唔知有冇人記得，之前去宇治嘅時候曾經見過一張電影poster

リズと青い鸟 4月21號上映，咦今日22號喎！

即刻去買飛睇
結果.......全場得我一個，開畫第二日竟然冇人睇

1300YEN包場睇戲
抵！

2018-04-23 山寺、陸前高砂
第32日

除咗天童之外，山形縣入面我想去嘅地方重有酒田、銀山溫泉同蔵王山
不過一係太遠一係冬天先啱去，咁喺連霞城公園都唔洗去嘅依家，到底做乜好?
我決定......瞓到自然

養足精神，去到山形站嘅時候已經差唔多11點
直接坐仙山線去仙台

山形同仙台嘅距離近到坐普通電車都只需要一個鐘，咁當然唔會直接去悶
途中揀咗喺山寺落車

目的就係為咗好似布引觀音咁依山而建嘅宝珠山立石寺
不過天氣唔多好，冇旅遊介紹咁靚

車站前面間蕎麥麵店可以寄放行李，放低背囊先出發
過咗河行經蕎麥麵店林立嘅"商店街"，去到立石寺山腳嘅大樓梯

樓梯上有幾間寺廟同神社，腳骨力唔好嘅信眾可以喺度參拜

而腳骨力好嘅，去山門俾錢上山
吓?要俾錢㗎原來

要登上海拔386米嘅立石寺大佛殿之前，一共要行1015級石階
沿途奇岩連綿，杉樹林立

上到山頂，有名為「金燈籠」嘅大銅燈坐鎮

回頭一望嘅景觀，唔知係咪因為行上山太輕鬆定天氣差，睇落冇布引觀音壯觀

秋天或者冬天嚟會更好

落到山腳，寺門前有一排櫻花樹
嚟啱時候嘅話應該會幾有氣氛

返去到蕎麥麵店拎行李，拎得行李嘅多數會順便喺度食埋lunch，都幾識做生意喎

明明係蕎麥麵店，硬係俾佢個期間限定支那そば個期間限定吸引咗
個樣望落平平無奇好似公仔麵咁，但個醬油湯底真係不得了
清爽唔太咸，味香而不油膩，麵質煙韌彈牙，令我對支那そば改觀

鏡頭？

咩鏡頭

尋日太忙唔記得未打完

2018-04-23 山寺、陸前高砂
第32日
part 2

嚟到仙合，果然係東北最大城市，都叫有啲人氣

去到名掛丁商店街嘅膠囊旅館放低行李
2800yen一晚包早餐有大浴場有免費漫畫，而且因為唔係旺季幾乎包場
其實我幾鍾意瞓膠囊，除咗平之外設備重好齊全
但膠囊旅館都唔係度度有，對上一次瞓膠囊旅館應該係鳥取

見時間重有剩，轉車去陸前高砂聖巡かんなぎ
明明只係6個站15分鐘車程，人流密度已經差天共地

聖巡かんなぎ有兩件事令我覺得好不可思議
第一件係.....

係場景咪一模一樣呢，睇真啲，連架單車都冇變
不過かんなぎ係2008年嘅作品
唔通架單車真係放咗１０年都冇人理？

第二件係.....

主角間屋，十年前已經係空置廢屋
空置咗十幾年竟然都冇人理

繼續沿聖巡map喺街上遊蕩
其實有時都會諗，去哩啲住宅區聖巡，會唔會俾人當可疑人士報警

返到去仙台已經入夜

晚餐食嘅係末廣ラーメン，冇錯又係食拉麵
我真係好鍾意食拉麵

食完喺商店街散步
行行吓商店街竟然見到排球嘅橫額同角色立繪！

到底係咩一回事呢？

宵夜係特價刺身一盒同食物纖維補給

冇食牛舌？

冇啊
本身對牛舌冇乜興趣

2018-04-24 仙台
第33日

話說前一日仙台有件大事，就係羽生結弦全市大巡遊
不過我都係喺山形睇電視先知，而且都冇乜興趣去襯熱鬧
更甚好彩唔係今日巡遊，如果唔係可能酒店都出唔到，如果重book到酒店嘅話

個天陰咗幾日，終於都係開始落雨
冇地方好去，冇單車可以踩
唯有去旅客中心拎份指南去吓啲景點，順便聖巡WUG

由於時間太早，鋪頭幾乎全部冇開

壱弐参横丁
好有懷舊氣氛嘅酒屋街，朝早當然都係冇開

行到去商店街.....What!?

多咗個3米幾翔陽充氣公仔

再望真啲，原來商店街有排球作品展
再再望真啲，先知原來仙台搞緊排球首個原畫展！又係約都冇咁橋
唔怪之得商店街多咗咁多排球連動

喺排球作品展對面有間柯南主題cafe....
咁嘅樣入去之前可能要簽定生死狀

雨一直落唔停，沿國分町行去勾當台公園
係動畫入面WUG第一次表演嘅地方，前幾年都有試過喺度搞小型live
不過WUG已解散

充滿綠意嘅定禅寺通緑地
秋天係銀杏步道，聖誕會掛滿燈飾

一路向北行，會去到元祖 仙台駄菓子本舗 熊谷屋
作品角色林田藍里屋企

ステップワールド英語スクール木町通教室
WUG嘅事務所「Green Leaves Entertainment」所在地
其實係補習班

午餐當然係去「天ぱり木町通店」食
動畫角色菊間夏夜打工嘅拉麵店
店鋪內理所當然咁放滿動畫周邊同親筆簽名poster
賣嘅係久留米拉麵

我第一次食牛舌就係係仙台
發現原來咁好撚好味
返到黎香港再叫, 好似食緊第樣野咁就無再食

2018-04-24 仙台
第33日
part2

雨依然係落唔停，沿路冇車站唯有一直行行行行行
行到襪都濕晒

去到仙台国際センター

周圍除咗好多羽生結弦之外，亦小型排球展
而且話好多市電站都有，睇嚟推廣排球都推得幾用心

再向仙台城跡進發

五色沼，落雨落到得番一隻色

一路上斜，終於去到護國神社

仙台城跡得個伊達政宗像，話係城跡但冇乜嘢淨
望落山亦都只係一片雨霧

行咗陣就走，本來諗住搭巴士去電車站
點知一望見到個半鐘先一班而且啱啱走咗，唯有死死氣行返去
冇得踩單車真係行到腳到斷

一直搭去旭ヶ丘，嚟到仙台市青年文化センター
係動畫入面WUG練舞嘅主場地
雖然冇人練舞但有唔少學生喺到練樂器

然後再搭到北仙台，行入祭祀伊達政宗嘅青葉神社

晚夜跟Tabelog山長水遠行去食「餃子と担々麺・吟」
有少少失望，果然都係拉麵啱我多啲
日式担々麺嗰種花生醬甜湯底同我唔係好夾

病咗

瞓先聽日先更新

仙台城乜都冇

食錯嘢又痾又嘔好辛苦

2018-04-25 仙台、北上
第34日

離開仙台之前首先去睇全日本第一個排球原畫展
話晒都係首個原畫展，景點可以再嚟但原畫未必再有機會睇

搭到去富沢站，行10分嚟到仙台市体育館
亦係春季高中排球大賽比賽場地，烏野擊敗白鳥沢嘅地方

嘅然有原畫展，當然唔少得聖地巡防
主辦者重喺場景旁邊設置立牌話你知哩度喺邊話邊個分鏡出現

然後就排隊入場，去到望到條隊真係得啖笑
明明係Jump系熱血少年漫畫，而且係近年買少見少嘅真實系運動漫畫
全場男性竟然加埋我都唔夠五個！
前段可拍攝範圍有唔同角色嘅立繪，星期六日重會設置喺室內球場以供拍攝參觀

原畫唔俾影所以冇圖
行完可以去買精品，不過差唔多全部賣晒所以冇去
最後行埋体育館內嘅場景

喺附近揾地方食晏，其實都幾有難度
步行範圍內嘅餐廳一隻手都數得晒，而且唔係間間有開
揀咗間最多人食嘅「熱上海」，純粹想試吓好多動漫作品入面都大受歡迎嘅日式麻婆豆腐
原本都冇乜期待，不過意外地好食
780yen 日替lunch 有前菜有飯有餸有沙律有湯有咖啡有甜品

返到去仙台
喺車站觀光中心拎份WUG聖巡地圖當記念品
又羽生結弦又WUG又排球，佢哋近排都幾忙吓

搭新幹線離開，喺超市買咗盒士多啤梨
原本以為四月嘅水尾士多啤梨應該唔會甜得去邊
點知重甜過我之前一月幾喺京都食嗰啲，早知買多幾盒

既然有原畫展，當然唔少得聖地巡禮

2018-04-25 仙台、北上
第34日
Part 2

諗唔到改去邊，下晝照原定計劃去北上展勝地，又落雨

由於期望愈大失望愈大，所以我都唔抱太大期望
點知去到真係...唉......
果然連東北都逃離唔到異常氣候嘅影響

雖然冇花，但唔嚟都嚟咗
照樣行個圈，連民俗村都去埋

北上市立博物館搞緊刀劍展
其實日本人係咪好鍾意刀劍展，好似去到邊都有

旧菅野家住宅

民俗資料館
入面啲展品都幾亂七八糟

SL広場
C58 342＆除雪用車頭

至於最重要嘅展勝地，就如圖所示
所以冇乜人行，河邊攤檔都冇乜活力

如果天氣好都話可以睇吓河川，落雨就真係

最後買個飯盒，直接上秋田

病到冇咗個星期六日，偏偏星期一冇事又要繼續返工

2018-04-26 大潟村
第35日

雖然嚟到秋田，但我對秋田嘅印象其實得秋田米同埋秋田犬
睇稻田呢又未有得睇，睇櫻花呢又冇晒咁濟，上山又唔啱季節，去男鹿睇日落又天陰多雲
咁前一晚就一直上網揾有咩地方去
揾揾吓見到大潟村哩個地方，而且啱啱宣佈櫻花同菜花滿開，車費重平過去男鹿一半
所以就決定去聽都未聽過嘅大潟村

一朝早去千秋公園睇睇，原來準備緊櫻花祭

不過二の丸広場櫻花已經落緊

但城跡附近又滿開喎，只係差幾步路都有咁大分別都幾奇怪

雖然話係城跡但其實得返個連天守都唔係嘅久保田城御隅櫓

所以冇上到去，喺千秋公園散步到差唔多夠鐘就走

一路行到去秋田站，搭車去到八郎潟轉巴士

八郎潟搭到大潟村嘅巴士只收100yen抵到爛，途中有差唔多10分鐘車程嘅花路
可惜坐唔到最前個位，如果唔係景色一定好正

喺祭典會場落車，不過祭典重有幾日先開始
傳單上寫嘅花田小火車亦不見蹤影

附近逛一陣就返轉頭行20分鐘去道の駅食飯+借單車(免費)
食嘅係比內地雞親子丼860yen，有食過嘅話應該就明白，哩個價錢真係好抵食

再踩5公里返去花路
架車本身好似冇乜保養又冇乜氣，對上一次有人借已經成個星期之前
去花路沿途係普通公路，一直有大貨車喺旁邊駛過都幾嚇人

去到花路，沿路都好多私家車，重有幾個台灣旅行團
本來重以為大潟村好偏僻，去到先知原來都唔少人
咁嘅地方佢哋都知真係利害，定其實個個都知得我唔知

可以話係自高山以來又再一次因禍得福，如果唔係天氣異常，我應該喺連大潟村係咩都未聽過
連綿不斷嘅櫻花+菜花，好似踩極都踩唔完咁
不過美中不足嘅係兩者都未算開得最多嘅時候，如果再過兩三日嚟就prefect

返去還車再入博物館睇睇，當年填湖建邨開拓諗吓都覺得辛苦

果然係鄉下地方，蛋糕店cheese cake只係賣100yen一件，平到爆

晚夜食個比內地雞米棒鍋配稻庭烏冬，一次食晒三樣秋田名產

夜晚住大曲，其實我都唔知哩度邊度嚟
只係因為比起秋田，大曲同角館近啲車費平啲
好似話煙花好出名?
去到發現出酒店對面係超市左邊係FamilyMart右邊係Lawson
如果住多幾晚實肥死

好多酒店隔離都有便利店啦

第一眼睇到標題，以為你行添
心諗又會行得咁快

backpacker啫，唔係去修行

原來已經過咗200正皮

2018-04-27 角館、秋田内陸縦貫鉄道
第36日

春天去秋田，當然唔少得角館
角館交通其實都幾唔方便，雖然有JR但唔坐新幹線嘅話一日得幾班普通車
巴士就貴幾百yen又慢半個鐘，不過得巴士啱時間點都要坐

去到角館，真係好多人啊......相睇唔出係因為我每次都盡量等人少嘅瞬間影
網上明明話滿開但點睇武家屋敷都未開晒
由於大部份都係民宅，開放參觀嘅唔多

行多陣終於真相大白
雖然武家屋敷啲枝垂櫻未開晒，但吉野櫻就同唔喇

而桧木内川堤種嘅，正正就係吉野櫻

但其實冇想像中咁壯觀，因為櫻花樹同桧木内川之間嘅距離實在太遠而且櫻花都係得一邊多，另一邊好稀疏

由桧木内川堤嘅一端行到另一端，望河觀山看水賞櫻
今日嘅目的其實已經完成咗

中午喺偏僻嘅行仔揾到間小店
500yen set lunch白飯任裝，入到去連餐牌都冇要自己問店主婆婆有咩食
好家庭feel好啱心水

由於有大量時間，下晝去搭秋田内陸縦貫鉄道
上車前睇定咗有好幾個站想去
一睇班次疏到個幾鐘先得一班，唯有去得幾多得幾多

上到車行咗陣......不如算啦，嚟趟全程遊鉄道河都唔錯喎

結果一路搭到阿仁合，再喺阿仁合搭返角館
(以下係大量鐵道風景)

2018-04-27 角館、秋田内陸縦貫鉄道
第36日
Part 2

來回兩個半鐘都冇坐低過
喺車頭望住條鐵道前嘅景色不停改變
田、河、雪、山、林、橋、隧道、村，真係百看不厭

夜晚返桧木内川堤等睇夜櫻，河邊嘅攤販愈夜愈旺

點燈！
不過燈光唔多，冇天童睇嗰次靚，有少少失望

晚餐貪平喺角館食咗碗600YEN拉麵，一食，屌！
成麵公仔麵咁！
第一次喺日本食拉麵食到真係覺得難食

完全接受唔到，心情難以平復
返到大曲，決定上tabelog揾間麺屋にぼすけ再食多碗
一樣係600YEN但好食好多，咁先順返條氣
如果唔係嗰碗公仔麵，我就可以食多油多叉燒特製拉麵啦......

點解架火車上面咁多狗狗相嘅

因為巴打個瑞士卷而發現左呢個高質post支持

嗰架係秋田内陸縦貫鉄道嘅秋田犬列車，咁啱嗰次來回搭咗兩架唔同嘅車箱

日本好多地方鐵道都好用心營運
經常都會見到唔同嘅主題同塗裝設計
去日本搭私鐵嘅話可以留意下，時不時都會有意外驚喜

公仔麵

見到呢人咁熱情真係有啲眼濕濕

好可愛呀啲狗狗
我會遊車河遊到尾班車

2018-04-28 横手、田沢湖、雫石
第37日

原定計劃係朝早去抱返り渓谷晏晝去田沢湖
點知揾揾吓先知抱返り渓谷未必開放而且十月先有巴士入去
咁又用一晚揾吓有邊度好去
揾到一個叫横手哋地方話櫻花滿開，同一個叫雫石哋地方又話櫻花滿開+夜燈
行程就咁決定咗，雖然兩個地方聽都未聽過

搭幾個站去到横手，車站又有單車租，日本真係好正
租架單車出站踩一踩......好舒服啊

風和日麗冇車冇人，冇大量嘅賞花客，冇喧鬧嘅遊人
其實睇櫻花與其去啲乜乜名勝，不如去啲偏遠市鎮
我真心覺得哩度靚過角館，而且冇乜外國遊客

連一個路邊細神社都咁有詩情畫意

踩到去横手公園，估唔到咁偏僻嘅地方竟然都有興建天守

喺公園散吓步，感受一下悠閒

喺市內踩單車隨時静過香港嘅圖書館

不過揾食就麻煩啲，踩咗十幾分鐘先揾到一間鋪有開

2018-04-28 横手、田沢湖、雫石
第37日
Part 2

食完飯出發去田沢湖......JR竟然延誤!
田沢湖巴士同JR只相差幾分鐘，又要買飛又要排隊，點算啊?

一到站就仆去櫃檯買巴士券，好在架巴士收到通知，會等晒人先開車
但遲咗6分鐘開車嘅結果，係田沢湖啲停留點全部cut時間......
趕到好似鴨仔團咁，落車相幾張相就又要仆上車

個湖真係好藍，湖水清過蒸餾水
可惜又又又又又又又又又又又係高氣壓煙霞，睇唔到遠景

辰子像

御座石神社

完，冇錯，已經遊完
就咁遊完一圈，坐車時間一個鐘，遊覽時間得14分鐘

巴士趕一圈真係唔夠喉，貴一貴都頂硬上坐埋遊覧船

結果真係冇上錯，湖中心嘅顏色同岸邊係唔同嘅
田沢湖中心嘅湖水係我見過嘅湖入面最靚嘅
好似藍寶石咁靚......雖然我冇見過藍寶石

搭完心滿意足，慢慢散步等車

點知！回程上錯巴士
搭咗一個站跑跑跑咗十幾分鐘返轉頭
好在巴士都遲咗嚟，啱啱好趕到要搭嗰班

2018-04-28 横手、田沢湖、雫石
第37日
Part 3

夜晚去到雫石想話睇夜櫻，結果一出站覺得伏伏哋

周圍都係田，人影都唔見多隻

去到雫石川園地，日落西山
氣氛唔錯

的確係有櫻花，的確係滿開，不過說好的祭典已經完咗
期間有三個細路拎咗啲零用錢嚟到想喺攤位買嘢食，點知去到冇晒攤位唔知點算，好慘

等到天黑之後
開燈！但硬係覺得啲燈光好怪異

之後摸黑穿過田地返車站

搭去今晚住嘅地方盛岡

由於開咗一日東北pass，用盡佢
晚餐特登喺盛岡搭新幹線去北上轉車到花巻食100YEN壽司
有PASS就是任性

食完再搭尾班新幹線返盛岡

我都想去個30日長假，但屋企人唔俾

你未夠18歲?

俾人話哂錢

唔係爛尾，不過中咗招身體不適，會盡量更但應該會停一陣

3月23號之前寫晒應該99.99%不可能

抖下先啦⋯⋯轉天氣時冷時熱,好難搞

保重身體

好睇想問d相用咩機影？

唔會好貴咩

瞓吓醒吓瞓吓醒吓成個人暈暈噩噩咁

咁就冇咗個假期，今晚繼續

錢自己賺嘅話理得佢哋點話

DC仔一部＋垃圾三叔手機咋
唔識影相影得樣衰屌細力啲

會
我已經盡量揾平嘅住，有膠囊就住膠囊有guest house就住guest house，真係兩個都冇就揾5000yen樓下嘅business hotel
不過真係難揾，所以原定去京都嗰日我去咗奈良住
黃金周嗰幾日連guest house床位都收成4000yen一晚

2018-04-29 八幡平頂上、盛岡市
第38日

睇完櫻花又係時候睇雪，四月尾要睇雪咁當然係要上山
觀光巴士4月15號開通，單程1360yen
沿途一路望住有「東北富士」之稱嘅岩手山

去到中途休息站，落車一睇有少少嚇親
好少可會喺休息站見到咁多人，唔通有咩event？

上車繼續前進，十幾分鐘左右開始見到積雪
愈行愈多，慢慢開始有雪山feel

最後嚟到嘅係，燈燈燈凳～八幡平頂上

講到雪壁車道，大家第一個諗起嘅一定係立山大雪壁
但其實只要有雪山又有車道嘅地方就會有雪壁車道
而八幡平頂上就係其中之一

八幡平頂上位於秋田同岩手兩地交界，不過由岩手出發會方便少少
觀景台望出去係一望無際嘅森林同山景

至於賣點嘅雪壁，最高點應該都係7~8米左右
規模同立山比都真係細好多，景觀亦冇咁豐富
但交通費平一大截，而且最重要嘅係人少

而如果你裝備齊嘅話(有得租)，可以喺雪地行上山頂滑雪
夏天嚟嘅話雖然冇晒雪但可以行山
附近有鏡沼同八幡沼等幾個山中湖可以去

不過我就冇裝備又唔識滑雪
所以喺雪地行吓玩吓跳吓碌吓就已經好滿足

等回程巴士嘅時候冇野做去咗秋田一趟
十分鐘左右咁

2018-04-29 八幡平頂上、盛岡市
第38日
part 2

返到山腳，路邊櫻花大約八分咲左右，同市區都有幾大落差
停車時間廿分鐘，喺度散吓步都幾舒服

物産館附近有小食攤
買咗條燒山女魚食，不過同我喺三段峽食嗰條差得遠

再返去到盛岡已經差唔多黃昏，咁又一日

最後跟市內旅遊指南行一轉

首先係材木町，其實即係民宿樓下

途中見到一棟望落普普通通嘅店舖
見有人行入去，我又好奇入去睇睇

入到去發現別有洞天

本來以為只係一條平平無奇嘅街道
但行落都發現唔少趣味

開運橋

大通商店街

岩手名勝石割桜
不過已經落得七七八八
明明八幡平山腳重係八分咲，市內嘅櫻花卻連花瓣都幾乎冇剩

岩手銀行

櫻山神社

行完一圈最後去到岩手公園個天已經黑晒

晚夜喺一間唔記得叫咩名嘅連鎖炸雞定食店
500yen抵到爛

返到民宿，同一對英國嚟嘅情侶傾咗成晚，佢哋同我相反由北向南由青森遊到京都
話今朝喺青森弘前個櫻河好靚喎，重俾埋相我睇

結果.....兩日後分曉

走馬觀花咁玩不如唔好去

100日就差唔多 你呢次充其量當係50日日本遊車河

其實你係咪只睇標題不睇內容
本來就係"走馬看花" 追櫻喎
睇下花影下相就走㗎啦
同埋鄉下地方點會留得到兩日

樓豬幾大 guest house唔怕比人偷野咩

住膠囊guest house加加埋埋住咗應該都有三四十間
暫時未俾人偷過嘢

不過背囊得啲衫褲鞋襪，相機銀包電話passport放床頭，問題不大嘅

其實你仔細睇應該會發現我每個地方住兩三晚
同你一個星期一個星期咁分開去分別唔係太大

只不過係冇定目的地冇睇旅遊書，去邊打開地圖全憑感覺憑興趣，加上避開咗以前去過嘅景點，再加上時間用得比一般人盡去多咗啲冷門地方，所以睇落走馬看花啫
或者你覺得有邊啲地方係唔去唔得而我又冇去嘅你可以講出嚟參考吓?

至於遊車河，其實除咗去熊野嗰日因為心血來潮搭咗好撚耐之外，其他日子我覺得車時都唔算太長
或者你習慣咗去一個地方唔會搭出市區所以唔知道
日本好大，好多景點本身要去就預咗有排搭
新幹線好快，廣島去尾道80公里唔搭新幹線要個半鐘，仙台去盛岡200公里搭新幹線唔洗一個鐘

等青森

我冇點仔細睇 啱啱先開始睇

只係覺得好多地方就算住兩三日都唔夠玩 好似京都大阪奈良神戶嗰啲地方冇十日都玩唔曬

咁冇辦法,近畿已經係第4次去
紅葉睇過雪睇過夏祭去過，本來今次想睇櫻花
結果......

樓豬你去左邊

喺度
哩幾日搞緊申請考牌用嘅文件，有時間一定更

係咪考導遊牌

樓主想問你係咪用21日全國pass?

試過一次帶晒全家人去旅行，重麻煩過淨係帶兩老去
做導遊會死人㗎，唔係我死就佢哋死

由熊本去到郡山係全國21日JR Pass，由東京上青森再落返熱海係東北Pass

東北pass夠用咁多日？

JR東日本鐵路周遊券（東北地區）
海外買19000yen
5天機動周遊券（從發票日起14天內，任意選擇5天使用）

平均每開一日就用咗3800yen
即係如果你嗰日搭唔夠3800yen可以選擇唔用pass

我4月20號換pass，到期日係5月3號
04-21 用嚟郡山上天童 (4,730yen)
04-25 用嚟仙台上秋田 (10,710yen)
04-28 用嚟角館去盛岡 (2,320yen)
(點對點唔抵用不過我去埋田沢湖、雫石、花巻，total搭咗6,060yen)
04-30 用嚟盛岡上青森 (5,940yen)
05-03 用嚟青森落熱海 (16,884yen)

啱啱好趕喺14日限期內用晒

原來係咁
因為我plan下年暑假去一個月
想去埋未去的地方
我諗住用21日pass去哂東北同北海道
但之後去四國 島根 鳥取
唔知點算好？

唔係好肯定你北海道會去邊幾個地方
JR東日本有兩個pass包埋上南北海道嗰程

自己計一計用東北pass+自費/全國pass抵啲

至於由北海道一跳跳到去中國真係太遠，講緊差唔多十幾二十個鐘車程
所以你都係搭內陸機啦

你估個個都第一次去咩

仲去京阪神

LM等睇冰島

Po 錯

點解咁講

Live

2018-04-30 小岩井農場
第39日

原本今日預咗好多時間留喺農場hea
點知去到車站突然見到有蒸汽火車展覽，咁有緣份冇理由唔去睇睇

展覽緊嘅係以宮澤賢治著作銀河鐵道之夜為主題嘅C58 239「SL銀河號」
原本行駛於釜石線(花卷～釜石之間)，為期兩日喺盛岡站展出

點知條龍太長，排咗差唔多成個鐘先入到去睇
不過真係幾靚嘅

重有地方電視台採訪，不過佢哋淨係揾細路仔細路女問

而重點嘅蒸汽火車頭盲每一個鐘鳴笛一次
咁啱喺走之前有響，好彩

由於比預期用多咗時間，即刻仆去搭巴士去農場

去到小岩井農場，入場農800yen唔算貴
不過由於五一黃金周開始，農場內嘅餐廳轉晒做「黃金周特別menu」(即係加價50%)
而且同高千穗牧場嗰次唔同，每間都排隊排到傻
所以我一早帶定嘢食，望住草地雪山同櫻花野餐
周圍全部都一家大細或者三五成群，我就毒撚一個人

農場內有好多子供向嘅遊樂設施(當然要另外收費)
由於佔地廣闊，所以有提供免費接駁巴士去唔同園區
不過班次冇因應黃金周而加密，十五分鐘一班一車只載8人
數數吓見到要排45分鐘先輪到我，行算啦

喺農場遊一圈，天氣唔錯，櫻花滿開

去到牧牛場，有成四個牛舍

附近有一個櫻花園，靚得嚟又冇乜人，好正
有時間有準備嘅話喺度賞櫻都係一個唔錯嘅選擇

2018-04-30 小岩井農場
第39日
part 2

行返去遊玩區，俾咗400yen玩射箭(10支)
3號，結果收晒皮

有紀念品店，不過乜都冇買

有馬仔可以餵

重有得騎，500yen行一圈大約3分鐘
成世人第一次騎馬,都真係幾高

再喺園內行嚟行走行嚟行走
但係揾極都揾到唔我嘅目標

唔對路，去入口揾職員一問，先知原來目標唔喺園入面！
而且行路去單程要25分鐘，但返市區嘅尾班巴士重有40分鐘就開車！
冇錯係尾班，四點幾已經尾班
屌冇做好資料搜集真係會收皮，點算......

冇理由山長水遠嚟到，又咁啱滿開緊都唔去
一個字！跑！
結果喺行咗成日之後，重要孭住個10kg背囊全速跑十幾分鐘去睇一睇影一影再跑十幾分鐘返嚟

而我講緊嘅就係小岩井農場一本桜
最on9嘅係明明中午好好天，下晝竟然變成天陰陰灰濛濛
早知就應該影完一本桜先入園啦

返到去車站已經成身濕晒，差少少少少少少上唔到車
望住架巴士關上門準備走真係心都離一離
一路跑一路大力揮手，好在個巴士開咗唔夠兩秒，車站啲人見我跑緊過去即刻叫停架巴士等埋我咋
如果唔係喺跑到身水身汗嘅情況下，重要再行個半鐘先到JR站

夜晚喺車站食完晚飯，出發去下一站，青森

順便貼埋上網揾嘅同一日中午影嘅小岩井農場の一本桜
睇完真係喊出嚟，柒到喊

巴士有無用高山北陸周遊券book過濃飛巴士？係咪一定要到時親身book,無得上網攪？

周遊券冇買過，不過用過兩次昇龍道pass
雖然佢網上寫話用pass唔可以網上預約要親身去book
但實際上你網上book完位之後去到換飛時show pass佢都會照出車飛

唔該巴打，咁我試吓上網book先

天氣差咁遠

LIVE咗...

抛西瓜揾樓豬

浮緊，等多陣

2018-05-01 弘前
第40日

朝早喺酒店行廿分鐘去車站順便散吓步
途徑善知鳥神社

行行吓見到間cafe，決定上去食早餐
一入到去發現間cafe好有氣氛
哩啲咁悠閒嘅時間真係得去旅行先有

去到青森站，會見到地標青森灣大橋同睡魔之家

睇得多東北嘅地圖距離感會怪怪哋
明明睇落好近但搭JR搭差唔多一個鐘先去到弘前
如果搭特急會快30分鐘，不過車費亦會由670yen加到1900yen

由於正值黃金周加上理論上正值櫻花季，超級多人
弘前觀光協會亦喺車站加派人手，準備咗大量單車出租、景點介紹同行李寄存等服務
咁我當然租埋一份啦，唔洗睇巴士班次，想去邊就去邊

其實嚟弘前除咗想睇櫻花之外，重想聖巡《飛翔的魔女》
所以去咗近啲嘅最勝院先

最勝院五重塔

寺門前兩座守護獸竟然唔係狛犬唔係獅子唔係狐狸
係兔仔

行完寺院係時候出發去弘前公園
兩日前喺盛岡間民宿聽到對英國旅客話弘前滿開+櫻河中
只係過咗兩日，我諗應該都有啲嘢睇掛......

去到弘前公園，哇！！！

櫻花呢！？櫻河呢！？
......又係連花瓣都冇晒啊...... 咦點解我話又？
中伏嘅除咗我，重有大量襯五一假期嚟旅行嘅日本人
個個都好錯愕咁望住條河，竟然咁早冇晒櫻花，異常天氣真係害撚死人
年年五一都係新聞話題，連電視台都set晒機去採訪失望嘅旅客

入公園行一轉
東南西北四個門口都設置咗單車停車場
亦有輪椅借用服務同導覽服務

不過一個公園又唔會話種死一個品種
染井吉野櫻冇晒都重有最遲開嘅八重櫻同枝垂櫻
但寥寥無幾嘅櫻花後面係大量已經全綠嘅吉野櫻，都幾唏噓

雖然櫻花已落但祭典冇得停辦
公園入面開咗好多攤檔，可能係我去咁多次祭典最多攤檔嘅一次
連鬼屋同電單車表現都有，簡直好似返咗去八十年代咁

八重櫻雖然都係櫻，但始終都係冇五瓣櫻嗰種美感

繼續喺園內邊行邊影，原來公園入面真係有人睇相占卜

最後上埋弘前城，去到覺得怪怪哋
點解畫面同動畫入面好似好大出入咁

原來成座城搬遷重修緊.....
差唔多次次睇天守都唔順利，睇嚟我同天守真係冇乜緣份

2018-05-01 弘前
第40日
Part 2

離開公園，馬路對面就係大正浪漫喫茶室
亦係作品入面嘅喫茶店「コンクルシオ」嘅取景地

今次遇到嘅唔係貓，係龜

藩祖津軽為信公像

旧東奥義塾外人教師館

旧弘前市立図書館

迷你建物模型

跟住一路踩踩踩踩，踩咗5公里

去到問十個人有十個人唔識嘅下湯口
果然係鄉下地方，途中幾乎一個人都冇

目的當然係聖地巡禮

由於冇食晏，途中喺超市買咗啲麵包解決

聖巡完，回程經過弘前市りんご公園
不過當然係冇蘋果嘅

返去弘前市立観光館還車，先知原來有聖巡MAP派

臨走前再入公園行吓散步

然後一路行返去車站

最後喺一間冇招牌嘅餐廳食
唔知係太早定點，店入面冇其他客
不過食落其實唔差

食完飯返青森，為全個旅程最on9嘅一日做準備

睇綠葉

2018-05-02 函館
第41日

今日嘅行程係我全個旅程之中最突發嘅一次，比即日來回那智更傻
目的地──函館，冇錯，係函館

原本今日只係打算喺青森閒逛一日，不過睇天氣預報
雨雲由南向北移動，青森市日間大部份時間持續落雨，即時冇晒mood
喺弘前搭返青森期間一直揾緊今日到底做乜好，揾過大間崎，揾過竜飛崎，揾過五能線，都冇一個啱心水
睇睇吓見到天氣預報話函館日間雖然天陰但冇雨喎
......咁不如......改去函館吖

不過我買嗰張東北pass唔包北海道新幹線，就算包都唔夠日數，就咁搭嘅話來回成15380YEN
再搵搵吓發現，咦咦咦！？原來青森有船去函館，而且單程只係1600YEN！？哇抵啊！
但船程單程都四個鐘...朝早搭嘅話去到已經12點幾冇乜時間可以行，點算呢？

掙扎咗好耐，最後決定.....
搭朝早四點半嘅船去，晏晝六點嗰班船返！

返到酒店，酒店唔肯借電話
唯有出去用電話亭book位，估唔到今時今日都有機會用到電話亭

就係咁，今次旅程嘅最北點就由青森變咗做北海道
(就算只係函館，都叫去過北海道啊)

要搭朝早四點幾嘅船，咁緊係冇車去碼頭啦
點算好呢？搭的士？提早去？咁多時間，當然係行去！
返到酒店瞓兩粒幾鐘就彈起身離開酒店出發
因為真係唔識路只能靠google map，結果google map竟然點咗我去行青森灣大橋
去到先知青森灣大橋夜晚唔開，差啲蕩失路，揾路穿過車站又揾咗好耐，幾驚趕唔到班船

凌晨兩點，全個市都黑晒，幾乎完全冇街燈，條路一個人都冇，馬路亦冇車
重落緊毛毛雨嘅情況下一個人行個幾鐘去碼頭，其實都幾"刺激"

好在到最後都去到碼頭順利買到船票

等咗陣開始上船
架船聽聞係由貨船改裝，上船嘅除咗我就得返幾個過海嘅貨車司機
座位唔多，有兩間空房俾你瞓地下，有得揀獨立房(單程6160YEN)

由太黑搭到天光，可惜天氣唔好冇得睇日出

坐咗四個鐘之後準時去到函館！
哈哈我真係由青森搭船去咗函館，落船嗰刻都有少少興奮
碼頭出面有接駁巴士出市區

去函館朝市行個圈，朝市好撚多香港人同台灣人

由於真係肚餓又唔知附近有咩食，結果去咗食個on99生勾勾魚生飯
其實幾好食

跟住搭車去五稜郭，真係估唔到，竟然重有櫻花睇啊！

明明青森市連花瓣都掃走晒，真係好彩有嚟
雖然天氣麻麻地，不過原本今日及之後都已經冇櫻花睇
而且話晒係成個旅程最後一次睇櫻花，算係咁啦

雖然話就話好多人，實際上都只係排咗15分鐘就上到觀景台
五稜郭觀景台有兩層，上層人迫人下層卻冇乜人
係一班小學生旅行團有少少嘈咁

眼瞓，聽日繼續

即日來回
咁早成架船任你訓

2017年嘅弘前
不過同時間五陵閣嘅桜花係未開嘅

*五稜郭

不要再說了

2018-05-02 函館
第41日
Part 2

上完五稜郭塔，理所當然要入五稜郭公園行個圈

沿五稜郭土壘慢行，當年用作守護城郭嘅土壘如今變成連綿櫻道

由於時值黃金周，四周圍都有大量各地嘅旅客賞櫻
如果我小學旅行都可以去五稜郭公園級數嘅地方就好囉

公園中心位置係參照幕末時代嘅資料而建嘅箱館奉行所
不過今日時間真係好緊促，唔係特別有興趣所以冇入去

繼續向前行到去北面出口，去到護城河

護城河上都有花瓣散落，可惜河道太闊難以積聚
同弘前櫻河有好大段距離

然後行出公園，沿外圈行返去車站
就係咁，今個旅程嘅賞櫻活動正式完結

由五稜郭公園前搭去十字街，向金森紅磚倉庫前進
行行吓唔知點解見到架雙層巴士
對香港人嚟講雙層巴士只係日常交通工具
但對其他國家嘅人嚟講雙層巴士本身其實都係一個景點

至於紅磚倉庫本身，其實我興趣不大
會嚟都係因為聖巡
望一望個天，睇嚟離落雨不遠

行完倉庫，當然係去期待已久嘅Lucky Pierrot本店食包

而我食嘅，亦理所當然係880yen一個嘅「元祖THEフトッチョバーガー」

原本都有少少奇怪，唔知點解竟然成間店都冇人食個巨型漢堡
點知個漢堡包送嚟嘅時候，侍應竟然會一邊搖手鈴一邊大大聲咁同所有人講有人嚟挑戰個漢堡包
成間店得我一個點結果個個望住我，根本就係羞恥play

淨計高度嘅話個漢堡包實物同我個頭差唔多大
本來以為可以輕鬆解決，點知食落先知原來真係好大份差啲食唔晒
又好玩又好食，抵！

如果有人去函館，記得一定要去做吓挑戰者

俾人望實食

2018-05-02 函館
第41日
Part 2

食完包行上八幡坂影吓相

函館山往函館站方向有十八條坂道落山
沿途有大量富有特色嘅傳統建築，有洋式亦有西式
感覺上就好似神戶異人館區域咁，不過好明顯比神戶更大更靚更有觀賞價值

而其中我覺得最值得入去參觀嘅係旧函館区公会堂
雖然我入去係為咗聖巡

特別係個大廳，令我諗起明治村嗰個三重県庁舎
華麗程度有過之而無不及

而喺露台望出去嘅景觀亦係一絕
如果天氣好嘅話

行完旧函館区公会堂，直接經正前方嘅基坂落山

回頭一望，連山腰都睇唔到，而且亦開始落雨
日本嘅天氣預測真係好撚準

返到去函館站，等緊接駁巴士嘅時候入去行個圈
結束短暫而又突發嘅函館半日旅

係時候再搭四個幾鐘船返青森
不過唔同嘅係今次除咗貨車司機，重多咗好多一家大細同中學生搭船

上去之前，本來重諗住參考朝早嘅經驗，入去揾個靚位瞓覺
點知......哇屌！

同朝早嗰架改裝貨船完撚全唔撚同，客室有上下兩層
淨係個大堂都高幾個級數，應該話之前根本冇大堂哩樣嘢

唔止有沖涼房，獨立房都有好幾種，買車位上船嘅司機重付送好似膠囊旅館嘅床位
相比之下朝早嗰架真係......

由於買飯盒怕佢變涼唔好食，晚餐食飯糰同三文治算數

落船嘅時候已經十點幾，當然亦冇巴士返市區
又再摸黑行個幾鐘先返到酒店
途中經過一間開到11點嘅超市，入去一望
Haagen Dazs一杯203yen！？點解可以咁平！？

唔買杯做宵夜都對唔住自己

打錯
part 3先啱

點解有學生搭咁耐船...日日都咁?

黃金周放假，似係去玩/旅行

回程架船正咁多
btw之前去青森有日冇行程都想即興即日來回
但個fd話接受唔到8粒幾鐘船

我同樓主同一日又係去函館

用錢買時間，搭新幹線去
新青森去到新函館北斗只需1個鐘

又係日本

其實計物駁腳車+轉車時間接近2小時

2018-05-03 日光
第42日

東北pass最後一日，今日將會由青森南下一直搭去熱海，移動距離超過800公里
不過淨係搭車搭足一日好似太悶，所以中途兜去日光行吓咁
黃金周果然係黃金周，新幹線full到好多班車都冇晒指定席
前日同車站職員傾咗半個鐘先搞掂今日嘅車飛，好在只要錯開少少時間嘅話都揾到位座

首先搭E5去仙台，順便買個飯盒做lunch

然後喺仙台轉搭E2去宇都宮，順便買個芝士撻做甜品

再轉日光線去日光
雖然一大早就出發，但去到已經中午
由青森去日光唔計等車，淨計搭車都搭咗差唔多四個鐘

然後問題嚟啦....好熱......
朝早青森都重係十幾度，去到日光變咗廿幾度，而熱海已經完全係夏天
哩個完全係失策，出發前竟然冇考慮過兩個月足夠令氣溫升二十幾三十度
三套行裝都係冬裝，而且係保暖嗰種
好在本身唔係好怕熱，頂硬上啦！

原本諗住喺車站搭車去東照宮，但錯過咗班車下一班要等十五分鐘
睇地圖見唔係好遠，索性行上去
而哩個決定亦非常正確
Again因為黃金周嘅關係，熱門景點如日光當然都好多人
塞車塞到見馬路啲車完全唔識郁，真係行都快過坐車

神橋，上去要俾錢
旁邊望吓算數

向東照宮方向行，一開頭以為行錯路
咦冇人嘅點解？

再行多陣去到東照宮，oh shit我錯喇
好撚多人啊

由於大部份神社寺廟都要趕2020之前維修好(冇錯又係2020)
兩社一寺門票亦因此停售，所以其實唔係好啱時候去
不過其實我都只係嚟打發時間，只打算入東照宮，接受到嘅

日光東照宮神厩舎
「不見、不聞、不言」三不猴已經復修完畢

行多兩步去到陽明門
哇！

唔係哇緊好多人，係哇緊陽明門本身
好撚靚，真係每一個細節都金碧輝煌極盡奢華，要維修咁多文物難怪佢入場費咁貴
淨係望完陽明門我都已經覺得值回票值

日光一日行得哂>?

緊係行唔晒
今次只係順路行個圈
等佢全部寺社修完再去，連埋戰場原去

所以淨係行東照宮？

係，而且時間上都只係夠行一行東照宮

2018-05-03 日光
第42日
Part 2

穿過陽明門行入少少，就會去到東照宮主殿
正面嘅唐門已經修復完畢，不過主殿尚有修復工程進行中

轉右行兩步，就會見到眠り猫

而左邊就係神興舎

喺離開之前，排隊入主殿聽一聽東照宮嘅歷史
不過主殿內禁止拍攝
聽完已經唔夠時間要趕住走，所以冇上到奧社

就係咁，短暫嘅日光遊話咁快就完結
南下嘅車程重有一半

沿大馬路行返車站，睇一睇鐘好似唔係好夠時間
咁啱有巴士經過就上咗去

去到日光站，重有幾分鐘就開車
日光站本身都係一棟有過百年歷史嘅建築
可惜時間唔允許我慢慢觀賞

搭40分鐘車去到宇都宮

再轉搭新幹線去東京
見到車站嘅人流，終於有由鄉郊返到都會嘅實感

不過我對都會對冇太大興趣，立馬起程搭今日最後一趟電車
由於JR東北pass唔包東海道新幹線，所以由東京去熱海只能夠搭慢車
有幾慢？
如果搭新車線嘅話只係4個站40分鐘車程，慢車要2個鐘

由黃昏開始搭，到站當然已經天黑
朝早八點由青森出發，最後搭到熱海已經差唔多夜晚九點
差啲趕唔到guest houses個latest check-in time
guest houses位置唔錯景觀開揚而且有溫泉浸，不過水量好少
而且因為黃金周，床位都成4000YEN一晚

晚餐喺附近唯一一間有開嘅拉麵店御冨久路食
不過食食吓有人吸煙，真係食龍肉都冇晒味

如果搭新幹線嘅話只係4個站40分鐘車程，慢車要2個鐘

2018-05-04 下田、伊東
第43日

旅程進入最後一星期，地點亦由東北返到去關東，首先嚟到嘅係伊豆半島
跟住幾日嘅行程主要目的都係聖巡，有考慮過去沼津定下田
不過由於冇睇過LLSS，所以最後決定去下田聖巡夏色キセキ同幾個あまんちゅ嘅場景

一大清早食完guest house提供嘅早餐，上天台一望
天氣非常好，前一晚影得唔清晰嘅風景依家一覽無遺

由熱海搭去伊豆急下田，中途喺伊東落車買伊豆急1 day pass
沿海鐵路風景好靚，個海好藍，同好鬼熱

大約搭咗個半鐘嚟到下田
由於時間關係車站附近都唔係好多人

睇地圖見到下田市市區本身唔算好大所以冇租單車
所以今日嘅行程都係以行路為主
後嚟諗真啲如果有單車可以節省唔少時間之後冇咁趕，柒咗

沿大馬路一直行，首先去到嘅係下田八幡神社
當年夏色キセキ動畫播出嘅時候，下田都有過幾次聖地合作活動
不過因為下田市本身就係旅遊熱點唔需要靠動畫宣傳，所以動畫完咗就冇晒聖地合作活動
市內有好幾個場景都唔同咗，得返神社嘅幾塊痛繪馬證明夏色キセキ喺下田存在過

離開神社沿商店街向ペリーロード(培里之路)南下
至於商店街本身就同好多日本近郊一樣，起碼有一半都冇營業
但都已經好過種子島，嗰度超過九成都已經關門大吉

行到去ペリーロード，心諗乜料啊
改個咁西式嘅名，去到竟然係小橋流水青瓦垂柳

唔知係咪有咩典故，下田嘅老建築外牆都係哩種格仔花紋

再行多陣去到城山公園，終於揾到一個辨認度比較高嘅場景
一條樓梯咁大把

由於天氣太熱而且興趣不大，冇行上山頂
只係去到開国記念碑望一望

行返市街沿海岸行，行大約半個鐘去到道の駅 開国下田みなと
本來諗住喺度食lunch，入到去一望...哇人多到企都冇位企
買個飯糰食算數

而行向海濱公園途中，會見到下田名物(?)黑船遊覽船
當年用於威嚇日本強迫開國嘅黑船，如今亦已成為招攬觀光客嘅手牌

海濱公園除咗有海景有遊覽船
竟然重有足湯可以浸，對行咗幾個鐘嘅我嚟講簡直係perfect

就係咁，影晒想影嘅場景之後就出發去下一個地方
纜車因為冇乜興趣所以放棄
返車站途中見到間好有鬼屋feel嘅荒廢酒店
硬係覺得如果夜晚經過，應該會喺窗邊見到人影

架黑船係出去兜圈?

2018-05-04 下田、伊東
第43日
Part 2

跟住下一站城ヶ崎海岸，途中喺稲梓同伊豆高原站停咗一陣
前者只係讓路俾特急時順便影吓相，後者係為咗幾個聖巡場景

城ヶ崎海岸係一個擁有大量酒店及出租渡假屋嘅渡假聖地
除咗海岸之外最出名嘅就係形狀奇特嘅大室山
車站嘅設計就好似一個樹屋咁，站內有足湯可以浸
不過睇一睇鐘，已經冇乜時間可以慢慢浸

向門脇吊橋進發，途中見到一班潛水愛好者整理緊裝備
而我聖巡嘅目標あまんちゅ!亦係一部有關潛水嘅漫畫

經過綠葉綠葉成陰嘅櫻花大道，切身體會到已經變咗夏天

作為渡假聖地，當然亦有唔少私人別墅
真係睇到好葡萄

行咗大約半個鐘終於去到門脇崎
藍天碧海，真係睇見都想跳落去，難怪會有咁多潛水愛好者嚟伊豆潛水

門脇灯台，免費開放參觀
頂樓可以望到大室山

門脇吊橋，今次嚟嘅目的

城ヶ崎海岸原本應該係好清靜嘅地方
結果again and again因為黃金周嘅關係變到好多人，可惜
原本重有幾個地方想去，不過喺下田用太多時間
唯有等下次有機會喺淡季再嚟玩夠3~4日

回程嘅時候喺之前間潛水用品店門口見到消防車同警車
好似係電單車撞咗埋部私家車度

最後去到伊東站

目的地係距離車站大約20分鐘路程嘅道の駅 伊東マリンタウン
亦係あまんちゅ嘅場景之一
不過就算唔係聖巡都冇嚟錯，色彩豐富嘅建築物本身都好有特色

如果嚟得早嘅話亦可以搭遊覽船出海

而且作為道の駅，哩度嘅店舖種類係我去過咁多間入面最豐富

馬路對面重有はま寿司同ドン・キホーテ

哩度係我去過咁多個道の駅入面最好行嘅一個，冇得頂
如果唔係因為聖巡，我根本唔會知道哩個地方
而可以去到好多原本唔會去嘅地方亦係我愛上聖巡嘅其中一個原因

食完壽司，行完一日
返到guest house上天台吹吹風
見到個月亮又紅又大，有冇人知咩原因

月亮紅好似同太陽光反射有關

2018-05-05 熱海、江の島
第44日

旅程進入最後一星期倒數，睇天氣預報嚟緊一星期大部份時間多雲有雨
所以每日去邊做啲乜真係要安排好啲
諗清楚邊度要天氣好先去，邊度落雨都冇問題

朝早沿商店街一落行落山
同之前唔同嘅係，商店街嘅朝早竟然唔係冷冷清清

行行吓見到條google map冇寫嘅"近道"
一行落去，果然夠晒近
轉頭已經望到海，哩種喺大樓之間見到海嘅景色真係百看不厭

每日喺guest house望到個沙灘已經覺得又大又靚
行落見到個咁清嘅海真係好想跳落去
點知踩一踩水，啲海水都重係涼嘅
雖然冇角島嗰時咁冰，但都唔係可以游水嘅水溫

坐低休息時聞到好重菊花味，原來花圃啲菊花俾太陽曬乾咗

碼頭望落同西貢有啲似
不過個海靚十倍咁

碼頭左邊一望，唔知點解有隻鞋留低咗
以跳海嚟講，個海未免太清澈見底

而右邊會望到純粹為觀光而建，歷史上並不存在嘅熱海城

而後面就係熱海親水公園，其實只係一條海邊步道

然後行去熱海銀座商店街
同車站前商店街唔同嘅係，未開鋪

一路行返上山，途中會經過熱海七湯之一嘅大湯間歇泉

再行幾步就係湯前神社
水手舍嘅水係溫泉水，好鬼熱
用嚟洗手隻手會熟

再沿河道行向来宮站

離下一班車重有時間，所以去埋来宮神社
哇好多人啊.....
上網睇平時應該好靜冇乜人，點解去到會變咗人迫人

原來5月5日即係今日，咁啱係来宮神社嘅『大楠祭』
睇嚟我同祭典都幾有緣

不過有緣無份，時間關係無辦法留到睇奉纳舞
臨走前買咗個饅頭食
本來只係口痕買嚟試吓，食第一啖...又幾好食喎
食完又忍唔住買咗一盒，如果嚟熱海嘅話可以買做手信

去江の島之前先停一停平塚，只係為咗ハナヤマタ幾個場景

又再行吓商店街

唔知點解我好鍾意哩個角度影嘅商店街

行行吓有人派優惠券，咁咪去試吓囉
午餐喺ラーメン松壱家食，佢個叉燒好厚好肥好正
香港好似都有分店

正評樓主，我都想學樓主咁，不過日文廢，單拖去應該會客死異鄉

Lm, 支持live， 多囡圖pls

偷拍犯法㗎

我唔鍾意影人，有時為咗影出嚟人少啲會企喺度等十幾分鐘

影景唔覺意影到女呢？

全程最需要日文就係去到富山嗰晚JR停駛,要揾人夾的士
有邊個會估到個越南仔唔識英文要用日文溝通

如果去之前plan好揾好料,唔即興唔突發唔心血來潮去啲唔知咩地方
其實唔係好需要用日文

2018-05-05 熱海、江の島
第44日
Part 2

搭到去片瀬江ノ島，車站本身就已經係一個地標建築
不過唔知點解連片瀬江ノ島駅都話要為咗東奧而翻新
下次再嚟就已經唔同樣啦

橋上人群絡繹不絕

行到去片瀬東浜海水浴場
大部份人落水都係為咗滑浪，因為海水都重係好凍所以冇乜人游水
咁當然亦唔會揾到三點式日本妹

開頭原本book咗住鎌倉
不過後來揾揾吓見到江の島竟然有間平1000YEN包早餐
而且位置極之方便嘅guest house──IZA江ノ島
喺正すばな通り，行幾步路就江の島大橋

去到guest house放低行李就向江の島出發

行咗兩步路發現唔對路......
哇頂，重多人過長洲太平清醮

本來諗住放棄，已經行緊返轉頭
但諗真啲，一場嚟到而且得今日天氣好，唔去睇日落就冇下次
唯有頂硬上再次向人潮衝鋒！
不過今次避開大道，兜個細圈行小道上，舒服好多

一路行上去展望灯台
連上次嚟嘅時候冇乜人幫襯嘅仙貝店都大排長龍

不過好在愈行愈少人，行到去奧津宮嘅時候人流已經得返兩三成

亀甲石(+貓)

行埋最後一段落級，幾經辛苦終於去到稚兒之淵

雖然又大風又大浪，不過都有唔少人喺度等日落

本來想同時影日落同浪，不過等極都等唔到
浪嚟到又影唔切，最後大陽落晒山先影到一張唔算高嘅浪
可惜

期間有唔少人行去海邊"挑戰"海浪
每年都有人因此沖咗落海，我就唔玩哩啲咁嘅嘢喇

夜晚沿路行返去guest house
燈光下嘅江の島又係另一番景致

本來想食完嘢先走，不過一般餐廳已經收晒檔
得返又貴又唔飽嘅燒海鮮店，興趣不大，算數

而guest house附近亦全軍覆沒
最後行咗去食毫無特色嘅一風堂
失策

熱海咁多斜路

個發光嘅塔好靚

我今年一月都去過江之島，由鎌倉戈面坐電車過去，不過冇好似樓主留到咁夜，差唔多日落就番左海灘戈面，睇番啲照真係回憶起當時嘅感動日落真係好靚，不過得部三叔s7影下相咁

喺江之島同一地點影過日落，一樣單拖，一樣咁多人，未出到島個天已經黑晒

2018-05-06 藤沢、鎌倉
第45日

跟住落嚟嘅日子幾乎全部都係聖巡，冇乜"旅遊"成份
講過唔會爛尾所以會繼續寫落去，但對一般人而言應該好多地方睇完都會明去嚟做乜

包括琴日，哩三日聖巡夾雜住「TARI TARI」、「Just Because!」、「青い花」同「ハナヤマタ」
詳細就唔多講喇，以湘南地區為背景嘅作品實在太多，認真巡嘅話幾日都巡唔晒

由新江之島水族館行去片瀬西浜海水浴場
由於聖巡MAP唔夠仔細，揾場景都揾咗唔小時間
天氣好嘅話可以喺度望到富士山，天氣好嘅話

今日嘅路線係向上搭去藤沢一帶，然後落鎌倉順時針搭一轉
首先搭去善行駅，對一般人而言只係一個普通住宅區

跟住係藤沢本町駅，亦都只係一個普通住宅區

而目的地嘅白旗神社，歷史可以追溯到1189年
但由於經歷多次改址重建，目前嘅神社已經冇乜歷史悠久嘅感覺
反而日本第一座用咗玻璃纖維建造嘅鳥居重更加特別

而穿過一條行人隧道可以去到御殿辺公園
秋天嚟嘅話有一小段銀杏步道可以散步

搭到去藤沢駅，嚟到藤沢市嘅中心
人流明顯比之前更多
300yen一件Crêpe抵到爛

影完藤沢駅嘅場景，搭到去北鎌倉駅已經兩點幾

原定嚟聖巡青い花，點知去到一望
唯一一條隧道竟然維修緊！
而唔行隧道就要兜個大圈先得，唯有放棄

結果只係行完浄智寺就算

難得江之島鎌倉一帶冇咩遊客

因為未去到多人嘅地方

留名，加油，黎緊都計劃緊60日，完左奧運之後，最煩係交通

2018-05-06 藤沢、鎌倉
第45日
part2

搭到去鎌倉駅，人類密度係上次嚟嘅時候嘅100倍
(因為上次嚟嘅時候落雨落到成條街都冇乜人)

小町通り嘅人重多過旺角
由於頂唔順咁多人，行咗幾步就轉咗出去若宮大路

若宮大路係一條喺馬路中間，由二の鳥居一直行到去三の鳥居嘅櫻木參道
春天嚟嘅話人重多過小町通り，不過其他時間行嘅話會係一個悠閒嘅步道

至於終點嘅鶴岡八幡宮，當然都係人山人海
不過我嘅目的地唔係哩度

而係離八幡宮東面約莫一公里遠嘅荏柄天神社
雖然都有遊客參拜，但環境清靜得多

之後返轉頭行去西面，行經寿福寺踏切

目的地當然就係寿福寺

作為鎌倉嘅寺廟，寿福寺佔地其實都數一數二
不過大部份都係禁止進入嘅墓園，參拜嘅人亦唔多
就咁睇相真係想象唔到哩度離小町通り只係5分鐘路程

離開鎌倉，再搭到由比ヶ浜駅
只係為咗影由比ガ浜海水浴場一幾個場景
天好陰勁大風，一路行一路吹晒啲沙上身
唔止成面食沙，啲沙打上面重好鬼痛
結果行到去先發現原來場景喺長谷駅嗰頭

既然行到長谷駅，唔差在去埋御靈神社

之後係鐮倉高校前駅，冇錯就係嗰個名場面嘅地方

當然有一班人企出馬路影相

不過我嘅目的地唔係哩度，所以轉身就走

我嘅目的就係...其實就係上面嗰幾張，所以話一般人根本唔知我影緊乜

影完落返車站太陽已經落山

最後去嘅係七里ヶ浜駅
本來只係揾超市，結果經過一間好多人排隊嘅餐廳，見有時間就去排埋一份
又真係幾好食喎，唔怪得咁多人排隊

珊瑚礁 本店

今日一共去咗十個車站，真係遊車河咁

好多都係海街日記都有出現

支持樓主！
睇睇下你個post，發現個user咁熟既⋯
原來係早排幫我指點過行程既巴打
好彩你提一提，最後我係熱海返東京住左一晚再去輕井澤。慳返好多時間！多謝巴打！
由頭追到落live!巴打加油！

2018-05-07 藤沢、鎌倉 day2
第46日

由於天氣預報今日全日都多雲有雨
所以安排咗落雨都冇所謂嘅市內聖巡

朝早喺江ノ島駅巡埋TARI TARI剩低嘅場景

跟住行上湘南江の島駅後面嘅山路，其實單單係江之島就有三個江之島站
分別係由東京搭過嚟最方便嘅小田急嘅片瀬江ノ島駅
可以沿海搭去鎌倉嘅江ノ島電鉄江ノ島駅

同日本只有四列嘅懸垂式單軌鐵路之一嘅湘南モノレール湘南江の島駅

行到去目白山下駅，上車站搭車
對上一次搭モノレール係15年喺千葉市搭果青痛車版
可惜今次冇JB版可以搭，紀念車票亦都早就賣晒

去到湘南深沢
為咗影同POSTER同色嘅列車喺車站等咗半個鐘
結果都係等唔到唯有放棄

落車之後一路影一路行去神奈川県立深沢高
即係主角讀嘅學校，可惜因為係上堂時間，冇JK可以影

然後再由東面盡頭行去西面盡頭嘅Gourmet City
瑛太同惠那見面嘅地方，順便食個lunch

食完再一路行去深沢中学校後山
係動畫嗰個莫名其妙嘅ending嘅其中一幕
由於作品播完都唔夠一年，場景還原度可以話係100%

市內最後一站係三菱電機鎌倉製作所社宅
由於場景唔多所以有猶豫過去唔去，不過都係去埋
猶豫嘅原因係......一個可疑人士喺住宅區周圍遊蕩影相，居民見到真係報警都似

離開市區搭車去葛原岡神社
由於位置偏僻而且落緊雨，途中真係鬼影都冇隻
落車嘅時間見到指示牌指路所以冇跟google行
結果喺啲草叢穿來插去，差啲以為行錯路

影完行返落北鎌倉，再搭去前一日嚟過嘅藤沢

ビックカメラ 藤沢店個恵那櫃檯都重喺度

巡完離開湘南，前往最後一個住宿點──東京

原來夜晚嘅浅草都幾靚

好少人落哂閘去浅草

2018-05-08 秋葉原
第47日

今日真係冇乜特別嘢值得一提
因為可能落雨所以揀咗落雨都冇所謂嘅地方
即係例牌嘅秋葉原

由於冇安排啲咩景點所以瞓到自然醒
再步行到秋葉原

秋葉原本身呢，因為已經唔記得係第幾次嚟
所以都係直接行去目標嘅鋪頭，睇完買完再直接去下一間
相都冇影

行行吓醒起自己咁耐以嚟都冇去過神田明神
所以去順路去行一轉

明神男坂

神田明神

不愧係阿宅神社，神社內到處都係毒品

前一晚揾吓最近有冇啲咩event嘅時候
見到有楽町マルイ有魔法少女まどか手遊原画展
啱啱好係最後一日，過兩日再嚟可以睇埋物語系列，正

夜晚去食野郎ラーメン
一日完，係咁多

2018-05-09 新宿、渋谷
第48日

今日嘅目的依然係聖巡
不過巡嘅係相對上一般人都可能會識嘅三套新海誠作品喺東京嘅場景
分別係《言の葉の庭》、《君の名は。》、《秒速5センチメートル》

朝早出門正好開始落雨，首先去咗新宿御苑先

....點知一去到就停雨

目的地當然係就係《言の葉の庭》入面嘅東屋同藤棚

由於新宿御苑本身就係一個熱門嘅景點
淨係等到東屋冇晒人可以影相都等咗十幾分鐘
而且影咗冇耐就已經有人嚟休息

喺苑內一邊遊蕩一邊揾動畫嘅場景
行到法式庭園，展示緊唔同種類嘅玫瑰

再行多陣去到平日好多人野餐嘅草地
因為落雨所以一個人都冇

由新宿門進入，再由千駄ヶ谷門出，差唔多行晒成個新宿御苑
一路沿各個場景相連而成嘅路線行
好少可聖巡嘅路線可以咁順暢

下一站係喺《君の名は。》出現過嘅信濃町歩道橋
咁啱有幾個台灣阿宅都影緊相
不過聽講差唔多每日都有人嚟影，所以"咁啱"嘅機率都幾高

再行去四谷須賀神社，《君の名は。》最後一幕嘅樓梯
又有幾個人喺到影相
今次比較特別嘅係，竟然係由睇落60幾歲嘅阿伯向佢身邊個後生仔介紹神社係《君の名は。》嘅聖地

再一路行一路影行到四ッ谷駅

唔知發生咩事周圍企滿警察
上網一查發現原來附近舉行緊中日韓首腦會議
出席者包括安倍晉三、文在寅同李克強
哇屌成個可疑人士喺度影嚟影去會唔會俾人拉去問話
即刻走

不過咁大件事都只係多幾個警察企街，人照行車照過
如果發生喺香港，一定全區清場封路

搭車去代々木公園駅
當年我第一次嚟日本就係住哩到附近
夜晚出嚟散步見到條路熟口熟面，返到香港先發現原來係秒5聖地
可惜今次都唔係櫻花季嚟而且已經就快天黑
不過都叫完在8年前嘅未了事

代々木八幡宮

参宮橋公園
雖然離電影上映已經過咗十一年，但場景依舊如一

繼續沿聖巡spot一路行去新宿，唔經唔覺已經行到天黑
咁啱動畫內相關場景亦係晚夜，perfect

去埋最後一站警視庁新宿警察署
行嚟行去影咗好耐都夾唔到畫面，先發現原本個角度俾樹擋咗睇唔到

真係由朝行到晚行足成日好鬼攰
冇乜體力揾嘢食
最後是但見到間大戶屋就行咗入去
不過可能因為太夜好多餐都賣晒

我由Day 1開始追到而家，仲有3日就完，樓主加油

其實得返一日半
放心點都寫埋佢，不過寫落先知原來寫遊記都幾花時間

留名學野

你的名字果幾個場景日日都有遊客

聖巡

近睇都好OK

BTW 好耐無返入黎睇相了

2018-05-10 川越
第49日

倒數第二日，由於聽日搭下午機得半日時間
所以實際上行程係最後一日
朝早首先去到高田馬場搭車

目的地係有小江戶之稱嘅川越

本來川越好適合踩單車旅遊
但係因為落雨所以單車鋪唔肯租，唯有行啦

今次其實係我第二次嚟川越
第一次嚟唔知頭唔知路，今次終於可以好好行晒佢
沿馬路一直向北行
唔知係因為太早定因為落雨，途人比我上次嚟嘅時候少

第一站係熊野神社

會嚟哩度唔係為咗參拜
而係為咗2017年最佳純愛動畫《月がきれい》
冇錯其實我今日都依然係嚟聖巡嘅

熊野神社相隔一條馬路嘅係蓮馨寺，同樣喺動畫入面出現過
應該話今日去嘅地方全部都係動畫場景
因為作品都算幾新，場景幾乎100%還原，冇錯係幾乎......

穿過商店街行向大正浪漫通
十室九空嘅商店街睇落都幾唏噓

行行吓發現....咦唔止雨停咗，連雲都散埋
大正浪漫通沿路掛起一排排嘅鯉魚旗，如果有風應該好靚

穿過咗大正浪漫通之後
就係川越之所以被稱為小江嘅原因，幸町一番街

いも恋

蔵造りの町並

時の鐘

影完老街就即刻行去下一個場景
如果有單車嘅話幾分鐘就到，可惡

而目的地就係川越著名嘅結緣勝地氷川神社

神社名物除咗門口個大鳥居之外

重有鯛魚籤詩
300yen一次，貴過普通籤3倍，pass

絵馬隧道
個人高少少都會頂到頭，好似我就頂到應一應

同埋我最期待嘅風鈴步道.....without風鈴

原來風鈴要去到七月先開始掛
唉.....成套作品最浪漫最夢幻嘅場景，咁就冇咗
雖然錯係錯在冇上網揾清楚幾時先掛風鈴嘅自己
不過都真係好失望

2018-05-10 川越
第49日
part 2

雖然最期待嘅畫面見唔到，但聖巡依然要繼續
回收埋神社剩低嘅場景

行出神社就係氷川橋
春天嘅時候兩岸櫻花連綿不絕
新河岸川櫻河舟遊
不過5月當然冇哩支歌仔唱

之後沿新河岸川一直行行行去回收場景

田谷堰

道灌橋

濯紫公園

新河岸川遊歩道

再經菓子屋横丁向車站折返

途中經過間好似好舊式嘅米店
買咗2KG米返香港食

六軒町

返到去車站附近
影完最後幾個場景就返歸

如果有單車嘅話可以輕鬆搞掂嘅行程，結果要行足成日先夠時間

夜晚再次嚟到楽町マルイ
原画展由魔法少女まどか轉為物語系列
正

不過一塊膠版賣差唔多2萬yen，痴線㗎